[
    {
        "id": "0_0",
        "premise": "ACTUALIZACI\u00d3:Un ciclista de 74 anys mor atropellat per un turisme a la C-31, a Gav\u00e0. El sinistre ha passat a dos quarts de deu del mat\u00ed. ACN Barcelona .- Un ciclista ha mort atropellat per un turisme aquest diumenge al mat\u00ed a la C-31, al terme de Gav\u00e0 (Baix Llobregat). Segons ha informat el Servei Catal\u00e0 del Tr\u00e0nsit els Mossos d'Esquadra han rebut l'av\u00eds de l'accident a les 9.32 del mat\u00ed. El ciclista circulava tot sol per la C-31, en sentit Tarragona, quan, per causes que s'estan investigant, ha estat atropellat mortalment pel turisme, al quil\u00f2metre 184,1 de la via. Com a conseq\u00fc\u00e8ncia el ciclista, L.B.C, de 74 anys i ve\u00ed de l'Hospitalet de Llobregat, ha resultat mort i el conductor del turisme n'ha sortit il\u00b7l\u00e8s. Arran de la incid\u00e8ncia, s'han activat tres patrulles dels Mossos d'Esquadra, una dotaci\u00f3 dels Bombers de la Generalitat i una ambul\u00e0ncia del Sistema d\u2019Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM). Pel que fa a l'afectaci\u00f3 vi\u00e0ria, la circulaci\u00f3 s'ha hagut de tallar moment\u00e0niament, poc despr\u00e9s s'ha obert un carril al tr\u00e0nsit i a les 11.50 h s'ha normalitzat la circulaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "0_1",
        "premise": "ACTUALIZACI\u00d3:Un ciclista de 74 anys mor atropellat per un turisme a la C-31, a Gav\u00e0. El sinistre ha passat a dos quarts de deu del mat\u00ed. ACN Barcelona .- Un ciclista ha mort atropellat per un turisme aquest diumenge al mat\u00ed a la C-31, al terme de Gav\u00e0 (Baix Llobregat). Segons ha informat el Servei Catal\u00e0 del Tr\u00e0nsit els Mossos d'Esquadra han rebut l'av\u00eds de l'accident a les 9.32 del mat\u00ed. El ciclista circulava tot sol per la C-31, en sentit Tarragona, quan, per causes que s'estan investigant, ha estat atropellat mortalment pel turisme, al quil\u00f2metre 184,1 de la via. Com a conseq\u00fc\u00e8ncia el ciclista, L.B.C, de 74 anys i ve\u00ed de l'Hospitalet de Llobregat, ha resultat mort i el conductor del turisme n'ha sortit il\u00b7l\u00e8s. Arran de la incid\u00e8ncia, s'han activat tres patrulles dels Mossos d'Esquadra, una dotaci\u00f3 dels Bombers de la Generalitat i una ambul\u00e0ncia del Sistema d\u2019Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM). Pel que fa a l'afectaci\u00f3 vi\u00e0ria, la circulaci\u00f3 s'ha hagut de tallar moment\u00e0niament, poc despr\u00e9s s'ha obert un carril al tr\u00e0nsit i a les 11.50 h s'ha normalitzat la circulaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "0_2",
        "premise": "ACTUALIZACI\u00d3:Un ciclista de 74 anys mor atropellat per un turisme a la C-31, a Gav\u00e0. El sinistre ha passat a dos quarts de deu del mat\u00ed. ACN Barcelona .- Un ciclista ha mort atropellat per un turisme aquest diumenge al mat\u00ed a la C-31, al terme de Gav\u00e0 (Baix Llobregat). Segons ha informat el Servei Catal\u00e0 del Tr\u00e0nsit els Mossos d'Esquadra han rebut l'av\u00eds de l'accident a les 9.32 del mat\u00ed. El ciclista circulava tot sol per la C-31, en sentit Tarragona, quan, per causes que s'estan investigant, ha estat atropellat mortalment pel turisme, al quil\u00f2metre 184,1 de la via. Com a conseq\u00fc\u00e8ncia el ciclista, L.B.C, de 74 anys i ve\u00ed de l'Hospitalet de Llobregat, ha resultat mort i el conductor del turisme n'ha sortit il\u00b7l\u00e8s. Arran de la incid\u00e8ncia, s'han activat tres patrulles dels Mossos d'Esquadra, una dotaci\u00f3 dels Bombers de la Generalitat i una ambul\u00e0ncia del Sistema d\u2019Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM). Pel que fa a l'afectaci\u00f3 vi\u00e0ria, la circulaci\u00f3 s'ha hagut de tallar moment\u00e0niament, poc despr\u00e9s s'ha obert un carril al tr\u00e0nsit i a les 11.50 h s'ha normalitzat la circulaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "0_3",
        "premise": "ACTUALIZACI\u00d3:Un ciclista de 74 anys mor atropellat per un turisme a la C-31, a Gav\u00e0. El sinistre ha passat a dos quarts de deu del mat\u00ed. ACN Barcelona .- Un ciclista ha mort atropellat per un turisme aquest diumenge al mat\u00ed a la C-31, al terme de Gav\u00e0 (Baix Llobregat). Segons ha informat el Servei Catal\u00e0 del Tr\u00e0nsit els Mossos d'Esquadra han rebut l'av\u00eds de l'accident a les 9.32 del mat\u00ed. El ciclista circulava tot sol per la C-31, en sentit Tarragona, quan, per causes que s'estan investigant, ha estat atropellat mortalment pel turisme, al quil\u00f2metre 184,1 de la via. Com a conseq\u00fc\u00e8ncia el ciclista, L.B.C, de 74 anys i ve\u00ed de l'Hospitalet de Llobregat, ha resultat mort i el conductor del turisme n'ha sortit il\u00b7l\u00e8s. Arran de la incid\u00e8ncia, s'han activat tres patrulles dels Mossos d'Esquadra, una dotaci\u00f3 dels Bombers de la Generalitat i una ambul\u00e0ncia del Sistema d\u2019Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM). Pel que fa a l'afectaci\u00f3 vi\u00e0ria, la circulaci\u00f3 s'ha hagut de tallar moment\u00e0niament, poc despr\u00e9s s'ha obert un carril al tr\u00e0nsit i a les 11.50 h s'ha normalitzat la circulaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "1_0",
        "premise": "L'obra 'Ocean Without a Shore' de Bill Viola s'instal\u00b7la a PLANTA de Balaguer. La pe\u00e7a del gran referent del videoart mundial arriba per primera vegada a l'Estat i s'ubica de forma definitiva a les instal\u00b7lacions de Sorigu\u00e9. PLANTA, l'innovador projecte promogut pel grup Sorigu\u00e9 i la seva fundaci\u00f3, ha inaugurat aquest dijous la seva primera instal\u00b7laci\u00f3 permanent amb l'obra 'Ocean Withourt a Shore' del referent del videoart mundial, Bill Viola. El p\u00fablic en general la podr\u00e0 comen\u00e7ar a visitar a partir de la pr\u00f2xima tardor. L'obra presenta una progressi\u00f3 c\u00edclica d'imatges que descriuen un seguit de trobades a la intersecci\u00f3 entre la vida i la mort. Est\u00e0 composta per tres pantalles verticals d'alta definici\u00f3 ubicades sobre altars i una instal\u00b7laci\u00f3 de so. Aquesta obra va ser creada per ser exposada a l'esgl\u00e9sia italiana de San Gallo, del segle XV, com a projecte colateral de la Biennal de Ven\u00e8cia de 2007, i des d'aleshores no ha tornat a ser exposada a Europa.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "1_1",
        "premise": "L'obra 'Ocean Without a Shore' de Bill Viola s'instal\u00b7la a PLANTA de Balaguer. La pe\u00e7a del gran referent del videoart mundial arriba per primera vegada a l'Estat i s'ubica de forma definitiva a les instal\u00b7lacions de Sorigu\u00e9. PLANTA, l'innovador projecte promogut pel grup Sorigu\u00e9 i la seva fundaci\u00f3, ha inaugurat aquest dijous la seva primera instal\u00b7laci\u00f3 permanent amb l'obra 'Ocean Withourt a Shore' del referent del videoart mundial, Bill Viola. El p\u00fablic en general la podr\u00e0 comen\u00e7ar a visitar a partir de la pr\u00f2xima tardor. L'obra presenta una progressi\u00f3 c\u00edclica d'imatges que descriuen un seguit de trobades a la intersecci\u00f3 entre la vida i la mort. Est\u00e0 composta per tres pantalles verticals d'alta definici\u00f3 ubicades sobre altars i una instal\u00b7laci\u00f3 de so. Aquesta obra va ser creada per ser exposada a l'esgl\u00e9sia italiana de San Gallo, del segle XV, com a projecte colateral de la Biennal de Ven\u00e8cia de 2007, i des d'aleshores no ha tornat a ser exposada a Europa.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "1_2",
        "premise": "L'obra 'Ocean Without a Shore' de Bill Viola s'instal\u00b7la a PLANTA de Balaguer. La pe\u00e7a del gran referent del videoart mundial arriba per primera vegada a l'Estat i s'ubica de forma definitiva a les instal\u00b7lacions de Sorigu\u00e9. PLANTA, l'innovador projecte promogut pel grup Sorigu\u00e9 i la seva fundaci\u00f3, ha inaugurat aquest dijous la seva primera instal\u00b7laci\u00f3 permanent amb l'obra 'Ocean Withourt a Shore' del referent del videoart mundial, Bill Viola. El p\u00fablic en general la podr\u00e0 comen\u00e7ar a visitar a partir de la pr\u00f2xima tardor. L'obra presenta una progressi\u00f3 c\u00edclica d'imatges que descriuen un seguit de trobades a la intersecci\u00f3 entre la vida i la mort. Est\u00e0 composta per tres pantalles verticals d'alta definici\u00f3 ubicades sobre altars i una instal\u00b7laci\u00f3 de so. Aquesta obra va ser creada per ser exposada a l'esgl\u00e9sia italiana de San Gallo, del segle XV, com a projecte colateral de la Biennal de Ven\u00e8cia de 2007, i des d'aleshores no ha tornat a ser exposada a Europa.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "1_3",
        "premise": "L'obra 'Ocean Without a Shore' de Bill Viola s'instal\u00b7la a PLANTA de Balaguer. La pe\u00e7a del gran referent del videoart mundial arriba per primera vegada a l'Estat i s'ubica de forma definitiva a les instal\u00b7lacions de Sorigu\u00e9. PLANTA, l'innovador projecte promogut pel grup Sorigu\u00e9 i la seva fundaci\u00f3, ha inaugurat aquest dijous la seva primera instal\u00b7laci\u00f3 permanent amb l'obra 'Ocean Withourt a Shore' del referent del videoart mundial, Bill Viola. El p\u00fablic en general la podr\u00e0 comen\u00e7ar a visitar a partir de la pr\u00f2xima tardor. L'obra presenta una progressi\u00f3 c\u00edclica d'imatges que descriuen un seguit de trobades a la intersecci\u00f3 entre la vida i la mort. Est\u00e0 composta per tres pantalles verticals d'alta definici\u00f3 ubicades sobre altars i una instal\u00b7laci\u00f3 de so. Aquesta obra va ser creada per ser exposada a l'esgl\u00e9sia italiana de San Gallo, del segle XV, com a projecte colateral de la Biennal de Ven\u00e8cia de 2007, i des d'aleshores no ha tornat a ser exposada a Europa.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "2_0",
        "premise": "La 22a Fira de l'Oli Verd de Maials tanca portes amb la venda de 14.000 litres i 11.500 visitants. El certamen ha acollit tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. El municipi de Maials (Segri\u00e0) ha celebrat aquest cap de setmana la 22a edici\u00f3 de la Fira de l'Oli Verd. Unes 11.500 persones han passat pel certamen i s'han venut uns 14.000 litres d'oli, segons l'organitzaci\u00f3. La fira ha reunit un centenar d'expositors al pavell\u00f3 de la localitat, on s'han organitzat tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. A m\u00e9s, els visitants han pogut comprar el primer oli verd de la temporada, el gran protagonista del certamen. L'alcalde de la localitat, David Masot, destaca que \u00e9s una fira consolidada i es mostra molt satisfets per la resposta del p\u00fablic. La Cooperativa de Maials, de la Denominaci\u00f3 d'Origen Protegida Les Garrigues, espera aquesta campanya una producci\u00f3 similar a la passada, que rondar\u00e0 el mili\u00f3 de quilos d'oli. El president de la cooperativa, Josep Segura, ha remarcat que, gr\u00e0cies al reg de suport, que suposa pr\u00e0cticament el 65% de les hect\u00e0rees cultivades, les produccions s\u00f3n estables. Aix\u00ed mateix, ha dit que s'espera un millor rendiment per quilo d'oliva respecte la collita de l'any passat, prop d'un 20% superior. El preu de litre s'ha mantingut en 4,6 euros, i la garrafa de 5 litres, a 23 euros. El president de la Diputaci\u00f3 de Lleida, Joan Talarn, ha estat l'encarregat de cloure aquesta edici\u00f3 de la fira de Maials. Talarn ha destacat que \u00e9s una de les fires \"m\u00e9s emblem\u00e0tiques\" del Segri\u00e0, \"convertida en punt de trobada i aparador agroalimentari de refer\u00e8ncia gr\u00e0cies a un oli d'alt\u00edssima qualitat que competeix amb els millors del m\u00f3n\". Segons el president de la diputaci\u00f3 lleidatana, aquest posicionament s'ha aconseguit \"gr\u00e0cies a la cultura de l'oli que hi ha al darrere de pobles com ara Maials i a l'esfor\u00e7 de generacions de pagesos\". El certamen s'ha celebrat durant tot el cap de setmana i ha incl\u00f2s actes com ara la 2a Jornada de transfer\u00e8ncia de resultats de la plataforma demostrativa experimental de la resposta de l'ametller al reg, projecte que compta amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de la Diputaci\u00f3 de Lleida i de l'IRTA. Tamb\u00e9 s\u2019han dut a terme tallers i tastos de diferents \u00e0mbits i productes, a m\u00e9s de la presentaci\u00f3 del projecte Camins d'Or L\u00edquid del Segri\u00e0 Sec i l'acte d'investidura com a Amic de l'Oli 2019, de Marc Lla\u00e7.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "2_1",
        "premise": "La 22a Fira de l'Oli Verd de Maials tanca portes amb la venda de 14.000 litres i 11.500 visitants. El certamen ha acollit tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. El municipi de Maials (Segri\u00e0) ha celebrat aquest cap de setmana la 22a edici\u00f3 de la Fira de l'Oli Verd. Unes 11.500 persones han passat pel certamen i s'han venut uns 14.000 litres d'oli, segons l'organitzaci\u00f3. La fira ha reunit un centenar d'expositors al pavell\u00f3 de la localitat, on s'han organitzat tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. A m\u00e9s, els visitants han pogut comprar el primer oli verd de la temporada, el gran protagonista del certamen. L'alcalde de la localitat, David Masot, destaca que \u00e9s una fira consolidada i es mostra molt satisfets per la resposta del p\u00fablic. La Cooperativa de Maials, de la Denominaci\u00f3 d'Origen Protegida Les Garrigues, espera aquesta campanya una producci\u00f3 similar a la passada, que rondar\u00e0 el mili\u00f3 de quilos d'oli. El president de la cooperativa, Josep Segura, ha remarcat que, gr\u00e0cies al reg de suport, que suposa pr\u00e0cticament el 65% de les hect\u00e0rees cultivades, les produccions s\u00f3n estables. Aix\u00ed mateix, ha dit que s'espera un millor rendiment per quilo d'oliva respecte la collita de l'any passat, prop d'un 20% superior. El preu de litre s'ha mantingut en 4,6 euros, i la garrafa de 5 litres, a 23 euros. El president de la Diputaci\u00f3 de Lleida, Joan Talarn, ha estat l'encarregat de cloure aquesta edici\u00f3 de la fira de Maials. Talarn ha destacat que \u00e9s una de les fires \"m\u00e9s emblem\u00e0tiques\" del Segri\u00e0, \"convertida en punt de trobada i aparador agroalimentari de refer\u00e8ncia gr\u00e0cies a un oli d'alt\u00edssima qualitat que competeix amb els millors del m\u00f3n\". Segons el president de la diputaci\u00f3 lleidatana, aquest posicionament s'ha aconseguit \"gr\u00e0cies a la cultura de l'oli que hi ha al darrere de pobles com ara Maials i a l'esfor\u00e7 de generacions de pagesos\". El certamen s'ha celebrat durant tot el cap de setmana i ha incl\u00f2s actes com ara la 2a Jornada de transfer\u00e8ncia de resultats de la plataforma demostrativa experimental de la resposta de l'ametller al reg, projecte que compta amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de la Diputaci\u00f3 de Lleida i de l'IRTA. Tamb\u00e9 s\u2019han dut a terme tallers i tastos de diferents \u00e0mbits i productes, a m\u00e9s de la presentaci\u00f3 del projecte Camins d'Or L\u00edquid del Segri\u00e0 Sec i l'acte d'investidura com a Amic de l'Oli 2019, de Marc Lla\u00e7.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "2_2",
        "premise": "La 22a Fira de l'Oli Verd de Maials tanca portes amb la venda de 14.000 litres i 11.500 visitants. El certamen ha acollit tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. El municipi de Maials (Segri\u00e0) ha celebrat aquest cap de setmana la 22a edici\u00f3 de la Fira de l'Oli Verd. Unes 11.500 persones han passat pel certamen i s'han venut uns 14.000 litres d'oli, segons l'organitzaci\u00f3. La fira ha reunit un centenar d'expositors al pavell\u00f3 de la localitat, on s'han organitzat tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. A m\u00e9s, els visitants han pogut comprar el primer oli verd de la temporada, el gran protagonista del certamen. L'alcalde de la localitat, David Masot, destaca que \u00e9s una fira consolidada i es mostra molt satisfets per la resposta del p\u00fablic. La Cooperativa de Maials, de la Denominaci\u00f3 d'Origen Protegida Les Garrigues, espera aquesta campanya una producci\u00f3 similar a la passada, que rondar\u00e0 el mili\u00f3 de quilos d'oli. El president de la cooperativa, Josep Segura, ha remarcat que, gr\u00e0cies al reg de suport, que suposa pr\u00e0cticament el 65% de les hect\u00e0rees cultivades, les produccions s\u00f3n estables. Aix\u00ed mateix, ha dit que s'espera un millor rendiment per quilo d'oliva respecte la collita de l'any passat, prop d'un 20% superior. El preu de litre s'ha mantingut en 4,6 euros, i la garrafa de 5 litres, a 23 euros. El president de la Diputaci\u00f3 de Lleida, Joan Talarn, ha estat l'encarregat de cloure aquesta edici\u00f3 de la fira de Maials. Talarn ha destacat que \u00e9s una de les fires \"m\u00e9s emblem\u00e0tiques\" del Segri\u00e0, \"convertida en punt de trobada i aparador agroalimentari de refer\u00e8ncia gr\u00e0cies a un oli d'alt\u00edssima qualitat que competeix amb els millors del m\u00f3n\". Segons el president de la diputaci\u00f3 lleidatana, aquest posicionament s'ha aconseguit \"gr\u00e0cies a la cultura de l'oli que hi ha al darrere de pobles com ara Maials i a l'esfor\u00e7 de generacions de pagesos\". El certamen s'ha celebrat durant tot el cap de setmana i ha incl\u00f2s actes com ara la 2a Jornada de transfer\u00e8ncia de resultats de la plataforma demostrativa experimental de la resposta de l'ametller al reg, projecte que compta amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de la Diputaci\u00f3 de Lleida i de l'IRTA. Tamb\u00e9 s\u2019han dut a terme tallers i tastos de diferents \u00e0mbits i productes, a m\u00e9s de la presentaci\u00f3 del projecte Camins d'Or L\u00edquid del Segri\u00e0 Sec i l'acte d'investidura com a Amic de l'Oli 2019, de Marc Lla\u00e7.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "2_3",
        "premise": "La 22a Fira de l'Oli Verd de Maials tanca portes amb la venda de 14.000 litres i 11.500 visitants. El certamen ha acollit tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. El municipi de Maials (Segri\u00e0) ha celebrat aquest cap de setmana la 22a edici\u00f3 de la Fira de l'Oli Verd. Unes 11.500 persones han passat pel certamen i s'han venut uns 14.000 litres d'oli, segons l'organitzaci\u00f3. La fira ha reunit un centenar d'expositors al pavell\u00f3 de la localitat, on s'han organitzat tastos d'oli, demostracions gastron\u00f2miques, tallers i jornades t\u00e8cniques. A m\u00e9s, els visitants han pogut comprar el primer oli verd de la temporada, el gran protagonista del certamen. L'alcalde de la localitat, David Masot, destaca que \u00e9s una fira consolidada i es mostra molt satisfets per la resposta del p\u00fablic. La Cooperativa de Maials, de la Denominaci\u00f3 d'Origen Protegida Les Garrigues, espera aquesta campanya una producci\u00f3 similar a la passada, que rondar\u00e0 el mili\u00f3 de quilos d'oli. El president de la cooperativa, Josep Segura, ha remarcat que, gr\u00e0cies al reg de suport, que suposa pr\u00e0cticament el 65% de les hect\u00e0rees cultivades, les produccions s\u00f3n estables. Aix\u00ed mateix, ha dit que s'espera un millor rendiment per quilo d'oliva respecte la collita de l'any passat, prop d'un 20% superior. El preu de litre s'ha mantingut en 4,6 euros, i la garrafa de 5 litres, a 23 euros. El president de la Diputaci\u00f3 de Lleida, Joan Talarn, ha estat l'encarregat de cloure aquesta edici\u00f3 de la fira de Maials. Talarn ha destacat que \u00e9s una de les fires \"m\u00e9s emblem\u00e0tiques\" del Segri\u00e0, \"convertida en punt de trobada i aparador agroalimentari de refer\u00e8ncia gr\u00e0cies a un oli d'alt\u00edssima qualitat que competeix amb els millors del m\u00f3n\". Segons el president de la diputaci\u00f3 lleidatana, aquest posicionament s'ha aconseguit \"gr\u00e0cies a la cultura de l'oli que hi ha al darrere de pobles com ara Maials i a l'esfor\u00e7 de generacions de pagesos\". El certamen s'ha celebrat durant tot el cap de setmana i ha incl\u00f2s actes com ara la 2a Jornada de transfer\u00e8ncia de resultats de la plataforma demostrativa experimental de la resposta de l'ametller al reg, projecte que compta amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de la Diputaci\u00f3 de Lleida i de l'IRTA. Tamb\u00e9 s\u2019han dut a terme tallers i tastos de diferents \u00e0mbits i productes, a m\u00e9s de la presentaci\u00f3 del projecte Camins d'Or L\u00edquid del Segri\u00e0 Sec i l'acte d'investidura com a Amic de l'Oli 2019, de Marc Lla\u00e7.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "3_0",
        "premise": "Foment alerta que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. La patronal reclama destinar una part dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i \"reindustrialitzaci\u00f3\" del turisme. El president de Foment del Treball Nacional, Josep S\u00e1nchez Llibre, ha alertat que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. \"Hem de mentalitzar-nos que el sector tur\u00edstic est\u00e0 molt castigat i tindr\u00e0 p\u00e8rdues molt importants que haurem de compensar\", ha assegurat en declaracions a 'La Sexta'. El president de la patronal ha reclamat destinar una part \"important\" dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i la \"reindustrialitzaci\u00f3\" de la ind\u00fastria tur\u00edstica espanyola per intentar que les empreses del sector \"puguin sobreviure\". S\u00e1nchez Llibre tamb\u00e9 ha llan\u00e7at un missatge positiu i ha celebrat que l'Estat hagi posat sobre la taula mecanismes com els ERTO.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "3_1",
        "premise": "Foment alerta que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. La patronal reclama destinar una part dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i \"reindustrialitzaci\u00f3\" del turisme. El president de Foment del Treball Nacional, Josep S\u00e1nchez Llibre, ha alertat que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. \"Hem de mentalitzar-nos que el sector tur\u00edstic est\u00e0 molt castigat i tindr\u00e0 p\u00e8rdues molt importants que haurem de compensar\", ha assegurat en declaracions a 'La Sexta'. El president de la patronal ha reclamat destinar una part \"important\" dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i la \"reindustrialitzaci\u00f3\" de la ind\u00fastria tur\u00edstica espanyola per intentar que les empreses del sector \"puguin sobreviure\". S\u00e1nchez Llibre tamb\u00e9 ha llan\u00e7at un missatge positiu i ha celebrat que l'Estat hagi posat sobre la taula mecanismes com els ERTO.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "3_2",
        "premise": "Foment alerta que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. La patronal reclama destinar una part dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i \"reindustrialitzaci\u00f3\" del turisme. El president de Foment del Treball Nacional, Josep S\u00e1nchez Llibre, ha alertat que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. \"Hem de mentalitzar-nos que el sector tur\u00edstic est\u00e0 molt castigat i tindr\u00e0 p\u00e8rdues molt importants que haurem de compensar\", ha assegurat en declaracions a 'La Sexta'. El president de la patronal ha reclamat destinar una part \"important\" dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i la \"reindustrialitzaci\u00f3\" de la ind\u00fastria tur\u00edstica espanyola per intentar que les empreses del sector \"puguin sobreviure\". S\u00e1nchez Llibre tamb\u00e9 ha llan\u00e7at un missatge positiu i ha celebrat que l'Estat hagi posat sobre la taula mecanismes com els ERTO.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "3_3",
        "premise": "Foment alerta que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. La patronal reclama destinar una part dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i \"reindustrialitzaci\u00f3\" del turisme. El president de Foment del Treball Nacional, Josep S\u00e1nchez Llibre, ha alertat que molts establiments hotelers no obriran fins a finals d'any per la falta de clients. \"Hem de mentalitzar-nos que el sector tur\u00edstic est\u00e0 molt castigat i tindr\u00e0 p\u00e8rdues molt importants que haurem de compensar\", ha assegurat en declaracions a 'La Sexta'. El president de la patronal ha reclamat destinar una part \"important\" dels fons europeus a la \"modernitzaci\u00f3\" i la \"reindustrialitzaci\u00f3\" de la ind\u00fastria tur\u00edstica espanyola per intentar que les empreses del sector \"puguin sobreviure\". S\u00e1nchez Llibre tamb\u00e9 ha llan\u00e7at un missatge positiu i ha celebrat que l'Estat hagi posat sobre la taula mecanismes com els ERTO.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "4_0",
        "premise": "Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar a Tarragona crema 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3 i tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers han treballat en un altre foc declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar. Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar, a Tarragona, ha cremat aquest diumenge uns 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3, principalment matolls, i tubs de pl\u00e0stic, que han causat una gran fumarada negra a la zona. Quatre dotacions dels Bombers s\u2019han despla\u00e7at al lloc dels fets, on han pogut apagar r\u00e0pidament el foc de vegetaci\u00f3 i l\u2019incendi s\u2019ha donat per estabilitzat mentre treballaven per apagar el foc que cremava els tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers continuen remullant la zona. En relaci\u00f3 a aquest incendi, el 112 ha rebut 60 trucades alertant del fum negre del foc de tubs de polietil\u00e8. D\u2019altra banda, quatre dotacions de Bombers han treballat en un altre incendi declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar, al costat de la T-203, que ja ha estat extingit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "4_1",
        "premise": "Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar a Tarragona crema 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3 i tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers han treballat en un altre foc declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar. Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar, a Tarragona, ha cremat aquest diumenge uns 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3, principalment matolls, i tubs de pl\u00e0stic, que han causat una gran fumarada negra a la zona. Quatre dotacions dels Bombers s\u2019han despla\u00e7at al lloc dels fets, on han pogut apagar r\u00e0pidament el foc de vegetaci\u00f3 i l\u2019incendi s\u2019ha donat per estabilitzat mentre treballaven per apagar el foc que cremava els tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers continuen remullant la zona. En relaci\u00f3 a aquest incendi, el 112 ha rebut 60 trucades alertant del fum negre del foc de tubs de polietil\u00e8. D\u2019altra banda, quatre dotacions de Bombers han treballat en un altre incendi declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar, al costat de la T-203, que ja ha estat extingit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "4_2",
        "premise": "Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar a Tarragona crema 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3 i tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers han treballat en un altre foc declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar. Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar, a Tarragona, ha cremat aquest diumenge uns 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3, principalment matolls, i tubs de pl\u00e0stic, que han causat una gran fumarada negra a la zona. Quatre dotacions dels Bombers s\u2019han despla\u00e7at al lloc dels fets, on han pogut apagar r\u00e0pidament el foc de vegetaci\u00f3 i l\u2019incendi s\u2019ha donat per estabilitzat mentre treballaven per apagar el foc que cremava els tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers continuen remullant la zona. En relaci\u00f3 a aquest incendi, el 112 ha rebut 60 trucades alertant del fum negre del foc de tubs de polietil\u00e8. D\u2019altra banda, quatre dotacions de Bombers han treballat en un altre incendi declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar, al costat de la T-203, que ja ha estat extingit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "4_3",
        "premise": "Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar a Tarragona crema 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3 i tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers han treballat en un altre foc declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar. Un incendi al pol\u00edgon industrial de Riu Clar, a Tarragona, ha cremat aquest diumenge uns 5.000 metres quadrats de vegetaci\u00f3, principalment matolls, i tubs de pl\u00e0stic, que han causat una gran fumarada negra a la zona. Quatre dotacions dels Bombers s\u2019han despla\u00e7at al lloc dels fets, on han pogut apagar r\u00e0pidament el foc de vegetaci\u00f3 i l\u2019incendi s\u2019ha donat per estabilitzat mentre treballaven per apagar el foc que cremava els tubs de pl\u00e0stic. Els Bombers continuen remullant la zona. En relaci\u00f3 a aquest incendi, el 112 ha rebut 60 trucades alertant del fum negre del foc de tubs de polietil\u00e8. D\u2019altra banda, quatre dotacions de Bombers han treballat en un altre incendi declarat en una zona de vegetaci\u00f3 agr\u00edcola al Catllar, al costat de la T-203, que ja ha estat extingit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "5_0",
        "premise": "L'ANC presenta 'Anem per Feina', una nova patronal \"desacomplexadament independentista\". L'associaci\u00f3 assegura que ja t\u00e9 adherides mig miler d'empreses. L'assemblea Nacional Catalana (ANC) ha presentat 'Anem per feina', una nova patronal que \"desacomplexadament independentista\" i que t\u00e9 com a objectiu \"omplir forat de representativitat social en l'\u00e0mbit de l'empresariat\", segons ha explicat el coordinador de la comissi\u00f3 Fem Rep\u00fablica de l'entitat, David Fern\u00e1ndez. Tot i que s'ha donat a con\u00e8ixer formalment aquest dimecres, l'entitat ja compta amb mig miler d'empreses adherides a qui representen \"des d'avui mateix\" gr\u00e0cies a la difusi\u00f3 que n'ha fet en \"cercles petits i m\u00e9s propers\". 'Anem per feina' t\u00e9 la intenci\u00f3 de presentar-se en societat entre el gener i el febrer de l'any que ve i est\u00e0 oberta a qu\u00e8 altres associacions empresarials independentistes s'hi adhereixin, segons ha explicat l'empres\u00e0ria S\u00edlvia Cubo.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "5_1",
        "premise": "L'ANC presenta 'Anem per Feina', una nova patronal \"desacomplexadament independentista\". L'associaci\u00f3 assegura que ja t\u00e9 adherides mig miler d'empreses. L'assemblea Nacional Catalana (ANC) ha presentat 'Anem per feina', una nova patronal que \"desacomplexadament independentista\" i que t\u00e9 com a objectiu \"omplir forat de representativitat social en l'\u00e0mbit de l'empresariat\", segons ha explicat el coordinador de la comissi\u00f3 Fem Rep\u00fablica de l'entitat, David Fern\u00e1ndez. Tot i que s'ha donat a con\u00e8ixer formalment aquest dimecres, l'entitat ja compta amb mig miler d'empreses adherides a qui representen \"des d'avui mateix\" gr\u00e0cies a la difusi\u00f3 que n'ha fet en \"cercles petits i m\u00e9s propers\". 'Anem per feina' t\u00e9 la intenci\u00f3 de presentar-se en societat entre el gener i el febrer de l'any que ve i est\u00e0 oberta a qu\u00e8 altres associacions empresarials independentistes s'hi adhereixin, segons ha explicat l'empres\u00e0ria S\u00edlvia Cubo.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "5_2",
        "premise": "L'ANC presenta 'Anem per Feina', una nova patronal \"desacomplexadament independentista\". L'associaci\u00f3 assegura que ja t\u00e9 adherides mig miler d'empreses. L'assemblea Nacional Catalana (ANC) ha presentat 'Anem per feina', una nova patronal que \"desacomplexadament independentista\" i que t\u00e9 com a objectiu \"omplir forat de representativitat social en l'\u00e0mbit de l'empresariat\", segons ha explicat el coordinador de la comissi\u00f3 Fem Rep\u00fablica de l'entitat, David Fern\u00e1ndez. Tot i que s'ha donat a con\u00e8ixer formalment aquest dimecres, l'entitat ja compta amb mig miler d'empreses adherides a qui representen \"des d'avui mateix\" gr\u00e0cies a la difusi\u00f3 que n'ha fet en \"cercles petits i m\u00e9s propers\". 'Anem per feina' t\u00e9 la intenci\u00f3 de presentar-se en societat entre el gener i el febrer de l'any que ve i est\u00e0 oberta a qu\u00e8 altres associacions empresarials independentistes s'hi adhereixin, segons ha explicat l'empres\u00e0ria S\u00edlvia Cubo.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "5_3",
        "premise": "L'ANC presenta 'Anem per Feina', una nova patronal \"desacomplexadament independentista\". L'associaci\u00f3 assegura que ja t\u00e9 adherides mig miler d'empreses. L'assemblea Nacional Catalana (ANC) ha presentat 'Anem per feina', una nova patronal que \"desacomplexadament independentista\" i que t\u00e9 com a objectiu \"omplir forat de representativitat social en l'\u00e0mbit de l'empresariat\", segons ha explicat el coordinador de la comissi\u00f3 Fem Rep\u00fablica de l'entitat, David Fern\u00e1ndez. Tot i que s'ha donat a con\u00e8ixer formalment aquest dimecres, l'entitat ja compta amb mig miler d'empreses adherides a qui representen \"des d'avui mateix\" gr\u00e0cies a la difusi\u00f3 que n'ha fet en \"cercles petits i m\u00e9s propers\". 'Anem per feina' t\u00e9 la intenci\u00f3 de presentar-se en societat entre el gener i el febrer de l'any que ve i est\u00e0 oberta a qu\u00e8 altres associacions empresarials independentistes s'hi adhereixin, segons ha explicat l'empres\u00e0ria S\u00edlvia Cubo.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "6_0",
        "premise": "Iceta demana a Podem que aclareixi quina pregunta formularia en un hipot\u00e8tic refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"El que raonablement podem fer en una legislatura \u00e9s assolir consens sobre la reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3\", ressalta. El primer secretari del PSC, Miquel Iceta, ha demanat a Podem concreci\u00f3 sobre la seva proposta de celebraci\u00f3 d'un refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"Alg\u00fa podria esbrinar quina pregunta volen formular. No he sabut trobar-ho en el seu document de gaireb\u00e9 100 p\u00e0gines\", ha assenyalat en to ir\u00f2nic. A preguntes dels periodistes, Iceta ha tornat a reivindicar l'opci\u00f3 plantejada pel PSOE de buscar una reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3. \"\u00c9s el que raonablement podem fer en una legislatura\", ha emfatitzat, alhora que s'ha mostrat obert a dialogar amb els de Pablo Iglesias sobre la millor manera de resoldre la q\u00fcesti\u00f3 territorial. \"Fa tres anys, al 2012, vam parlar d'una consulta legal i acordada. La consulta del 9-N no va ser legal ni acordada. A les eleccions del 27-S se li va voler donar un car\u00e0cter plebiscitari. Com que tothom va abandonar el terreny del dret a decidir per parlar d'altres coses, el PSC va optar per una modalitat de consulta, que \u00e9s el refer\u00e8ndum sobre la reforma constitucional\", ha argumentat en una atenci\u00f3 als mitjans als passadissos del Parlament. Iceta s'ha queixat, amb sarcasme, de la falta de concreci\u00f3 de Podem. \"Qu\u00e8 \u00e9s una pregunta clara i concisa sobre el refer\u00e8ndum? Vol una Espanya amb sol? Poden ser moltes\", ha dit tot assegurant que \"quan un vol convocar un refer\u00e8ndum ha de saber quina pregunta far\u00e0 i quina resposta defensar\u00e0\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "6_1",
        "premise": "Iceta demana a Podem que aclareixi quina pregunta formularia en un hipot\u00e8tic refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"El que raonablement podem fer en una legislatura \u00e9s assolir consens sobre la reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3\", ressalta. El primer secretari del PSC, Miquel Iceta, ha demanat a Podem concreci\u00f3 sobre la seva proposta de celebraci\u00f3 d'un refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"Alg\u00fa podria esbrinar quina pregunta volen formular. No he sabut trobar-ho en el seu document de gaireb\u00e9 100 p\u00e0gines\", ha assenyalat en to ir\u00f2nic. A preguntes dels periodistes, Iceta ha tornat a reivindicar l'opci\u00f3 plantejada pel PSOE de buscar una reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3. \"\u00c9s el que raonablement podem fer en una legislatura\", ha emfatitzat, alhora que s'ha mostrat obert a dialogar amb els de Pablo Iglesias sobre la millor manera de resoldre la q\u00fcesti\u00f3 territorial. \"Fa tres anys, al 2012, vam parlar d'una consulta legal i acordada. La consulta del 9-N no va ser legal ni acordada. A les eleccions del 27-S se li va voler donar un car\u00e0cter plebiscitari. Com que tothom va abandonar el terreny del dret a decidir per parlar d'altres coses, el PSC va optar per una modalitat de consulta, que \u00e9s el refer\u00e8ndum sobre la reforma constitucional\", ha argumentat en una atenci\u00f3 als mitjans als passadissos del Parlament. Iceta s'ha queixat, amb sarcasme, de la falta de concreci\u00f3 de Podem. \"Qu\u00e8 \u00e9s una pregunta clara i concisa sobre el refer\u00e8ndum? Vol una Espanya amb sol? Poden ser moltes\", ha dit tot assegurant que \"quan un vol convocar un refer\u00e8ndum ha de saber quina pregunta far\u00e0 i quina resposta defensar\u00e0\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "6_2",
        "premise": "Iceta demana a Podem que aclareixi quina pregunta formularia en un hipot\u00e8tic refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"El que raonablement podem fer en una legislatura \u00e9s assolir consens sobre la reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3\", ressalta. El primer secretari del PSC, Miquel Iceta, ha demanat a Podem concreci\u00f3 sobre la seva proposta de celebraci\u00f3 d'un refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"Alg\u00fa podria esbrinar quina pregunta volen formular. No he sabut trobar-ho en el seu document de gaireb\u00e9 100 p\u00e0gines\", ha assenyalat en to ir\u00f2nic. A preguntes dels periodistes, Iceta ha tornat a reivindicar l'opci\u00f3 plantejada pel PSOE de buscar una reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3. \"\u00c9s el que raonablement podem fer en una legislatura\", ha emfatitzat, alhora que s'ha mostrat obert a dialogar amb els de Pablo Iglesias sobre la millor manera de resoldre la q\u00fcesti\u00f3 territorial. \"Fa tres anys, al 2012, vam parlar d'una consulta legal i acordada. La consulta del 9-N no va ser legal ni acordada. A les eleccions del 27-S se li va voler donar un car\u00e0cter plebiscitari. Com que tothom va abandonar el terreny del dret a decidir per parlar d'altres coses, el PSC va optar per una modalitat de consulta, que \u00e9s el refer\u00e8ndum sobre la reforma constitucional\", ha argumentat en una atenci\u00f3 als mitjans als passadissos del Parlament. Iceta s'ha queixat, amb sarcasme, de la falta de concreci\u00f3 de Podem. \"Qu\u00e8 \u00e9s una pregunta clara i concisa sobre el refer\u00e8ndum? Vol una Espanya amb sol? Poden ser moltes\", ha dit tot assegurant que \"quan un vol convocar un refer\u00e8ndum ha de saber quina pregunta far\u00e0 i quina resposta defensar\u00e0\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "6_3",
        "premise": "Iceta demana a Podem que aclareixi quina pregunta formularia en un hipot\u00e8tic refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"El que raonablement podem fer en una legislatura \u00e9s assolir consens sobre la reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3\", ressalta. El primer secretari del PSC, Miquel Iceta, ha demanat a Podem concreci\u00f3 sobre la seva proposta de celebraci\u00f3 d'un refer\u00e8ndum per a Catalunya. \"Alg\u00fa podria esbrinar quina pregunta volen formular. No he sabut trobar-ho en el seu document de gaireb\u00e9 100 p\u00e0gines\", ha assenyalat en to ir\u00f2nic. A preguntes dels periodistes, Iceta ha tornat a reivindicar l'opci\u00f3 plantejada pel PSOE de buscar una reforma constitucional i sotmetre-la a votaci\u00f3. \"\u00c9s el que raonablement podem fer en una legislatura\", ha emfatitzat, alhora que s'ha mostrat obert a dialogar amb els de Pablo Iglesias sobre la millor manera de resoldre la q\u00fcesti\u00f3 territorial. \"Fa tres anys, al 2012, vam parlar d'una consulta legal i acordada. La consulta del 9-N no va ser legal ni acordada. A les eleccions del 27-S se li va voler donar un car\u00e0cter plebiscitari. Com que tothom va abandonar el terreny del dret a decidir per parlar d'altres coses, el PSC va optar per una modalitat de consulta, que \u00e9s el refer\u00e8ndum sobre la reforma constitucional\", ha argumentat en una atenci\u00f3 als mitjans als passadissos del Parlament. Iceta s'ha queixat, amb sarcasme, de la falta de concreci\u00f3 de Podem. \"Qu\u00e8 \u00e9s una pregunta clara i concisa sobre el refer\u00e8ndum? Vol una Espanya amb sol? Poden ser moltes\", ha dit tot assegurant que \"quan un vol convocar un refer\u00e8ndum ha de saber quina pregunta far\u00e0 i quina resposta defensar\u00e0\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "7_0",
        "premise": "Leonard Bernstein i la m\u00fasica de dansa, protagonistes del concert gratu\u00eft de l'OBC a la platja. L'actuaci\u00f3, dirigida per \u00c1lvaro Albiach, se celebrar\u00e0 aquest dissabte a la platja de Sant Sebasti\u00e0 . L'Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya (OBC) i L'Auditori tornen a organitzar, per cinqu\u00e8 any, el ja tradicional concert gratu\u00eft a la platja de Sant Sebasti\u00e0 de Barcelona per celebrar el Dia de la M\u00fasica. L'actuaci\u00f3 tindr\u00e0 com a protagonistes Leonard Bernstein, de qui enguany se celebra el centenari del seu naixement, i la m\u00fasica de dansa. Aix\u00ed ho ha explicat en declaracions a l'ACN \u00c1lvaro Albiach, director del concert de l'OBC a la platja, qui ha remarcat que aquestes seran les dues l\u00ednies argumentals de l'actuaci\u00f3. El concert se celebrar\u00e0 a les nou de la nit a l'escenari situat a la platja de Sant Sebasti\u00e0, al final de passeig Joan de Borb\u00f3 de Barcelona, davant de l\u2019hotel W. Albiach ha explicat que faran un recorregut per la m\u00fasica de dansa de diferents \u00e8poques, tenint en compte, ha afegit, que \"Bernstein va fer bandes sonores i m\u00fasica de cinema\". Ha declarat que el seu objectiu \u00e9s que \"siguin peces f\u00e0cils d'escoltar, populars i molt boniques i que a la gent els hi agradi\". En concret interpretaran 'Candide' i 'West Side Story: Prologue, Somewhere, Rumble' de L. Bernstein; 'Obertura Cubana' de G. Gershwin; 'Trencanous, Vals de les flors' de P. Txaikovski; 'Sams\u00f3 i Dalila. Bacanal' de C. Saint-Sa\u00ebn; 'Coppelia, Vals i Mazurka' de L. Delibes; 'Montju\u00efc, mov. 2 i 4' de B. Britten, i 'El sombrero de tres picos, Jota final' de M. De Falla. Albiach ha considerat que pels m\u00fasics cl\u00e0ssics que habitualment actuen en llocs tancats, aquest directe t\u00e9 una cosa molt especial i \u00e9s poder \"apropar el treball i el so d'una orquestra\" a m\u00e9s p\u00fablic, aix\u00ed com \"l'espectacle de veure un concert\". Ha reconegut que est\u00e0 molt emocionat i que per a ell \"\u00e9s un repte\". Per la seva part, Jordi Tort, gerent de L'Auditori i l'Orquestra, ha explicat que celebren la cinquena edici\u00f3 del concert de l'OBC a la platja amb \"una bona dosi de m\u00fasica cl\u00e0ssica popular pensada perqu\u00e8 la gent passi una bona vetllada i s'hi puguin estar una hora i mitja escoltant molt bona m\u00fasica cl\u00e0ssica interpretada per l'OBC\". Tort ha apuntat que un dels objectius de propostes com el concert a la platja \u00e9s apropar-se a un p\u00fablic diferent i obrir-se a la ciutat. Aquest any el concert es gravar\u00e0 i s'emetr\u00e0 en diferit pel Canal 33 el divendres 6 de juliol a les deu de la nit. OBCPOPS Aquesta cita s'inclou dins el nou cicle OBCPOPS que ofereix propostes simf\u00f2niques dirigides a tots els p\u00fablics per gaudir de la m\u00fasica cl\u00e0ssica sense complexos. La iniciativa combina els concerts al carrer amb propostes populars com la m\u00fasica de cinema i musicals i noves fusions com la col\u00b7laboraci\u00f3 amb el pianista de jazz Brad Mehldau. La propera cita de l'OBCPOPS ser\u00e0 els dies 18 i 19 de juliol amb la reposici\u00f3 de 'West Side Story' que va exhaurir totes les entrades en tres concerts el passat mes de gener.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "7_1",
        "premise": "Leonard Bernstein i la m\u00fasica de dansa, protagonistes del concert gratu\u00eft de l'OBC a la platja. L'actuaci\u00f3, dirigida per \u00c1lvaro Albiach, se celebrar\u00e0 aquest dissabte a la platja de Sant Sebasti\u00e0 . L'Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya (OBC) i L'Auditori tornen a organitzar, per cinqu\u00e8 any, el ja tradicional concert gratu\u00eft a la platja de Sant Sebasti\u00e0 de Barcelona per celebrar el Dia de la M\u00fasica. L'actuaci\u00f3 tindr\u00e0 com a protagonistes Leonard Bernstein, de qui enguany se celebra el centenari del seu naixement, i la m\u00fasica de dansa. Aix\u00ed ho ha explicat en declaracions a l'ACN \u00c1lvaro Albiach, director del concert de l'OBC a la platja, qui ha remarcat que aquestes seran les dues l\u00ednies argumentals de l'actuaci\u00f3. El concert se celebrar\u00e0 a les nou de la nit a l'escenari situat a la platja de Sant Sebasti\u00e0, al final de passeig Joan de Borb\u00f3 de Barcelona, davant de l\u2019hotel W. Albiach ha explicat que faran un recorregut per la m\u00fasica de dansa de diferents \u00e8poques, tenint en compte, ha afegit, que \"Bernstein va fer bandes sonores i m\u00fasica de cinema\". Ha declarat que el seu objectiu \u00e9s que \"siguin peces f\u00e0cils d'escoltar, populars i molt boniques i que a la gent els hi agradi\". En concret interpretaran 'Candide' i 'West Side Story: Prologue, Somewhere, Rumble' de L. Bernstein; 'Obertura Cubana' de G. Gershwin; 'Trencanous, Vals de les flors' de P. Txaikovski; 'Sams\u00f3 i Dalila. Bacanal' de C. Saint-Sa\u00ebn; 'Coppelia, Vals i Mazurka' de L. Delibes; 'Montju\u00efc, mov. 2 i 4' de B. Britten, i 'El sombrero de tres picos, Jota final' de M. De Falla. Albiach ha considerat que pels m\u00fasics cl\u00e0ssics que habitualment actuen en llocs tancats, aquest directe t\u00e9 una cosa molt especial i \u00e9s poder \"apropar el treball i el so d'una orquestra\" a m\u00e9s p\u00fablic, aix\u00ed com \"l'espectacle de veure un concert\". Ha reconegut que est\u00e0 molt emocionat i que per a ell \"\u00e9s un repte\". Per la seva part, Jordi Tort, gerent de L'Auditori i l'Orquestra, ha explicat que celebren la cinquena edici\u00f3 del concert de l'OBC a la platja amb \"una bona dosi de m\u00fasica cl\u00e0ssica popular pensada perqu\u00e8 la gent passi una bona vetllada i s'hi puguin estar una hora i mitja escoltant molt bona m\u00fasica cl\u00e0ssica interpretada per l'OBC\". Tort ha apuntat que un dels objectius de propostes com el concert a la platja \u00e9s apropar-se a un p\u00fablic diferent i obrir-se a la ciutat. Aquest any el concert es gravar\u00e0 i s'emetr\u00e0 en diferit pel Canal 33 el divendres 6 de juliol a les deu de la nit. OBCPOPS Aquesta cita s'inclou dins el nou cicle OBCPOPS que ofereix propostes simf\u00f2niques dirigides a tots els p\u00fablics per gaudir de la m\u00fasica cl\u00e0ssica sense complexos. La iniciativa combina els concerts al carrer amb propostes populars com la m\u00fasica de cinema i musicals i noves fusions com la col\u00b7laboraci\u00f3 amb el pianista de jazz Brad Mehldau. La propera cita de l'OBCPOPS ser\u00e0 els dies 18 i 19 de juliol amb la reposici\u00f3 de 'West Side Story' que va exhaurir totes les entrades en tres concerts el passat mes de gener.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "7_2",
        "premise": "Leonard Bernstein i la m\u00fasica de dansa, protagonistes del concert gratu\u00eft de l'OBC a la platja. L'actuaci\u00f3, dirigida per \u00c1lvaro Albiach, se celebrar\u00e0 aquest dissabte a la platja de Sant Sebasti\u00e0 . L'Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya (OBC) i L'Auditori tornen a organitzar, per cinqu\u00e8 any, el ja tradicional concert gratu\u00eft a la platja de Sant Sebasti\u00e0 de Barcelona per celebrar el Dia de la M\u00fasica. L'actuaci\u00f3 tindr\u00e0 com a protagonistes Leonard Bernstein, de qui enguany se celebra el centenari del seu naixement, i la m\u00fasica de dansa. Aix\u00ed ho ha explicat en declaracions a l'ACN \u00c1lvaro Albiach, director del concert de l'OBC a la platja, qui ha remarcat que aquestes seran les dues l\u00ednies argumentals de l'actuaci\u00f3. El concert se celebrar\u00e0 a les nou de la nit a l'escenari situat a la platja de Sant Sebasti\u00e0, al final de passeig Joan de Borb\u00f3 de Barcelona, davant de l\u2019hotel W. Albiach ha explicat que faran un recorregut per la m\u00fasica de dansa de diferents \u00e8poques, tenint en compte, ha afegit, que \"Bernstein va fer bandes sonores i m\u00fasica de cinema\". Ha declarat que el seu objectiu \u00e9s que \"siguin peces f\u00e0cils d'escoltar, populars i molt boniques i que a la gent els hi agradi\". En concret interpretaran 'Candide' i 'West Side Story: Prologue, Somewhere, Rumble' de L. Bernstein; 'Obertura Cubana' de G. Gershwin; 'Trencanous, Vals de les flors' de P. Txaikovski; 'Sams\u00f3 i Dalila. Bacanal' de C. Saint-Sa\u00ebn; 'Coppelia, Vals i Mazurka' de L. Delibes; 'Montju\u00efc, mov. 2 i 4' de B. Britten, i 'El sombrero de tres picos, Jota final' de M. De Falla. Albiach ha considerat que pels m\u00fasics cl\u00e0ssics que habitualment actuen en llocs tancats, aquest directe t\u00e9 una cosa molt especial i \u00e9s poder \"apropar el treball i el so d'una orquestra\" a m\u00e9s p\u00fablic, aix\u00ed com \"l'espectacle de veure un concert\". Ha reconegut que est\u00e0 molt emocionat i que per a ell \"\u00e9s un repte\". Per la seva part, Jordi Tort, gerent de L'Auditori i l'Orquestra, ha explicat que celebren la cinquena edici\u00f3 del concert de l'OBC a la platja amb \"una bona dosi de m\u00fasica cl\u00e0ssica popular pensada perqu\u00e8 la gent passi una bona vetllada i s'hi puguin estar una hora i mitja escoltant molt bona m\u00fasica cl\u00e0ssica interpretada per l'OBC\". Tort ha apuntat que un dels objectius de propostes com el concert a la platja \u00e9s apropar-se a un p\u00fablic diferent i obrir-se a la ciutat. Aquest any el concert es gravar\u00e0 i s'emetr\u00e0 en diferit pel Canal 33 el divendres 6 de juliol a les deu de la nit. OBCPOPS Aquesta cita s'inclou dins el nou cicle OBCPOPS que ofereix propostes simf\u00f2niques dirigides a tots els p\u00fablics per gaudir de la m\u00fasica cl\u00e0ssica sense complexos. La iniciativa combina els concerts al carrer amb propostes populars com la m\u00fasica de cinema i musicals i noves fusions com la col\u00b7laboraci\u00f3 amb el pianista de jazz Brad Mehldau. La propera cita de l'OBCPOPS ser\u00e0 els dies 18 i 19 de juliol amb la reposici\u00f3 de 'West Side Story' que va exhaurir totes les entrades en tres concerts el passat mes de gener.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "7_3",
        "premise": "Leonard Bernstein i la m\u00fasica de dansa, protagonistes del concert gratu\u00eft de l'OBC a la platja. L'actuaci\u00f3, dirigida per \u00c1lvaro Albiach, se celebrar\u00e0 aquest dissabte a la platja de Sant Sebasti\u00e0 . L'Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya (OBC) i L'Auditori tornen a organitzar, per cinqu\u00e8 any, el ja tradicional concert gratu\u00eft a la platja de Sant Sebasti\u00e0 de Barcelona per celebrar el Dia de la M\u00fasica. L'actuaci\u00f3 tindr\u00e0 com a protagonistes Leonard Bernstein, de qui enguany se celebra el centenari del seu naixement, i la m\u00fasica de dansa. Aix\u00ed ho ha explicat en declaracions a l'ACN \u00c1lvaro Albiach, director del concert de l'OBC a la platja, qui ha remarcat que aquestes seran les dues l\u00ednies argumentals de l'actuaci\u00f3. El concert se celebrar\u00e0 a les nou de la nit a l'escenari situat a la platja de Sant Sebasti\u00e0, al final de passeig Joan de Borb\u00f3 de Barcelona, davant de l\u2019hotel W. Albiach ha explicat que faran un recorregut per la m\u00fasica de dansa de diferents \u00e8poques, tenint en compte, ha afegit, que \"Bernstein va fer bandes sonores i m\u00fasica de cinema\". Ha declarat que el seu objectiu \u00e9s que \"siguin peces f\u00e0cils d'escoltar, populars i molt boniques i que a la gent els hi agradi\". En concret interpretaran 'Candide' i 'West Side Story: Prologue, Somewhere, Rumble' de L. Bernstein; 'Obertura Cubana' de G. Gershwin; 'Trencanous, Vals de les flors' de P. Txaikovski; 'Sams\u00f3 i Dalila. Bacanal' de C. Saint-Sa\u00ebn; 'Coppelia, Vals i Mazurka' de L. Delibes; 'Montju\u00efc, mov. 2 i 4' de B. Britten, i 'El sombrero de tres picos, Jota final' de M. De Falla. Albiach ha considerat que pels m\u00fasics cl\u00e0ssics que habitualment actuen en llocs tancats, aquest directe t\u00e9 una cosa molt especial i \u00e9s poder \"apropar el treball i el so d'una orquestra\" a m\u00e9s p\u00fablic, aix\u00ed com \"l'espectacle de veure un concert\". Ha reconegut que est\u00e0 molt emocionat i que per a ell \"\u00e9s un repte\". Per la seva part, Jordi Tort, gerent de L'Auditori i l'Orquestra, ha explicat que celebren la cinquena edici\u00f3 del concert de l'OBC a la platja amb \"una bona dosi de m\u00fasica cl\u00e0ssica popular pensada perqu\u00e8 la gent passi una bona vetllada i s'hi puguin estar una hora i mitja escoltant molt bona m\u00fasica cl\u00e0ssica interpretada per l'OBC\". Tort ha apuntat que un dels objectius de propostes com el concert a la platja \u00e9s apropar-se a un p\u00fablic diferent i obrir-se a la ciutat. Aquest any el concert es gravar\u00e0 i s'emetr\u00e0 en diferit pel Canal 33 el divendres 6 de juliol a les deu de la nit. OBCPOPS Aquesta cita s'inclou dins el nou cicle OBCPOPS que ofereix propostes simf\u00f2niques dirigides a tots els p\u00fablics per gaudir de la m\u00fasica cl\u00e0ssica sense complexos. La iniciativa combina els concerts al carrer amb propostes populars com la m\u00fasica de cinema i musicals i noves fusions com la col\u00b7laboraci\u00f3 amb el pianista de jazz Brad Mehldau. La propera cita de l'OBCPOPS ser\u00e0 els dies 18 i 19 de juliol amb la reposici\u00f3 de 'West Side Story' que va exhaurir totes les entrades en tres concerts el passat mes de gener.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "8_0",
        "premise": "Asens planteja un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents per incentivar la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona veu possible un tripartit CUP-ERC-Comuns si JxS\u00ed es trenqu\u00e9s. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona i membre de BCom\u00fa, Jaume Asens, planteja que se celebri un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents. Segons ha explicat en una entrevista a \u2018Cr\u00edtic\u2019, d\u2019aquesta manera s\u2019incentivaria la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019 i faria molt m\u00e9s f\u00e0cil participar en el refer\u00e8ndum. \u201cQue hi hagu\u00e9s dues urnes, l\u2019urna on la gent voti el partit que correspon a la seva ideologia, i una altra sobre el refer\u00e8ndum\u201d, ha detallat. A m\u00e9s, segons Asens, amb aquesta f\u00f3rmula s\u2019evitaria que es celebressin unes noves eleccions plebiscit\u00e0ries que \u201cs\u00f3n el que ha donat l\u2019hegemonia a Converg\u00e8ncia\u201d. D\u2019altra banda, veu possible un escenari d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns en cas que es trenqui la coalici\u00f3 de JxS\u00ed i apunta que els \u2018Comuns\u2019 i els independentistes estan en condicions de construir un \u201cbloc hegem\u00f2nic de ruptura\u201d. En l\u2019entrevista, Asens reflexiona sobre les possible aliances d\u2019una formaci\u00f3 dels \u2018comuns\u2019 a nivell nacional. \u201cA Catalunya hi ha d\u2019haver un canvi d\u2019hegemonia. Els federalistes i els catalanistes dels anys trenta es van unir en un bloc cultural i pol\u00edtic que va ser el germen d\u2019ERC. Avui potser s\u00f3n els independentistes i els Comuns els qui estan en condicions de constituir un bloc hegem\u00f2nic de ruptura. El pa\u00eds est\u00e0 virant cap aqu\u00ed\u201d, ha considerat. En aquesta l\u00ednia, Asens ha dibuixat un escenari de possible governan\u00e7a d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns si es trenqu\u00e9s JxS\u00ed, una alternativa que, segons Asens, podria donar \u201cuna empenta al pa\u00eds\u201d. Asens no descarta un escenari de conflu\u00e8ncia amb la CUP i recorda que hi ha sectors de Barcelona en Com\u00fa que han dit p\u00fablicament que van votar la CUP en les eleccions al Parlament i que han mostrat \u201csimpaties evidents\u201d. Tot i aix\u00ed, ha adm\u00e8s que aquest acostament \u00e9s m\u00e9s dif\u00edcil ara que si s\u2019hagu\u00e9s conflu\u00eft a Barcelona. \u201cEn l\u2019\u00e0mbit nacional, des de BCom\u00fa no es descarta, tot que no s\u00e9 aix\u00f2 es planteja des d\u2019ICV o des de Podem\u201d, ha afegit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "8_1",
        "premise": "Asens planteja un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents per incentivar la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona veu possible un tripartit CUP-ERC-Comuns si JxS\u00ed es trenqu\u00e9s. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona i membre de BCom\u00fa, Jaume Asens, planteja que se celebri un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents. Segons ha explicat en una entrevista a \u2018Cr\u00edtic\u2019, d\u2019aquesta manera s\u2019incentivaria la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019 i faria molt m\u00e9s f\u00e0cil participar en el refer\u00e8ndum. \u201cQue hi hagu\u00e9s dues urnes, l\u2019urna on la gent voti el partit que correspon a la seva ideologia, i una altra sobre el refer\u00e8ndum\u201d, ha detallat. A m\u00e9s, segons Asens, amb aquesta f\u00f3rmula s\u2019evitaria que es celebressin unes noves eleccions plebiscit\u00e0ries que \u201cs\u00f3n el que ha donat l\u2019hegemonia a Converg\u00e8ncia\u201d. D\u2019altra banda, veu possible un escenari d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns en cas que es trenqui la coalici\u00f3 de JxS\u00ed i apunta que els \u2018Comuns\u2019 i els independentistes estan en condicions de construir un \u201cbloc hegem\u00f2nic de ruptura\u201d. En l\u2019entrevista, Asens reflexiona sobre les possible aliances d\u2019una formaci\u00f3 dels \u2018comuns\u2019 a nivell nacional. \u201cA Catalunya hi ha d\u2019haver un canvi d\u2019hegemonia. Els federalistes i els catalanistes dels anys trenta es van unir en un bloc cultural i pol\u00edtic que va ser el germen d\u2019ERC. Avui potser s\u00f3n els independentistes i els Comuns els qui estan en condicions de constituir un bloc hegem\u00f2nic de ruptura. El pa\u00eds est\u00e0 virant cap aqu\u00ed\u201d, ha considerat. En aquesta l\u00ednia, Asens ha dibuixat un escenari de possible governan\u00e7a d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns si es trenqu\u00e9s JxS\u00ed, una alternativa que, segons Asens, podria donar \u201cuna empenta al pa\u00eds\u201d. Asens no descarta un escenari de conflu\u00e8ncia amb la CUP i recorda que hi ha sectors de Barcelona en Com\u00fa que han dit p\u00fablicament que van votar la CUP en les eleccions al Parlament i que han mostrat \u201csimpaties evidents\u201d. Tot i aix\u00ed, ha adm\u00e8s que aquest acostament \u00e9s m\u00e9s dif\u00edcil ara que si s\u2019hagu\u00e9s conflu\u00eft a Barcelona. \u201cEn l\u2019\u00e0mbit nacional, des de BCom\u00fa no es descarta, tot que no s\u00e9 aix\u00f2 es planteja des d\u2019ICV o des de Podem\u201d, ha afegit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "8_2",
        "premise": "Asens planteja un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents per incentivar la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona veu possible un tripartit CUP-ERC-Comuns si JxS\u00ed es trenqu\u00e9s. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona i membre de BCom\u00fa, Jaume Asens, planteja que se celebri un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents. Segons ha explicat en una entrevista a \u2018Cr\u00edtic\u2019, d\u2019aquesta manera s\u2019incentivaria la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019 i faria molt m\u00e9s f\u00e0cil participar en el refer\u00e8ndum. \u201cQue hi hagu\u00e9s dues urnes, l\u2019urna on la gent voti el partit que correspon a la seva ideologia, i una altra sobre el refer\u00e8ndum\u201d, ha detallat. A m\u00e9s, segons Asens, amb aquesta f\u00f3rmula s\u2019evitaria que es celebressin unes noves eleccions plebiscit\u00e0ries que \u201cs\u00f3n el que ha donat l\u2019hegemonia a Converg\u00e8ncia\u201d. D\u2019altra banda, veu possible un escenari d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns en cas que es trenqui la coalici\u00f3 de JxS\u00ed i apunta que els \u2018Comuns\u2019 i els independentistes estan en condicions de construir un \u201cbloc hegem\u00f2nic de ruptura\u201d. En l\u2019entrevista, Asens reflexiona sobre les possible aliances d\u2019una formaci\u00f3 dels \u2018comuns\u2019 a nivell nacional. \u201cA Catalunya hi ha d\u2019haver un canvi d\u2019hegemonia. Els federalistes i els catalanistes dels anys trenta es van unir en un bloc cultural i pol\u00edtic que va ser el germen d\u2019ERC. Avui potser s\u00f3n els independentistes i els Comuns els qui estan en condicions de constituir un bloc hegem\u00f2nic de ruptura. El pa\u00eds est\u00e0 virant cap aqu\u00ed\u201d, ha considerat. En aquesta l\u00ednia, Asens ha dibuixat un escenari de possible governan\u00e7a d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns si es trenqu\u00e9s JxS\u00ed, una alternativa que, segons Asens, podria donar \u201cuna empenta al pa\u00eds\u201d. Asens no descarta un escenari de conflu\u00e8ncia amb la CUP i recorda que hi ha sectors de Barcelona en Com\u00fa que han dit p\u00fablicament que van votar la CUP en les eleccions al Parlament i que han mostrat \u201csimpaties evidents\u201d. Tot i aix\u00ed, ha adm\u00e8s que aquest acostament \u00e9s m\u00e9s dif\u00edcil ara que si s\u2019hagu\u00e9s conflu\u00eft a Barcelona. \u201cEn l\u2019\u00e0mbit nacional, des de BCom\u00fa no es descarta, tot que no s\u00e9 aix\u00f2 es planteja des d\u2019ICV o des de Podem\u201d, ha afegit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "8_3",
        "premise": "Asens planteja un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents per incentivar la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona veu possible un tripartit CUP-ERC-Comuns si JxS\u00ed es trenqu\u00e9s. El tercer tinent d\u2019alcalde de Barcelona i membre de BCom\u00fa, Jaume Asens, planteja que se celebri un refer\u00e8ndum el mateix dia d\u2019unes eleccions constituents. Segons ha explicat en una entrevista a \u2018Cr\u00edtic\u2019, d\u2019aquesta manera s\u2019incentivaria la participaci\u00f3 del \u2018no\u2019 i faria molt m\u00e9s f\u00e0cil participar en el refer\u00e8ndum. \u201cQue hi hagu\u00e9s dues urnes, l\u2019urna on la gent voti el partit que correspon a la seva ideologia, i una altra sobre el refer\u00e8ndum\u201d, ha detallat. A m\u00e9s, segons Asens, amb aquesta f\u00f3rmula s\u2019evitaria que es celebressin unes noves eleccions plebiscit\u00e0ries que \u201cs\u00f3n el que ha donat l\u2019hegemonia a Converg\u00e8ncia\u201d. D\u2019altra banda, veu possible un escenari d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns en cas que es trenqui la coalici\u00f3 de JxS\u00ed i apunta que els \u2018Comuns\u2019 i els independentistes estan en condicions de construir un \u201cbloc hegem\u00f2nic de ruptura\u201d. En l\u2019entrevista, Asens reflexiona sobre les possible aliances d\u2019una formaci\u00f3 dels \u2018comuns\u2019 a nivell nacional. \u201cA Catalunya hi ha d\u2019haver un canvi d\u2019hegemonia. Els federalistes i els catalanistes dels anys trenta es van unir en un bloc cultural i pol\u00edtic que va ser el germen d\u2019ERC. Avui potser s\u00f3n els independentistes i els Comuns els qui estan en condicions de constituir un bloc hegem\u00f2nic de ruptura. El pa\u00eds est\u00e0 virant cap aqu\u00ed\u201d, ha considerat. En aquesta l\u00ednia, Asens ha dibuixat un escenari de possible governan\u00e7a d\u2019un tripartit CUP-ERC-Comuns si es trenqu\u00e9s JxS\u00ed, una alternativa que, segons Asens, podria donar \u201cuna empenta al pa\u00eds\u201d. Asens no descarta un escenari de conflu\u00e8ncia amb la CUP i recorda que hi ha sectors de Barcelona en Com\u00fa que han dit p\u00fablicament que van votar la CUP en les eleccions al Parlament i que han mostrat \u201csimpaties evidents\u201d. Tot i aix\u00ed, ha adm\u00e8s que aquest acostament \u00e9s m\u00e9s dif\u00edcil ara que si s\u2019hagu\u00e9s conflu\u00eft a Barcelona. \u201cEn l\u2019\u00e0mbit nacional, des de BCom\u00fa no es descarta, tot que no s\u00e9 aix\u00f2 es planteja des d\u2019ICV o des de Podem\u201d, ha afegit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "9_0",
        "premise": "Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri que sol\u00b7liciti mesures excepcionals per a la greu crisi de preus de l'oli d'oliva. El sindicat reclama ajuts per a la retirada de 600.000 tones d'oli del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries. Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri d'Agricultura que demani a la Comissi\u00f3 Europea (CE) l'articulaci\u00f3 de mesures extraordin\u00e0ries de gesti\u00f3 de crisis per pal\u00b7liar els baixos preus en origen de l'oli d'oliva, com permet la normativa comunit\u00e0ria de la Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC), consistents en un ajut per a la retirada -no per a l'emmagatzematge de 600.000 tones d'oli d'oliva del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries, com per exemple la producci\u00f3 de biodi\u00e8sel. Arran de la crisi de preus que arrossega el sector, la Comissi\u00f3 Europea va decidir aplicar el mecanisme ordinari de gesti\u00f3 de crisi que contempla la PAC per aquest sector, l'emmagatzematge privat d'oli d'oliva, que va autoritzar l'11 de novembre del 2019. Uni\u00f3 de Pagesos assenyala que, passats m\u00e9s de dos mesos de l'articulaci\u00f3 d'aquesta mesura, \"els preus en origen no han remuntat ni s'han recuperat\", segons les dades de diverses fonts oficials. A m\u00e9s, \"les previsions de collita per aquesta campanya es van modificar a la baixa a l'octubre, despr\u00e9s que la CE estim\u00e9s un descens del 9% respecte a les previsions inicials\".  Uni\u00f3 de Pagesos considera que l'emmagatzematge privat \"no \u00e9s una mesura \u00fatil per al sector per equilibrar l'oferta i la demanda\", ja que \"nom\u00e9s t\u00e9 un resultat positiu si la sortida al mercat de l'oli emmagatzemat coincideix amb una campanya de producci\u00f3 curta en tones d'oli\". Tot i aix\u00f2, \"aquesta vegada l'emmagatzematge privat no ha estat \u00fatil ni per aquest cas\", segons UP.  A m\u00e9s, a la greu situaci\u00f3 de crisi de preus en origen s'hi ha sumat l'establiment d'aranzels dels Estats Units a la importaci\u00f3 d'oli d'oliva procedent d'Europa, tal com recorda el sindicat. Cal tenir en compte que els Estats Units \u00e9s el principal mercat per a les exportacions europees d'oli d'oliva.  Finalment, Uni\u00f3 de Pagesos alerta els consumidors \"que recelin de les ofertes a preus extraordin\u00e0riament baixos\" d'olis d'oliva etiquetats com a verge i verge extra, perqu\u00e8 \"sovint no compleixen els requisits m\u00ednims establerts per la legislaci\u00f3 per ser etiquetats amb aquestes denominacions\", tal com ha denunciat el sindicat en reiterades ocasions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "9_1",
        "premise": "Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri que sol\u00b7liciti mesures excepcionals per a la greu crisi de preus de l'oli d'oliva. El sindicat reclama ajuts per a la retirada de 600.000 tones d'oli del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries. Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri d'Agricultura que demani a la Comissi\u00f3 Europea (CE) l'articulaci\u00f3 de mesures extraordin\u00e0ries de gesti\u00f3 de crisis per pal\u00b7liar els baixos preus en origen de l'oli d'oliva, com permet la normativa comunit\u00e0ria de la Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC), consistents en un ajut per a la retirada -no per a l'emmagatzematge de 600.000 tones d'oli d'oliva del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries, com per exemple la producci\u00f3 de biodi\u00e8sel. Arran de la crisi de preus que arrossega el sector, la Comissi\u00f3 Europea va decidir aplicar el mecanisme ordinari de gesti\u00f3 de crisi que contempla la PAC per aquest sector, l'emmagatzematge privat d'oli d'oliva, que va autoritzar l'11 de novembre del 2019. Uni\u00f3 de Pagesos assenyala que, passats m\u00e9s de dos mesos de l'articulaci\u00f3 d'aquesta mesura, \"els preus en origen no han remuntat ni s'han recuperat\", segons les dades de diverses fonts oficials. A m\u00e9s, \"les previsions de collita per aquesta campanya es van modificar a la baixa a l'octubre, despr\u00e9s que la CE estim\u00e9s un descens del 9% respecte a les previsions inicials\".  Uni\u00f3 de Pagesos considera que l'emmagatzematge privat \"no \u00e9s una mesura \u00fatil per al sector per equilibrar l'oferta i la demanda\", ja que \"nom\u00e9s t\u00e9 un resultat positiu si la sortida al mercat de l'oli emmagatzemat coincideix amb una campanya de producci\u00f3 curta en tones d'oli\". Tot i aix\u00f2, \"aquesta vegada l'emmagatzematge privat no ha estat \u00fatil ni per aquest cas\", segons UP.  A m\u00e9s, a la greu situaci\u00f3 de crisi de preus en origen s'hi ha sumat l'establiment d'aranzels dels Estats Units a la importaci\u00f3 d'oli d'oliva procedent d'Europa, tal com recorda el sindicat. Cal tenir en compte que els Estats Units \u00e9s el principal mercat per a les exportacions europees d'oli d'oliva.  Finalment, Uni\u00f3 de Pagesos alerta els consumidors \"que recelin de les ofertes a preus extraordin\u00e0riament baixos\" d'olis d'oliva etiquetats com a verge i verge extra, perqu\u00e8 \"sovint no compleixen els requisits m\u00ednims establerts per la legislaci\u00f3 per ser etiquetats amb aquestes denominacions\", tal com ha denunciat el sindicat en reiterades ocasions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "9_2",
        "premise": "Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri que sol\u00b7liciti mesures excepcionals per a la greu crisi de preus de l'oli d'oliva. El sindicat reclama ajuts per a la retirada de 600.000 tones d'oli del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries. Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri d'Agricultura que demani a la Comissi\u00f3 Europea (CE) l'articulaci\u00f3 de mesures extraordin\u00e0ries de gesti\u00f3 de crisis per pal\u00b7liar els baixos preus en origen de l'oli d'oliva, com permet la normativa comunit\u00e0ria de la Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC), consistents en un ajut per a la retirada -no per a l'emmagatzematge de 600.000 tones d'oli d'oliva del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries, com per exemple la producci\u00f3 de biodi\u00e8sel. Arran de la crisi de preus que arrossega el sector, la Comissi\u00f3 Europea va decidir aplicar el mecanisme ordinari de gesti\u00f3 de crisi que contempla la PAC per aquest sector, l'emmagatzematge privat d'oli d'oliva, que va autoritzar l'11 de novembre del 2019. Uni\u00f3 de Pagesos assenyala que, passats m\u00e9s de dos mesos de l'articulaci\u00f3 d'aquesta mesura, \"els preus en origen no han remuntat ni s'han recuperat\", segons les dades de diverses fonts oficials. A m\u00e9s, \"les previsions de collita per aquesta campanya es van modificar a la baixa a l'octubre, despr\u00e9s que la CE estim\u00e9s un descens del 9% respecte a les previsions inicials\".  Uni\u00f3 de Pagesos considera que l'emmagatzematge privat \"no \u00e9s una mesura \u00fatil per al sector per equilibrar l'oferta i la demanda\", ja que \"nom\u00e9s t\u00e9 un resultat positiu si la sortida al mercat de l'oli emmagatzemat coincideix amb una campanya de producci\u00f3 curta en tones d'oli\". Tot i aix\u00f2, \"aquesta vegada l'emmagatzematge privat no ha estat \u00fatil ni per aquest cas\", segons UP.  A m\u00e9s, a la greu situaci\u00f3 de crisi de preus en origen s'hi ha sumat l'establiment d'aranzels dels Estats Units a la importaci\u00f3 d'oli d'oliva procedent d'Europa, tal com recorda el sindicat. Cal tenir en compte que els Estats Units \u00e9s el principal mercat per a les exportacions europees d'oli d'oliva.  Finalment, Uni\u00f3 de Pagesos alerta els consumidors \"que recelin de les ofertes a preus extraordin\u00e0riament baixos\" d'olis d'oliva etiquetats com a verge i verge extra, perqu\u00e8 \"sovint no compleixen els requisits m\u00ednims establerts per la legislaci\u00f3 per ser etiquetats amb aquestes denominacions\", tal com ha denunciat el sindicat en reiterades ocasions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "9_3",
        "premise": "Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri que sol\u00b7liciti mesures excepcionals per a la greu crisi de preus de l'oli d'oliva. El sindicat reclama ajuts per a la retirada de 600.000 tones d'oli del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries. Uni\u00f3 de Pagesos exigeix al Ministeri d'Agricultura que demani a la Comissi\u00f3 Europea (CE) l'articulaci\u00f3 de mesures extraordin\u00e0ries de gesti\u00f3 de crisis per pal\u00b7liar els baixos preus en origen de l'oli d'oliva, com permet la normativa comunit\u00e0ria de la Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC), consistents en un ajut per a la retirada -no per a l'emmagatzematge de 600.000 tones d'oli d'oliva del mercat europeu per a destinacions no aliment\u00e0ries, com per exemple la producci\u00f3 de biodi\u00e8sel. Arran de la crisi de preus que arrossega el sector, la Comissi\u00f3 Europea va decidir aplicar el mecanisme ordinari de gesti\u00f3 de crisi que contempla la PAC per aquest sector, l'emmagatzematge privat d'oli d'oliva, que va autoritzar l'11 de novembre del 2019. Uni\u00f3 de Pagesos assenyala que, passats m\u00e9s de dos mesos de l'articulaci\u00f3 d'aquesta mesura, \"els preus en origen no han remuntat ni s'han recuperat\", segons les dades de diverses fonts oficials. A m\u00e9s, \"les previsions de collita per aquesta campanya es van modificar a la baixa a l'octubre, despr\u00e9s que la CE estim\u00e9s un descens del 9% respecte a les previsions inicials\".  Uni\u00f3 de Pagesos considera que l'emmagatzematge privat \"no \u00e9s una mesura \u00fatil per al sector per equilibrar l'oferta i la demanda\", ja que \"nom\u00e9s t\u00e9 un resultat positiu si la sortida al mercat de l'oli emmagatzemat coincideix amb una campanya de producci\u00f3 curta en tones d'oli\". Tot i aix\u00f2, \"aquesta vegada l'emmagatzematge privat no ha estat \u00fatil ni per aquest cas\", segons UP.  A m\u00e9s, a la greu situaci\u00f3 de crisi de preus en origen s'hi ha sumat l'establiment d'aranzels dels Estats Units a la importaci\u00f3 d'oli d'oliva procedent d'Europa, tal com recorda el sindicat. Cal tenir en compte que els Estats Units \u00e9s el principal mercat per a les exportacions europees d'oli d'oliva.  Finalment, Uni\u00f3 de Pagesos alerta els consumidors \"que recelin de les ofertes a preus extraordin\u00e0riament baixos\" d'olis d'oliva etiquetats com a verge i verge extra, perqu\u00e8 \"sovint no compleixen els requisits m\u00ednims establerts per la legislaci\u00f3 per ser etiquetats amb aquestes denominacions\", tal com ha denunciat el sindicat en reiterades ocasions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "10_0",
        "premise": "Arrimadas: \u201cEls que no celebren la Constituci\u00f3 no creuen en la llibertat, la igualtat ni la solidaritat\u201d. C\u2019s s\u2019obre a reformes per\u00f2 defensa la vig\u00e8ncia de la Carta Magna davant \u201caquells que la volen dinamitar\u201d. La presidenta de Ciutadans a Catalunya, In\u00e9s Arrimadas, ha proclamat en el dia de la Constituci\u00f3 que el seu partit \u201ccontinuar\u00e0 lluitant\u201d perqu\u00e8 els valors \u201cd\u2019igualtat, llibertat, solidaritat i uni\u00f3\u201d segueixin vigents, i ha acusats aquells que \u201cno celebren la Constituci\u00f3\u201d de no compartir-los. En un acte amb militants a L\u2019Hospitalet de Llobregat, Arrimadas ha mostrat disposici\u00f3 a \u201creformar\u201d diversos aspectes de la Carta Magna, per\u00f2 mai a canviar els seus \u201cprincipis fundacionals\u201d. \u201cQue ning\u00fa ens busqui per dinamitar el sistema que \u00e9s de tots, per\u00f2 s\u00ed liderant les millores del marc constitucional\u201d, ha afirmat la l\u00edder de Ciutadans durant l'acte '6-Democr\u00e0cia'",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "10_1",
        "premise": "Arrimadas: \u201cEls que no celebren la Constituci\u00f3 no creuen en la llibertat, la igualtat ni la solidaritat\u201d. C\u2019s s\u2019obre a reformes per\u00f2 defensa la vig\u00e8ncia de la Carta Magna davant \u201caquells que la volen dinamitar\u201d. La presidenta de Ciutadans a Catalunya, In\u00e9s Arrimadas, ha proclamat en el dia de la Constituci\u00f3 que el seu partit \u201ccontinuar\u00e0 lluitant\u201d perqu\u00e8 els valors \u201cd\u2019igualtat, llibertat, solidaritat i uni\u00f3\u201d segueixin vigents, i ha acusats aquells que \u201cno celebren la Constituci\u00f3\u201d de no compartir-los. En un acte amb militants a L\u2019Hospitalet de Llobregat, Arrimadas ha mostrat disposici\u00f3 a \u201creformar\u201d diversos aspectes de la Carta Magna, per\u00f2 mai a canviar els seus \u201cprincipis fundacionals\u201d. \u201cQue ning\u00fa ens busqui per dinamitar el sistema que \u00e9s de tots, per\u00f2 s\u00ed liderant les millores del marc constitucional\u201d, ha afirmat la l\u00edder de Ciutadans durant l'acte '6-Democr\u00e0cia'",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "10_2",
        "premise": "Arrimadas: \u201cEls que no celebren la Constituci\u00f3 no creuen en la llibertat, la igualtat ni la solidaritat\u201d. C\u2019s s\u2019obre a reformes per\u00f2 defensa la vig\u00e8ncia de la Carta Magna davant \u201caquells que la volen dinamitar\u201d. La presidenta de Ciutadans a Catalunya, In\u00e9s Arrimadas, ha proclamat en el dia de la Constituci\u00f3 que el seu partit \u201ccontinuar\u00e0 lluitant\u201d perqu\u00e8 els valors \u201cd\u2019igualtat, llibertat, solidaritat i uni\u00f3\u201d segueixin vigents, i ha acusats aquells que \u201cno celebren la Constituci\u00f3\u201d de no compartir-los. En un acte amb militants a L\u2019Hospitalet de Llobregat, Arrimadas ha mostrat disposici\u00f3 a \u201creformar\u201d diversos aspectes de la Carta Magna, per\u00f2 mai a canviar els seus \u201cprincipis fundacionals\u201d. \u201cQue ning\u00fa ens busqui per dinamitar el sistema que \u00e9s de tots, per\u00f2 s\u00ed liderant les millores del marc constitucional\u201d, ha afirmat la l\u00edder de Ciutadans durant l'acte '6-Democr\u00e0cia'",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "10_3",
        "premise": "Arrimadas: \u201cEls que no celebren la Constituci\u00f3 no creuen en la llibertat, la igualtat ni la solidaritat\u201d. C\u2019s s\u2019obre a reformes per\u00f2 defensa la vig\u00e8ncia de la Carta Magna davant \u201caquells que la volen dinamitar\u201d. La presidenta de Ciutadans a Catalunya, In\u00e9s Arrimadas, ha proclamat en el dia de la Constituci\u00f3 que el seu partit \u201ccontinuar\u00e0 lluitant\u201d perqu\u00e8 els valors \u201cd\u2019igualtat, llibertat, solidaritat i uni\u00f3\u201d segueixin vigents, i ha acusats aquells que \u201cno celebren la Constituci\u00f3\u201d de no compartir-los. En un acte amb militants a L\u2019Hospitalet de Llobregat, Arrimadas ha mostrat disposici\u00f3 a \u201creformar\u201d diversos aspectes de la Carta Magna, per\u00f2 mai a canviar els seus \u201cprincipis fundacionals\u201d. \u201cQue ning\u00fa ens busqui per dinamitar el sistema que \u00e9s de tots, per\u00f2 s\u00ed liderant les millores del marc constitucional\u201d, ha afirmat la l\u00edder de Ciutadans durant l'acte '6-Democr\u00e0cia'",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "11_0",
        "premise": "Agricultura es compromet a definir un posicionament conjunt amb el sector respecte a la reforma de la PAC. JARC defensa la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. El Departament d'Agricultura s'ha comprom\u00e8s durant una reuni\u00f3 bilateral amb representants de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria JARC a engegar els grups de treball de la reforma de la futura Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC) el pr\u00f2xim 15 de febrer, amb l'objectiu de definir el marc normatiu que caldria aplicar a partir del 2021 i establir un posicionament conjunt a nivell catal\u00e0 que sigui defensat a Madrid i Brussel\u00b7les. En aquest sentit, des de JARC han destacat la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. D'altra banda i en relaci\u00f3 amb la campanya 2017, des del sindicat tamb\u00e9 han sol\u00b7licitat el pagament dels ajuts associats a la producci\u00f3 i dels agroambientals de l'any passat per facilitar liquiditat al sector. Tamb\u00e9 han demanat que abans del 30 d'abril es coneguin quines inversions del 2017 han estat aprovades per poder programar correctament l'actual campanya. El president de JARC, Francesc Boronat, acompanyat del secretari t\u00e8cnic i la secret\u00e0ria institucionals de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria, s'han reunit amb els m\u00e0xims representants de la direcci\u00f3 general de Desenvolupament Rural del Departament d'Agricultura, per abordar les q\u00fcestions principals del sistema d'ajuts de la PAC actual i futura. D'aquesta manera i amb vista a definir el marc normatiu aplicat despr\u00e9s del 2021, JARC ha aconseguit el comprom\u00eds del departament de posar en marxa els grups de treball en els pr\u00f2xims dies, segons han explicat des e l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria. \"No acceptarem que els productors professionals hagin de patir les retallades derivades del Brexit mentre continu\u00efn percebent ajuts persones o empreses que no es dediquen de forma principal a l'activitat agr\u00e0ria\", ha manifestat Boronat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "11_1",
        "premise": "Agricultura es compromet a definir un posicionament conjunt amb el sector respecte a la reforma de la PAC. JARC defensa la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. El Departament d'Agricultura s'ha comprom\u00e8s durant una reuni\u00f3 bilateral amb representants de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria JARC a engegar els grups de treball de la reforma de la futura Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC) el pr\u00f2xim 15 de febrer, amb l'objectiu de definir el marc normatiu que caldria aplicar a partir del 2021 i establir un posicionament conjunt a nivell catal\u00e0 que sigui defensat a Madrid i Brussel\u00b7les. En aquest sentit, des de JARC han destacat la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. D'altra banda i en relaci\u00f3 amb la campanya 2017, des del sindicat tamb\u00e9 han sol\u00b7licitat el pagament dels ajuts associats a la producci\u00f3 i dels agroambientals de l'any passat per facilitar liquiditat al sector. Tamb\u00e9 han demanat que abans del 30 d'abril es coneguin quines inversions del 2017 han estat aprovades per poder programar correctament l'actual campanya. El president de JARC, Francesc Boronat, acompanyat del secretari t\u00e8cnic i la secret\u00e0ria institucionals de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria, s'han reunit amb els m\u00e0xims representants de la direcci\u00f3 general de Desenvolupament Rural del Departament d'Agricultura, per abordar les q\u00fcestions principals del sistema d'ajuts de la PAC actual i futura. D'aquesta manera i amb vista a definir el marc normatiu aplicat despr\u00e9s del 2021, JARC ha aconseguit el comprom\u00eds del departament de posar en marxa els grups de treball en els pr\u00f2xims dies, segons han explicat des e l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria. \"No acceptarem que els productors professionals hagin de patir les retallades derivades del Brexit mentre continu\u00efn percebent ajuts persones o empreses que no es dediquen de forma principal a l'activitat agr\u00e0ria\", ha manifestat Boronat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "11_2",
        "premise": "Agricultura es compromet a definir un posicionament conjunt amb el sector respecte a la reforma de la PAC. JARC defensa la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. El Departament d'Agricultura s'ha comprom\u00e8s durant una reuni\u00f3 bilateral amb representants de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria JARC a engegar els grups de treball de la reforma de la futura Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC) el pr\u00f2xim 15 de febrer, amb l'objectiu de definir el marc normatiu que caldria aplicar a partir del 2021 i establir un posicionament conjunt a nivell catal\u00e0 que sigui defensat a Madrid i Brussel\u00b7les. En aquest sentit, des de JARC han destacat la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. D'altra banda i en relaci\u00f3 amb la campanya 2017, des del sindicat tamb\u00e9 han sol\u00b7licitat el pagament dels ajuts associats a la producci\u00f3 i dels agroambientals de l'any passat per facilitar liquiditat al sector. Tamb\u00e9 han demanat que abans del 30 d'abril es coneguin quines inversions del 2017 han estat aprovades per poder programar correctament l'actual campanya. El president de JARC, Francesc Boronat, acompanyat del secretari t\u00e8cnic i la secret\u00e0ria institucionals de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria, s'han reunit amb els m\u00e0xims representants de la direcci\u00f3 general de Desenvolupament Rural del Departament d'Agricultura, per abordar les q\u00fcestions principals del sistema d'ajuts de la PAC actual i futura. D'aquesta manera i amb vista a definir el marc normatiu aplicat despr\u00e9s del 2021, JARC ha aconseguit el comprom\u00eds del departament de posar en marxa els grups de treball en els pr\u00f2xims dies, segons han explicat des e l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria. \"No acceptarem que els productors professionals hagin de patir les retallades derivades del Brexit mentre continu\u00efn percebent ajuts persones o empreses que no es dediquen de forma principal a l'activitat agr\u00e0ria\", ha manifestat Boronat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "11_3",
        "premise": "Agricultura es compromet a definir un posicionament conjunt amb el sector respecte a la reforma de la PAC. JARC defensa la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. El Departament d'Agricultura s'ha comprom\u00e8s durant una reuni\u00f3 bilateral amb representants de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria JARC a engegar els grups de treball de la reforma de la futura Pol\u00edtica Agr\u00e0ria Comuna (PAC) el pr\u00f2xim 15 de febrer, amb l'objectiu de definir el marc normatiu que caldria aplicar a partir del 2021 i establir un posicionament conjunt a nivell catal\u00e0 que sigui defensat a Madrid i Brussel\u00b7les. En aquest sentit, des de JARC han destacat la import\u00e0ncia d'assegurar que els productors professionals no pateixin una retallada en el suport europeu com a conseq\u00fc\u00e8ncia del Brexit. D'altra banda i en relaci\u00f3 amb la campanya 2017, des del sindicat tamb\u00e9 han sol\u00b7licitat el pagament dels ajuts associats a la producci\u00f3 i dels agroambientals de l'any passat per facilitar liquiditat al sector. Tamb\u00e9 han demanat que abans del 30 d'abril es coneguin quines inversions del 2017 han estat aprovades per poder programar correctament l'actual campanya. El president de JARC, Francesc Boronat, acompanyat del secretari t\u00e8cnic i la secret\u00e0ria institucionals de l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria, s'han reunit amb els m\u00e0xims representants de la direcci\u00f3 general de Desenvolupament Rural del Departament d'Agricultura, per abordar les q\u00fcestions principals del sistema d'ajuts de la PAC actual i futura. D'aquesta manera i amb vista a definir el marc normatiu aplicat despr\u00e9s del 2021, JARC ha aconseguit el comprom\u00eds del departament de posar en marxa els grups de treball en els pr\u00f2xims dies, segons han explicat des e l'organitzaci\u00f3 agr\u00e0ria. \"No acceptarem que els productors professionals hagin de patir les retallades derivades del Brexit mentre continu\u00efn percebent ajuts persones o empreses que no es dediquen de forma principal a l'activitat agr\u00e0ria\", ha manifestat Boronat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "12_0",
        "premise": "Un tractament amb suplement diet\u00e8tic millora la motricitat i comunicaci\u00f3 d\u2019una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. L'amino\u00e0cid L-serina millora la capacitat comunicativa i motora d\u2019una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. Un tractament amb suplement diet\u00e8tic ha millorat la motricitat i la comunicaci\u00f3 d'una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. Un estudi ha demostrat que l'administraci\u00f3 de l'amino\u00e0cid L-serina ha millorat la capacitat comunicativa i motora d'una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. El treball l'han fet grups de l'Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Bellvitge (IDIBELL), l'Hospital Sant Joan de D\u00e9u, la Universitat de Barcelona, l'Hospital Cl\u00ednic (IDIBAPS), la Universitat de Vic, l'Hospital de Sant Pau, el Centre d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica en Xarxa de Malalties Rares i el Comissariat \u00e0 l'\u00c9nergie Atomique, de Fran\u00e7a. Aquest estudi, que s'ha publicat a la revista 'Sciencie signaling', obre un nou ventall d'opcions terap\u00e8utiques per a pacients amb mutacions que afecten la neurotransmissi\u00f3 glutamat\u00e8rgica. Els pacients amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica mostren un desenvolupament neuronal, motor, cognitiu i social alterat. La pacient que ha estat objecte d\u2019aquest estudi \u00e9s portadora d\u2019una mutaci\u00f3 en el gen GRIN2B, que codifica per una subunitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA, l\u2019anomenada GluN2B. Aquests receptors s\u2019associen a processos d\u2019aprenentatge, mem\u00f2ria, neurodesenvolupament i plasticitat neuronal, i s\u00f3n actors principals de la transmissi\u00f3 excitat\u00f2ria i de la funci\u00f3 neuronal. L\u2019equip m\u00e8dic de Sant Joan de D\u00e9u i el grup de l'IDIBELL van iniciar l'estudi determinant l'impacte d'aquesta mutaci\u00f3 de GRIN2B en les manifestacions cl\u00edniques de la pacient. Per tal d\u2019esbrinar-ho, es van envoltar d'experts en el camp de la qu\u00edmica estructural. L'estudi multidisciplinar va determinar que el simple canvi d'un sol amino\u00e0cid (derivat de la mutaci\u00f3 en GRIN2B) provocava una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la funcionalitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA. Amb aquests resultats, va comen\u00e7ar una segona fase d\u2019estudis cel\u00b7lulars, fisiol\u00f2gics i bioqu\u00edmics amb la participaci\u00f3 de m\u00e9s experts per tal d'identificar un conjunt d'alteracions neuronals derivades de la hipofuncionalitat dels receptors mutats. L'administraci\u00f3 de la serina D t\u00e9 certa toxicitat en rosegadors, per\u00f2 el seu estereois\u00f2mer L-serina \u00e9s un amino\u00e0cid natural que es troba en diversos aliments. La suplementaci\u00f3 cr\u00f2nica de L-serina en pols a la dieta de la pacient (que va resultar en un augment dels nivells de D-serina) va anar acompanyada d'una millora notable de les capacitats motores i comunicatives de la pacient. Aquest estudi pilot est\u00e0 rebent un enorme inter\u00e8s per part de les fam\u00edlies amb infants que presenten mutacions dels gens GRIN, i la iniciativa ha reclutat a nivell mundial un 10% dels pacients amb GRINpaties. L'evoluci\u00f3 de la pacient demostra que la suplementaci\u00f3 diet\u00e8tica amb L-serina s\u2019associa a millores molt significatives en la simptomatologia, tant a nivell motor com cognitiu.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "12_1",
        "premise": "Un tractament amb suplement diet\u00e8tic millora la motricitat i comunicaci\u00f3 d\u2019una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. L'amino\u00e0cid L-serina millora la capacitat comunicativa i motora d\u2019una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. Un tractament amb suplement diet\u00e8tic ha millorat la motricitat i la comunicaci\u00f3 d'una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. Un estudi ha demostrat que l'administraci\u00f3 de l'amino\u00e0cid L-serina ha millorat la capacitat comunicativa i motora d'una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. El treball l'han fet grups de l'Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Bellvitge (IDIBELL), l'Hospital Sant Joan de D\u00e9u, la Universitat de Barcelona, l'Hospital Cl\u00ednic (IDIBAPS), la Universitat de Vic, l'Hospital de Sant Pau, el Centre d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica en Xarxa de Malalties Rares i el Comissariat \u00e0 l'\u00c9nergie Atomique, de Fran\u00e7a. Aquest estudi, que s'ha publicat a la revista 'Sciencie signaling', obre un nou ventall d'opcions terap\u00e8utiques per a pacients amb mutacions que afecten la neurotransmissi\u00f3 glutamat\u00e8rgica. Els pacients amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica mostren un desenvolupament neuronal, motor, cognitiu i social alterat. La pacient que ha estat objecte d\u2019aquest estudi \u00e9s portadora d\u2019una mutaci\u00f3 en el gen GRIN2B, que codifica per una subunitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA, l\u2019anomenada GluN2B. Aquests receptors s\u2019associen a processos d\u2019aprenentatge, mem\u00f2ria, neurodesenvolupament i plasticitat neuronal, i s\u00f3n actors principals de la transmissi\u00f3 excitat\u00f2ria i de la funci\u00f3 neuronal. L\u2019equip m\u00e8dic de Sant Joan de D\u00e9u i el grup de l'IDIBELL van iniciar l'estudi determinant l'impacte d'aquesta mutaci\u00f3 de GRIN2B en les manifestacions cl\u00edniques de la pacient. Per tal d\u2019esbrinar-ho, es van envoltar d'experts en el camp de la qu\u00edmica estructural. L'estudi multidisciplinar va determinar que el simple canvi d'un sol amino\u00e0cid (derivat de la mutaci\u00f3 en GRIN2B) provocava una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la funcionalitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA. Amb aquests resultats, va comen\u00e7ar una segona fase d\u2019estudis cel\u00b7lulars, fisiol\u00f2gics i bioqu\u00edmics amb la participaci\u00f3 de m\u00e9s experts per tal d'identificar un conjunt d'alteracions neuronals derivades de la hipofuncionalitat dels receptors mutats. L'administraci\u00f3 de la serina D t\u00e9 certa toxicitat en rosegadors, per\u00f2 el seu estereois\u00f2mer L-serina \u00e9s un amino\u00e0cid natural que es troba en diversos aliments. La suplementaci\u00f3 cr\u00f2nica de L-serina en pols a la dieta de la pacient (que va resultar en un augment dels nivells de D-serina) va anar acompanyada d'una millora notable de les capacitats motores i comunicatives de la pacient. Aquest estudi pilot est\u00e0 rebent un enorme inter\u00e8s per part de les fam\u00edlies amb infants que presenten mutacions dels gens GRIN, i la iniciativa ha reclutat a nivell mundial un 10% dels pacients amb GRINpaties. L'evoluci\u00f3 de la pacient demostra que la suplementaci\u00f3 diet\u00e8tica amb L-serina s\u2019associa a millores molt significatives en la simptomatologia, tant a nivell motor com cognitiu.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "12_2",
        "premise": "Un tractament amb suplement diet\u00e8tic millora la motricitat i comunicaci\u00f3 d\u2019una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. L'amino\u00e0cid L-serina millora la capacitat comunicativa i motora d\u2019una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. Un tractament amb suplement diet\u00e8tic ha millorat la motricitat i la comunicaci\u00f3 d'una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. Un estudi ha demostrat que l'administraci\u00f3 de l'amino\u00e0cid L-serina ha millorat la capacitat comunicativa i motora d'una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. El treball l'han fet grups de l'Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Bellvitge (IDIBELL), l'Hospital Sant Joan de D\u00e9u, la Universitat de Barcelona, l'Hospital Cl\u00ednic (IDIBAPS), la Universitat de Vic, l'Hospital de Sant Pau, el Centre d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica en Xarxa de Malalties Rares i el Comissariat \u00e0 l'\u00c9nergie Atomique, de Fran\u00e7a. Aquest estudi, que s'ha publicat a la revista 'Sciencie signaling', obre un nou ventall d'opcions terap\u00e8utiques per a pacients amb mutacions que afecten la neurotransmissi\u00f3 glutamat\u00e8rgica. Els pacients amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica mostren un desenvolupament neuronal, motor, cognitiu i social alterat. La pacient que ha estat objecte d\u2019aquest estudi \u00e9s portadora d\u2019una mutaci\u00f3 en el gen GRIN2B, que codifica per una subunitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA, l\u2019anomenada GluN2B. Aquests receptors s\u2019associen a processos d\u2019aprenentatge, mem\u00f2ria, neurodesenvolupament i plasticitat neuronal, i s\u00f3n actors principals de la transmissi\u00f3 excitat\u00f2ria i de la funci\u00f3 neuronal. L\u2019equip m\u00e8dic de Sant Joan de D\u00e9u i el grup de l'IDIBELL van iniciar l'estudi determinant l'impacte d'aquesta mutaci\u00f3 de GRIN2B en les manifestacions cl\u00edniques de la pacient. Per tal d\u2019esbrinar-ho, es van envoltar d'experts en el camp de la qu\u00edmica estructural. L'estudi multidisciplinar va determinar que el simple canvi d'un sol amino\u00e0cid (derivat de la mutaci\u00f3 en GRIN2B) provocava una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la funcionalitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA. Amb aquests resultats, va comen\u00e7ar una segona fase d\u2019estudis cel\u00b7lulars, fisiol\u00f2gics i bioqu\u00edmics amb la participaci\u00f3 de m\u00e9s experts per tal d'identificar un conjunt d'alteracions neuronals derivades de la hipofuncionalitat dels receptors mutats. L'administraci\u00f3 de la serina D t\u00e9 certa toxicitat en rosegadors, per\u00f2 el seu estereois\u00f2mer L-serina \u00e9s un amino\u00e0cid natural que es troba en diversos aliments. La suplementaci\u00f3 cr\u00f2nica de L-serina en pols a la dieta de la pacient (que va resultar en un augment dels nivells de D-serina) va anar acompanyada d'una millora notable de les capacitats motores i comunicatives de la pacient. Aquest estudi pilot est\u00e0 rebent un enorme inter\u00e8s per part de les fam\u00edlies amb infants que presenten mutacions dels gens GRIN, i la iniciativa ha reclutat a nivell mundial un 10% dels pacients amb GRINpaties. L'evoluci\u00f3 de la pacient demostra que la suplementaci\u00f3 diet\u00e8tica amb L-serina s\u2019associa a millores molt significatives en la simptomatologia, tant a nivell motor com cognitiu.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "12_3",
        "premise": "Un tractament amb suplement diet\u00e8tic millora la motricitat i comunicaci\u00f3 d\u2019una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. L'amino\u00e0cid L-serina millora la capacitat comunicativa i motora d\u2019una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. Un tractament amb suplement diet\u00e8tic ha millorat la motricitat i la comunicaci\u00f3 d'una pacient amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica. Un estudi ha demostrat que l'administraci\u00f3 de l'amino\u00e0cid L-serina ha millorat la capacitat comunicativa i motora d'una nena amb una mutaci\u00f3 que afecta els receptors de glutamat. El treball l'han fet grups de l'Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Bellvitge (IDIBELL), l'Hospital Sant Joan de D\u00e9u, la Universitat de Barcelona, l'Hospital Cl\u00ednic (IDIBAPS), la Universitat de Vic, l'Hospital de Sant Pau, el Centre d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica en Xarxa de Malalties Rares i el Comissariat \u00e0 l'\u00c9nergie Atomique, de Fran\u00e7a. Aquest estudi, que s'ha publicat a la revista 'Sciencie signaling', obre un nou ventall d'opcions terap\u00e8utiques per a pacients amb mutacions que afecten la neurotransmissi\u00f3 glutamat\u00e8rgica. Els pacients amb s\u00edndrome de Rett at\u00edpica mostren un desenvolupament neuronal, motor, cognitiu i social alterat. La pacient que ha estat objecte d\u2019aquest estudi \u00e9s portadora d\u2019una mutaci\u00f3 en el gen GRIN2B, que codifica per una subunitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA, l\u2019anomenada GluN2B. Aquests receptors s\u2019associen a processos d\u2019aprenentatge, mem\u00f2ria, neurodesenvolupament i plasticitat neuronal, i s\u00f3n actors principals de la transmissi\u00f3 excitat\u00f2ria i de la funci\u00f3 neuronal. L\u2019equip m\u00e8dic de Sant Joan de D\u00e9u i el grup de l'IDIBELL van iniciar l'estudi determinant l'impacte d'aquesta mutaci\u00f3 de GRIN2B en les manifestacions cl\u00edniques de la pacient. Per tal d\u2019esbrinar-ho, es van envoltar d'experts en el camp de la qu\u00edmica estructural. L'estudi multidisciplinar va determinar que el simple canvi d'un sol amino\u00e0cid (derivat de la mutaci\u00f3 en GRIN2B) provocava una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la funcionalitat dels receptors de glutamat de tipus NMDA. Amb aquests resultats, va comen\u00e7ar una segona fase d\u2019estudis cel\u00b7lulars, fisiol\u00f2gics i bioqu\u00edmics amb la participaci\u00f3 de m\u00e9s experts per tal d'identificar un conjunt d'alteracions neuronals derivades de la hipofuncionalitat dels receptors mutats. L'administraci\u00f3 de la serina D t\u00e9 certa toxicitat en rosegadors, per\u00f2 el seu estereois\u00f2mer L-serina \u00e9s un amino\u00e0cid natural que es troba en diversos aliments. La suplementaci\u00f3 cr\u00f2nica de L-serina en pols a la dieta de la pacient (que va resultar en un augment dels nivells de D-serina) va anar acompanyada d'una millora notable de les capacitats motores i comunicatives de la pacient. Aquest estudi pilot est\u00e0 rebent un enorme inter\u00e8s per part de les fam\u00edlies amb infants que presenten mutacions dels gens GRIN, i la iniciativa ha reclutat a nivell mundial un 10% dels pacients amb GRINpaties. L'evoluci\u00f3 de la pacient demostra que la suplementaci\u00f3 diet\u00e8tica amb L-serina s\u2019associa a millores molt significatives en la simptomatologia, tant a nivell motor com cognitiu.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "13_0",
        "premise": "Aena recomana als viatgers dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat de l'Aeroport del Prat. Tamb\u00e9 demana als usuaris que consultin a les aerol\u00ednies l'antelaci\u00f3 amb qu\u00e8 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries. Aena ha recomanat als viatgers que aquest divendres hagin d'agafar un vol aquest divendres dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat i que, en cas d'haver de facturar, consultin a les aerol\u00ednies amb quina antelaci\u00f3 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries i aglomeracions, davant la vaga indefinida dels vigilants que comen\u00e7ar\u00e0 a partir d'aquesta mitjanit. Aix\u00ed mateix, els viatgers que hagin reservat aparcament podran arribar amb dues hores d'antelaci\u00f3 mantenint la tarifa, per\u00f2 en cas de fer-ho abans hauran de dirigir-se a la caixa per actualitzar el temps d'estada. Per als vols des de la Terminal 2C, on nom\u00e9s opera Easyjet, les instal\u00b7lacions no estan obertes les 24 hores i s'hi pot accedir a partir de les quatre de la matinada, dues hores abans de la sortida del primer vol. Amb tota probabilitat, els treballadors de Trablisa, empresa adjudicat\u00e0ria dels controls de seguretat a l'aeroport, comen\u00e7aran una aturada indefinida per protestar contra les condicions laborals en considerar que la companyia no respecta el laude dictat fa dos anys. Al llarg de la jornada, els treballadors estan votant la proposta de l'empresa que la direcci\u00f3 va entregar als representants dels treballadors en la darrera reuni\u00f3 de mediaci\u00f3 al Departament de Treball. La trobada va acabar amb les posicions de les dues parts molt allunyades i sense que l'empresa atengu\u00e9s les reclamacions dels treballadors, com per exemple un euro m\u00e9s per hora per la sobrec\u00e0rrega de treball, m\u00e9s rotacions per afrontar les c\u00e0rregues de treball o un aparcament gratu\u00eft a l'aeroport. Per la seva banda, la directora de Recursos Humans de la companyia, Pilar Albacete, va lamentar que els treballadors no volguessin negociar, un extrem que l'assessor del comit\u00e8 de vaga, Juan Carlos Gim\u00e9nez, ha desmentit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "13_1",
        "premise": "Aena recomana als viatgers dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat de l'Aeroport del Prat. Tamb\u00e9 demana als usuaris que consultin a les aerol\u00ednies l'antelaci\u00f3 amb qu\u00e8 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries. Aena ha recomanat als viatgers que aquest divendres hagin d'agafar un vol aquest divendres dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat i que, en cas d'haver de facturar, consultin a les aerol\u00ednies amb quina antelaci\u00f3 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries i aglomeracions, davant la vaga indefinida dels vigilants que comen\u00e7ar\u00e0 a partir d'aquesta mitjanit. Aix\u00ed mateix, els viatgers que hagin reservat aparcament podran arribar amb dues hores d'antelaci\u00f3 mantenint la tarifa, per\u00f2 en cas de fer-ho abans hauran de dirigir-se a la caixa per actualitzar el temps d'estada. Per als vols des de la Terminal 2C, on nom\u00e9s opera Easyjet, les instal\u00b7lacions no estan obertes les 24 hores i s'hi pot accedir a partir de les quatre de la matinada, dues hores abans de la sortida del primer vol. Amb tota probabilitat, els treballadors de Trablisa, empresa adjudicat\u00e0ria dels controls de seguretat a l'aeroport, comen\u00e7aran una aturada indefinida per protestar contra les condicions laborals en considerar que la companyia no respecta el laude dictat fa dos anys. Al llarg de la jornada, els treballadors estan votant la proposta de l'empresa que la direcci\u00f3 va entregar als representants dels treballadors en la darrera reuni\u00f3 de mediaci\u00f3 al Departament de Treball. La trobada va acabar amb les posicions de les dues parts molt allunyades i sense que l'empresa atengu\u00e9s les reclamacions dels treballadors, com per exemple un euro m\u00e9s per hora per la sobrec\u00e0rrega de treball, m\u00e9s rotacions per afrontar les c\u00e0rregues de treball o un aparcament gratu\u00eft a l'aeroport. Per la seva banda, la directora de Recursos Humans de la companyia, Pilar Albacete, va lamentar que els treballadors no volguessin negociar, un extrem que l'assessor del comit\u00e8 de vaga, Juan Carlos Gim\u00e9nez, ha desmentit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "13_2",
        "premise": "Aena recomana als viatgers dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat de l'Aeroport del Prat. Tamb\u00e9 demana als usuaris que consultin a les aerol\u00ednies l'antelaci\u00f3 amb qu\u00e8 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries. Aena ha recomanat als viatgers que aquest divendres hagin d'agafar un vol aquest divendres dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat i que, en cas d'haver de facturar, consultin a les aerol\u00ednies amb quina antelaci\u00f3 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries i aglomeracions, davant la vaga indefinida dels vigilants que comen\u00e7ar\u00e0 a partir d'aquesta mitjanit. Aix\u00ed mateix, els viatgers que hagin reservat aparcament podran arribar amb dues hores d'antelaci\u00f3 mantenint la tarifa, per\u00f2 en cas de fer-ho abans hauran de dirigir-se a la caixa per actualitzar el temps d'estada. Per als vols des de la Terminal 2C, on nom\u00e9s opera Easyjet, les instal\u00b7lacions no estan obertes les 24 hores i s'hi pot accedir a partir de les quatre de la matinada, dues hores abans de la sortida del primer vol. Amb tota probabilitat, els treballadors de Trablisa, empresa adjudicat\u00e0ria dels controls de seguretat a l'aeroport, comen\u00e7aran una aturada indefinida per protestar contra les condicions laborals en considerar que la companyia no respecta el laude dictat fa dos anys. Al llarg de la jornada, els treballadors estan votant la proposta de l'empresa que la direcci\u00f3 va entregar als representants dels treballadors en la darrera reuni\u00f3 de mediaci\u00f3 al Departament de Treball. La trobada va acabar amb les posicions de les dues parts molt allunyades i sense que l'empresa atengu\u00e9s les reclamacions dels treballadors, com per exemple un euro m\u00e9s per hora per la sobrec\u00e0rrega de treball, m\u00e9s rotacions per afrontar les c\u00e0rregues de treball o un aparcament gratu\u00eft a l'aeroport. Per la seva banda, la directora de Recursos Humans de la companyia, Pilar Albacete, va lamentar que els treballadors no volguessin negociar, un extrem que l'assessor del comit\u00e8 de vaga, Juan Carlos Gim\u00e9nez, ha desmentit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "13_3",
        "premise": "Aena recomana als viatgers dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat de l'Aeroport del Prat. Tamb\u00e9 demana als usuaris que consultin a les aerol\u00ednies l'antelaci\u00f3 amb qu\u00e8 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries. Aena ha recomanat als viatgers que aquest divendres hagin d'agafar un vol aquest divendres dirigir-se amb antelaci\u00f3 als controls de seguretat i que, en cas d'haver de facturar, consultin a les aerol\u00ednies amb quina antelaci\u00f3 obren els taulells de facturaci\u00f3 per evitar cues innecess\u00e0ries i aglomeracions, davant la vaga indefinida dels vigilants que comen\u00e7ar\u00e0 a partir d'aquesta mitjanit. Aix\u00ed mateix, els viatgers que hagin reservat aparcament podran arribar amb dues hores d'antelaci\u00f3 mantenint la tarifa, per\u00f2 en cas de fer-ho abans hauran de dirigir-se a la caixa per actualitzar el temps d'estada. Per als vols des de la Terminal 2C, on nom\u00e9s opera Easyjet, les instal\u00b7lacions no estan obertes les 24 hores i s'hi pot accedir a partir de les quatre de la matinada, dues hores abans de la sortida del primer vol. Amb tota probabilitat, els treballadors de Trablisa, empresa adjudicat\u00e0ria dels controls de seguretat a l'aeroport, comen\u00e7aran una aturada indefinida per protestar contra les condicions laborals en considerar que la companyia no respecta el laude dictat fa dos anys. Al llarg de la jornada, els treballadors estan votant la proposta de l'empresa que la direcci\u00f3 va entregar als representants dels treballadors en la darrera reuni\u00f3 de mediaci\u00f3 al Departament de Treball. La trobada va acabar amb les posicions de les dues parts molt allunyades i sense que l'empresa atengu\u00e9s les reclamacions dels treballadors, com per exemple un euro m\u00e9s per hora per la sobrec\u00e0rrega de treball, m\u00e9s rotacions per afrontar les c\u00e0rregues de treball o un aparcament gratu\u00eft a l'aeroport. Per la seva banda, la directora de Recursos Humans de la companyia, Pilar Albacete, va lamentar que els treballadors no volguessin negociar, un extrem que l'assessor del comit\u00e8 de vaga, Juan Carlos Gim\u00e9nez, ha desmentit.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "14_0",
        "premise": "Ferit greu un treballador a Gurb en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada. L'home ha estat rescatat pels Bombers i traslladat a la Vall d'Hebron. Un treballador ha resultat ferit greu aquest dimarts al mat\u00ed en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada al Cam\u00ed de Malars de Gurb (Osona), segons han informat els Bombers. Els fets han tingut lloc poc despr\u00e9s de les onze del mat\u00ed. Els Bombers hi han enviat sis dotacions, entre elles efectius del Grup d'Actuacions Especials (Grae). Aquests efectius han muntat una estructura en triangle per poder descendir fins al lloc on havia quedat el ferit, que estava conscient, i un cop all\u00e0 l'han immobilitzat en una llitera i l'han extret. Despr\u00e9s, l'home ha estat traslladat amb ferides greus a l'hospital Vall d'Hebron en una ambul\u00e0ncia del Sistema d'Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM), que ha actuat a l'indret amb tres dotacions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "14_1",
        "premise": "Ferit greu un treballador a Gurb en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada. L'home ha estat rescatat pels Bombers i traslladat a la Vall d'Hebron. Un treballador ha resultat ferit greu aquest dimarts al mat\u00ed en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada al Cam\u00ed de Malars de Gurb (Osona), segons han informat els Bombers. Els fets han tingut lloc poc despr\u00e9s de les onze del mat\u00ed. Els Bombers hi han enviat sis dotacions, entre elles efectius del Grup d'Actuacions Especials (Grae). Aquests efectius han muntat una estructura en triangle per poder descendir fins al lloc on havia quedat el ferit, que estava conscient, i un cop all\u00e0 l'han immobilitzat en una llitera i l'han extret. Despr\u00e9s, l'home ha estat traslladat amb ferides greus a l'hospital Vall d'Hebron en una ambul\u00e0ncia del Sistema d'Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM), que ha actuat a l'indret amb tres dotacions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "14_2",
        "premise": "Ferit greu un treballador a Gurb en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada. L'home ha estat rescatat pels Bombers i traslladat a la Vall d'Hebron. Un treballador ha resultat ferit greu aquest dimarts al mat\u00ed en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada al Cam\u00ed de Malars de Gurb (Osona), segons han informat els Bombers. Els fets han tingut lloc poc despr\u00e9s de les onze del mat\u00ed. Els Bombers hi han enviat sis dotacions, entre elles efectius del Grup d'Actuacions Especials (Grae). Aquests efectius han muntat una estructura en triangle per poder descendir fins al lloc on havia quedat el ferit, que estava conscient, i un cop all\u00e0 l'han immobilitzat en una llitera i l'han extret. Despr\u00e9s, l'home ha estat traslladat amb ferides greus a l'hospital Vall d'Hebron en una ambul\u00e0ncia del Sistema d'Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM), que ha actuat a l'indret amb tres dotacions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "14_3",
        "premise": "Ferit greu un treballador a Gurb en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada. L'home ha estat rescatat pels Bombers i traslladat a la Vall d'Hebron. Un treballador ha resultat ferit greu aquest dimarts al mat\u00ed en caure dins d'un dip\u00f2sit d'uns cinc metres d'al\u00e7ada al Cam\u00ed de Malars de Gurb (Osona), segons han informat els Bombers. Els fets han tingut lloc poc despr\u00e9s de les onze del mat\u00ed. Els Bombers hi han enviat sis dotacions, entre elles efectius del Grup d'Actuacions Especials (Grae). Aquests efectius han muntat una estructura en triangle per poder descendir fins al lloc on havia quedat el ferit, que estava conscient, i un cop all\u00e0 l'han immobilitzat en una llitera i l'han extret. Despr\u00e9s, l'home ha estat traslladat amb ferides greus a l'hospital Vall d'Hebron en una ambul\u00e0ncia del Sistema d'Emerg\u00e8ncies M\u00e8diques (SEM), que ha actuat a l'indret amb tres dotacions.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "15_0",
        "premise": "CSQP rebutja reunir-se amb Arrimadas i manifesta que est\u00e0 en contra de la moci\u00f3 de censura contra Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres no secunda la iniciativa de la l\u00edder de l'oposici\u00f3, que tamb\u00e9 ha rebut la negativa del PSC. El grup parlamentari de CSQP ha rebutjat reunir-se amb la presidenta de Cs, In\u00e9s Arrimadas, que aquest divendres al mat\u00ed ha engegat la roda de contactes amb els diferents partits per valorar la proposta de moci\u00f3 de censura contra el president del Govern, Carles Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres \"no t\u00e9 previst\" fer cap reuni\u00f3 amb la cap de l'oposici\u00f3 perqu\u00e8 \"no \u00e9s favorable\" a la moci\u00f3 de censura i ha afegit que, per tant, no donar\u00e0 suport a aquesta iniciativa. Aquest mat\u00ed Arrimadas ja s'ha reunit amb el secretari general del PSC, Miquel Iceta, que ha traslladat a la l\u00edder de Cs que la moci\u00f3 de censura \"no \u00e9s la millor forma\" de sortir de l'\"atzucac pol\u00edtic\". La propera trobada ser\u00e0 entre Arrimadas i el president del PPC, Xavier Garc\u00eda Albiol, prevista per a les 13:15 hores.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "15_1",
        "premise": "CSQP rebutja reunir-se amb Arrimadas i manifesta que est\u00e0 en contra de la moci\u00f3 de censura contra Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres no secunda la iniciativa de la l\u00edder de l'oposici\u00f3, que tamb\u00e9 ha rebut la negativa del PSC. El grup parlamentari de CSQP ha rebutjat reunir-se amb la presidenta de Cs, In\u00e9s Arrimadas, que aquest divendres al mat\u00ed ha engegat la roda de contactes amb els diferents partits per valorar la proposta de moci\u00f3 de censura contra el president del Govern, Carles Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres \"no t\u00e9 previst\" fer cap reuni\u00f3 amb la cap de l'oposici\u00f3 perqu\u00e8 \"no \u00e9s favorable\" a la moci\u00f3 de censura i ha afegit que, per tant, no donar\u00e0 suport a aquesta iniciativa. Aquest mat\u00ed Arrimadas ja s'ha reunit amb el secretari general del PSC, Miquel Iceta, que ha traslladat a la l\u00edder de Cs que la moci\u00f3 de censura \"no \u00e9s la millor forma\" de sortir de l'\"atzucac pol\u00edtic\". La propera trobada ser\u00e0 entre Arrimadas i el president del PPC, Xavier Garc\u00eda Albiol, prevista per a les 13:15 hores.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "15_2",
        "premise": "CSQP rebutja reunir-se amb Arrimadas i manifesta que est\u00e0 en contra de la moci\u00f3 de censura contra Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres no secunda la iniciativa de la l\u00edder de l'oposici\u00f3, que tamb\u00e9 ha rebut la negativa del PSC. El grup parlamentari de CSQP ha rebutjat reunir-se amb la presidenta de Cs, In\u00e9s Arrimadas, que aquest divendres al mat\u00ed ha engegat la roda de contactes amb els diferents partits per valorar la proposta de moci\u00f3 de censura contra el president del Govern, Carles Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres \"no t\u00e9 previst\" fer cap reuni\u00f3 amb la cap de l'oposici\u00f3 perqu\u00e8 \"no \u00e9s favorable\" a la moci\u00f3 de censura i ha afegit que, per tant, no donar\u00e0 suport a aquesta iniciativa. Aquest mat\u00ed Arrimadas ja s'ha reunit amb el secretari general del PSC, Miquel Iceta, que ha traslladat a la l\u00edder de Cs que la moci\u00f3 de censura \"no \u00e9s la millor forma\" de sortir de l'\"atzucac pol\u00edtic\". La propera trobada ser\u00e0 entre Arrimadas i el president del PPC, Xavier Garc\u00eda Albiol, prevista per a les 13:15 hores.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "15_3",
        "premise": "CSQP rebutja reunir-se amb Arrimadas i manifesta que est\u00e0 en contra de la moci\u00f3 de censura contra Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres no secunda la iniciativa de la l\u00edder de l'oposici\u00f3, que tamb\u00e9 ha rebut la negativa del PSC. El grup parlamentari de CSQP ha rebutjat reunir-se amb la presidenta de Cs, In\u00e9s Arrimadas, que aquest divendres al mat\u00ed ha engegat la roda de contactes amb els diferents partits per valorar la proposta de moci\u00f3 de censura contra el president del Govern, Carles Puigdemont. La coalici\u00f3 d'esquerres \"no t\u00e9 previst\" fer cap reuni\u00f3 amb la cap de l'oposici\u00f3 perqu\u00e8 \"no \u00e9s favorable\" a la moci\u00f3 de censura i ha afegit que, per tant, no donar\u00e0 suport a aquesta iniciativa. Aquest mat\u00ed Arrimadas ja s'ha reunit amb el secretari general del PSC, Miquel Iceta, que ha traslladat a la l\u00edder de Cs que la moci\u00f3 de censura \"no \u00e9s la millor forma\" de sortir de l'\"atzucac pol\u00edtic\". La propera trobada ser\u00e0 entre Arrimadas i el president del PPC, Xavier Garc\u00eda Albiol, prevista per a les 13:15 hores.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "16_0",
        "premise": "Uns 220.000 abonats sense llum a les comarques gironines pel temporal Gloria. L'avaria es produeix per la caiguda d'una torre de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Uns 220.000 abonats de les comarques gironines s'han quedat sense llum a causa del temporal Gloria. Segons ha informat Protecci\u00f3 Civil, la falta de subministrament el\u00e8ctrica es produeix per una avaria d'alta tensi\u00f3 de Red El\u00e9ctrica. Segons fonts d'aquesta companyia, el temporal ha tombat una torra de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Red El\u00e9ctrica ha enviat a la zona equips per intentar fer la reparaci\u00f3, per\u00f2 la neu dificulta que hi puguin arribar. Segons Endesa, s'estan fent talls rotatoris per evitar que caigui tot el subministrament. Protecci\u00f3 Civil est\u00e0 treballant en coordinaci\u00f3 amb Endesa per intentar recuperar el servei tant aviat com es pugui. T\u00e8cnics de Red El\u00e9ctrica estan intentant arribar on ha caigut la torre, per\u00f2 a la zona hi ha nevat i \u00e9s de dif\u00edcil acc\u00e9s. Segons ha explicat Endesa, tot el sistema el\u00e8ctric est\u00e0 afectat i, perqu\u00e8 no caigui, s'estan fent talls rotatius a les vuit comarques gironines, de manera que no tots els abonats estaran afectats mentre duri la situaci\u00f3. La companyia tamb\u00e9 ha informat que els talls s'estan fent amb criteris de c\u00e0rrega. Ara mateix, on hi ha m\u00e9s talls \u00e9s a les comarques de la costa, per\u00f2 aquests aniran variant mentre no es repari la xarxa de transport.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "16_1",
        "premise": "Uns 220.000 abonats sense llum a les comarques gironines pel temporal Gloria. L'avaria es produeix per la caiguda d'una torre de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Uns 220.000 abonats de les comarques gironines s'han quedat sense llum a causa del temporal Gloria. Segons ha informat Protecci\u00f3 Civil, la falta de subministrament el\u00e8ctrica es produeix per una avaria d'alta tensi\u00f3 de Red El\u00e9ctrica. Segons fonts d'aquesta companyia, el temporal ha tombat una torra de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Red El\u00e9ctrica ha enviat a la zona equips per intentar fer la reparaci\u00f3, per\u00f2 la neu dificulta que hi puguin arribar. Segons Endesa, s'estan fent talls rotatoris per evitar que caigui tot el subministrament. Protecci\u00f3 Civil est\u00e0 treballant en coordinaci\u00f3 amb Endesa per intentar recuperar el servei tant aviat com es pugui. T\u00e8cnics de Red El\u00e9ctrica estan intentant arribar on ha caigut la torre, per\u00f2 a la zona hi ha nevat i \u00e9s de dif\u00edcil acc\u00e9s. Segons ha explicat Endesa, tot el sistema el\u00e8ctric est\u00e0 afectat i, perqu\u00e8 no caigui, s'estan fent talls rotatius a les vuit comarques gironines, de manera que no tots els abonats estaran afectats mentre duri la situaci\u00f3. La companyia tamb\u00e9 ha informat que els talls s'estan fent amb criteris de c\u00e0rrega. Ara mateix, on hi ha m\u00e9s talls \u00e9s a les comarques de la costa, per\u00f2 aquests aniran variant mentre no es repari la xarxa de transport.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "16_2",
        "premise": "Uns 220.000 abonats sense llum a les comarques gironines pel temporal Gloria. L'avaria es produeix per la caiguda d'una torre de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Uns 220.000 abonats de les comarques gironines s'han quedat sense llum a causa del temporal Gloria. Segons ha informat Protecci\u00f3 Civil, la falta de subministrament el\u00e8ctrica es produeix per una avaria d'alta tensi\u00f3 de Red El\u00e9ctrica. Segons fonts d'aquesta companyia, el temporal ha tombat una torra de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Red El\u00e9ctrica ha enviat a la zona equips per intentar fer la reparaci\u00f3, per\u00f2 la neu dificulta que hi puguin arribar. Segons Endesa, s'estan fent talls rotatoris per evitar que caigui tot el subministrament. Protecci\u00f3 Civil est\u00e0 treballant en coordinaci\u00f3 amb Endesa per intentar recuperar el servei tant aviat com es pugui. T\u00e8cnics de Red El\u00e9ctrica estan intentant arribar on ha caigut la torre, per\u00f2 a la zona hi ha nevat i \u00e9s de dif\u00edcil acc\u00e9s. Segons ha explicat Endesa, tot el sistema el\u00e8ctric est\u00e0 afectat i, perqu\u00e8 no caigui, s'estan fent talls rotatius a les vuit comarques gironines, de manera que no tots els abonats estaran afectats mentre duri la situaci\u00f3. La companyia tamb\u00e9 ha informat que els talls s'estan fent amb criteris de c\u00e0rrega. Ara mateix, on hi ha m\u00e9s talls \u00e9s a les comarques de la costa, per\u00f2 aquests aniran variant mentre no es repari la xarxa de transport.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "16_3",
        "premise": "Uns 220.000 abonats sense llum a les comarques gironines pel temporal Gloria. L'avaria es produeix per la caiguda d'una torre de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Uns 220.000 abonats de les comarques gironines s'han quedat sense llum a causa del temporal Gloria. Segons ha informat Protecci\u00f3 Civil, la falta de subministrament el\u00e8ctrica es produeix per una avaria d'alta tensi\u00f3 de Red El\u00e9ctrica. Segons fonts d'aquesta companyia, el temporal ha tombat una torra de la MAT a Sant Hilari Sacalm. Red El\u00e9ctrica ha enviat a la zona equips per intentar fer la reparaci\u00f3, per\u00f2 la neu dificulta que hi puguin arribar. Segons Endesa, s'estan fent talls rotatoris per evitar que caigui tot el subministrament. Protecci\u00f3 Civil est\u00e0 treballant en coordinaci\u00f3 amb Endesa per intentar recuperar el servei tant aviat com es pugui. T\u00e8cnics de Red El\u00e9ctrica estan intentant arribar on ha caigut la torre, per\u00f2 a la zona hi ha nevat i \u00e9s de dif\u00edcil acc\u00e9s. Segons ha explicat Endesa, tot el sistema el\u00e8ctric est\u00e0 afectat i, perqu\u00e8 no caigui, s'estan fent talls rotatius a les vuit comarques gironines, de manera que no tots els abonats estaran afectats mentre duri la situaci\u00f3. La companyia tamb\u00e9 ha informat que els talls s'estan fent amb criteris de c\u00e0rrega. Ara mateix, on hi ha m\u00e9s talls \u00e9s a les comarques de la costa, per\u00f2 aquests aniran variant mentre no es repari la xarxa de transport.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "17_0",
        "premise": "El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria i Jordi Carbonell, Premis Nacionals Joan Coromines 2017. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana tamb\u00e9 reconeix Toni Alb\u00e0, Llengua Nacional i la Coral Pau Casals. La XVI edici\u00f3 dels Premis Nacionals Joan Coromines guardonar\u00e0 el comprom\u00eds per la llengua d'El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria, Toni Alb\u00e0, l\u2019Associaci\u00f3 Llengua Nacional, la Coral Pau Casals i Jordi Carbonell a t\u00edtol p\u00f2stum, segons ha anunciat aquest dimecres. El lliurament de Premis tindr\u00e0 lloc dissabte 20 de maig, a les set del vespre, a la Sala Pal\u00b7l\u00e0dius de Pallej\u00e0. En l'acte, presentat per Meritxell Massegur, comptar\u00e0 amb el parlament de l\u2019escriptor V\u00edctor Alexandre i l\u2019actuaci\u00f3 de la Coral Pau Casals. Tamb\u00e9 es presentar\u00e0 el manifest del Correllengua 2017, escrit per l\u2019escriptora i periodista N\u00faria Cadenes, i el cartell, adaptat i dissenyat per Anna Fenoy, organitzadora del Correllengua d\u2019Hostalets de Pierola durant molts anys. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana ha destacat d'El Punt Avui TV que sempre ha optat \"per fer una programaci\u00f3 de temes informatius en profunditat i d'an\u00e0lisi de l'actualitat\"; i del col\u00b7lectiu d'aficionats de l'Espanyol Roger de Ll\u00faria, que reclama que el seu equip s'impliqui d'una \"manera m\u00e9s clara amb la llengua i cultura catalanes\" i afirma que a vegades s\u00f3n v\u00edctimes de la \"incomprensi\u00f3\", tant des dels seguidors \"m\u00e9s espanyolista\" del club com dels m\u00e9s catalanistes que no comprenen com defensen un club amb el nom d'\"Espanyol\". Sobre l'actor Toni Alb\u00e0 assenyala que a banda de la seva carrera com a actor, s'ha distingit \"pels seus posicionaments independentistes participant en actes de l'ANC i de manera molt activa a les xarxes socials\". La CAL tamb\u00e9 premia l'Associaci\u00f3 Llengua Nacional, entitat que va defensar el catal\u00e0 com a \u00fanica llengua oficial davant altres opinions que aposten per la cooficialitat; la Coral Pau Casals, que enguany commemora el seu 40\u00e8 aniversari, durant els quals ha interpretat unes 500 obres de tem\u00e0tica diversa; i a t\u00edtol p\u00f2stum Jordi Carbonell per la \"llarga vida del comprom\u00eds per la independ\u00e8ncia, la llengua i la cultura dels Pa\u00efsos Catalans\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "17_1",
        "premise": "El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria i Jordi Carbonell, Premis Nacionals Joan Coromines 2017. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana tamb\u00e9 reconeix Toni Alb\u00e0, Llengua Nacional i la Coral Pau Casals. La XVI edici\u00f3 dels Premis Nacionals Joan Coromines guardonar\u00e0 el comprom\u00eds per la llengua d'El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria, Toni Alb\u00e0, l\u2019Associaci\u00f3 Llengua Nacional, la Coral Pau Casals i Jordi Carbonell a t\u00edtol p\u00f2stum, segons ha anunciat aquest dimecres. El lliurament de Premis tindr\u00e0 lloc dissabte 20 de maig, a les set del vespre, a la Sala Pal\u00b7l\u00e0dius de Pallej\u00e0. En l'acte, presentat per Meritxell Massegur, comptar\u00e0 amb el parlament de l\u2019escriptor V\u00edctor Alexandre i l\u2019actuaci\u00f3 de la Coral Pau Casals. Tamb\u00e9 es presentar\u00e0 el manifest del Correllengua 2017, escrit per l\u2019escriptora i periodista N\u00faria Cadenes, i el cartell, adaptat i dissenyat per Anna Fenoy, organitzadora del Correllengua d\u2019Hostalets de Pierola durant molts anys. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana ha destacat d'El Punt Avui TV que sempre ha optat \"per fer una programaci\u00f3 de temes informatius en profunditat i d'an\u00e0lisi de l'actualitat\"; i del col\u00b7lectiu d'aficionats de l'Espanyol Roger de Ll\u00faria, que reclama que el seu equip s'impliqui d'una \"manera m\u00e9s clara amb la llengua i cultura catalanes\" i afirma que a vegades s\u00f3n v\u00edctimes de la \"incomprensi\u00f3\", tant des dels seguidors \"m\u00e9s espanyolista\" del club com dels m\u00e9s catalanistes que no comprenen com defensen un club amb el nom d'\"Espanyol\". Sobre l'actor Toni Alb\u00e0 assenyala que a banda de la seva carrera com a actor, s'ha distingit \"pels seus posicionaments independentistes participant en actes de l'ANC i de manera molt activa a les xarxes socials\". La CAL tamb\u00e9 premia l'Associaci\u00f3 Llengua Nacional, entitat que va defensar el catal\u00e0 com a \u00fanica llengua oficial davant altres opinions que aposten per la cooficialitat; la Coral Pau Casals, que enguany commemora el seu 40\u00e8 aniversari, durant els quals ha interpretat unes 500 obres de tem\u00e0tica diversa; i a t\u00edtol p\u00f2stum Jordi Carbonell per la \"llarga vida del comprom\u00eds per la independ\u00e8ncia, la llengua i la cultura dels Pa\u00efsos Catalans\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "17_2",
        "premise": "El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria i Jordi Carbonell, Premis Nacionals Joan Coromines 2017. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana tamb\u00e9 reconeix Toni Alb\u00e0, Llengua Nacional i la Coral Pau Casals. La XVI edici\u00f3 dels Premis Nacionals Joan Coromines guardonar\u00e0 el comprom\u00eds per la llengua d'El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria, Toni Alb\u00e0, l\u2019Associaci\u00f3 Llengua Nacional, la Coral Pau Casals i Jordi Carbonell a t\u00edtol p\u00f2stum, segons ha anunciat aquest dimecres. El lliurament de Premis tindr\u00e0 lloc dissabte 20 de maig, a les set del vespre, a la Sala Pal\u00b7l\u00e0dius de Pallej\u00e0. En l'acte, presentat per Meritxell Massegur, comptar\u00e0 amb el parlament de l\u2019escriptor V\u00edctor Alexandre i l\u2019actuaci\u00f3 de la Coral Pau Casals. Tamb\u00e9 es presentar\u00e0 el manifest del Correllengua 2017, escrit per l\u2019escriptora i periodista N\u00faria Cadenes, i el cartell, adaptat i dissenyat per Anna Fenoy, organitzadora del Correllengua d\u2019Hostalets de Pierola durant molts anys. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana ha destacat d'El Punt Avui TV que sempre ha optat \"per fer una programaci\u00f3 de temes informatius en profunditat i d'an\u00e0lisi de l'actualitat\"; i del col\u00b7lectiu d'aficionats de l'Espanyol Roger de Ll\u00faria, que reclama que el seu equip s'impliqui d'una \"manera m\u00e9s clara amb la llengua i cultura catalanes\" i afirma que a vegades s\u00f3n v\u00edctimes de la \"incomprensi\u00f3\", tant des dels seguidors \"m\u00e9s espanyolista\" del club com dels m\u00e9s catalanistes que no comprenen com defensen un club amb el nom d'\"Espanyol\". Sobre l'actor Toni Alb\u00e0 assenyala que a banda de la seva carrera com a actor, s'ha distingit \"pels seus posicionaments independentistes participant en actes de l'ANC i de manera molt activa a les xarxes socials\". La CAL tamb\u00e9 premia l'Associaci\u00f3 Llengua Nacional, entitat que va defensar el catal\u00e0 com a \u00fanica llengua oficial davant altres opinions que aposten per la cooficialitat; la Coral Pau Casals, que enguany commemora el seu 40\u00e8 aniversari, durant els quals ha interpretat unes 500 obres de tem\u00e0tica diversa; i a t\u00edtol p\u00f2stum Jordi Carbonell per la \"llarga vida del comprom\u00eds per la independ\u00e8ncia, la llengua i la cultura dels Pa\u00efsos Catalans\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "17_3",
        "premise": "El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria i Jordi Carbonell, Premis Nacionals Joan Coromines 2017. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana tamb\u00e9 reconeix Toni Alb\u00e0, Llengua Nacional i la Coral Pau Casals. La XVI edici\u00f3 dels Premis Nacionals Joan Coromines guardonar\u00e0 el comprom\u00eds per la llengua d'El Punt Avui TV, el col\u00b7lectiu blanc-i-blau Roger de Ll\u00faria, Toni Alb\u00e0, l\u2019Associaci\u00f3 Llengua Nacional, la Coral Pau Casals i Jordi Carbonell a t\u00edtol p\u00f2stum, segons ha anunciat aquest dimecres. El lliurament de Premis tindr\u00e0 lloc dissabte 20 de maig, a les set del vespre, a la Sala Pal\u00b7l\u00e0dius de Pallej\u00e0. En l'acte, presentat per Meritxell Massegur, comptar\u00e0 amb el parlament de l\u2019escriptor V\u00edctor Alexandre i l\u2019actuaci\u00f3 de la Coral Pau Casals. Tamb\u00e9 es presentar\u00e0 el manifest del Correllengua 2017, escrit per l\u2019escriptora i periodista N\u00faria Cadenes, i el cartell, adaptat i dissenyat per Anna Fenoy, organitzadora del Correllengua d\u2019Hostalets de Pierola durant molts anys. La Coordinadora d'Associacions per la Llengua Catalana ha destacat d'El Punt Avui TV que sempre ha optat \"per fer una programaci\u00f3 de temes informatius en profunditat i d'an\u00e0lisi de l'actualitat\"; i del col\u00b7lectiu d'aficionats de l'Espanyol Roger de Ll\u00faria, que reclama que el seu equip s'impliqui d'una \"manera m\u00e9s clara amb la llengua i cultura catalanes\" i afirma que a vegades s\u00f3n v\u00edctimes de la \"incomprensi\u00f3\", tant des dels seguidors \"m\u00e9s espanyolista\" del club com dels m\u00e9s catalanistes que no comprenen com defensen un club amb el nom d'\"Espanyol\". Sobre l'actor Toni Alb\u00e0 assenyala que a banda de la seva carrera com a actor, s'ha distingit \"pels seus posicionaments independentistes participant en actes de l'ANC i de manera molt activa a les xarxes socials\". La CAL tamb\u00e9 premia l'Associaci\u00f3 Llengua Nacional, entitat que va defensar el catal\u00e0 com a \u00fanica llengua oficial davant altres opinions que aposten per la cooficialitat; la Coral Pau Casals, que enguany commemora el seu 40\u00e8 aniversari, durant els quals ha interpretat unes 500 obres de tem\u00e0tica diversa; i a t\u00edtol p\u00f2stum Jordi Carbonell per la \"llarga vida del comprom\u00eds per la independ\u00e8ncia, la llengua i la cultura dels Pa\u00efsos Catalans\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "18_0",
        "premise": "El comit\u00e8 i la direcci\u00f3 d\u2019Ilunion acorden posposar la vaga de vigilants de l\u2019aeroport a l\u20191 de setembre. L\u2019empresa es compromet a un plus de 100 euros mensuals a tots els treballadors que no en percebin cas des de l\u20191 de juliol. La primera mediaci\u00f3 entre el comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, l\u2019empresa que s\u2019encarrega de la vigil\u00e0ncia de seguretat i de les maletes a l\u2019Aeroport del Prat, ha acabat amb un principi d\u2019acord que ha perm\u00e8s apla\u00e7ar la protesta fins l\u20191 de setembre vinent. La direcci\u00f3 de la companyia s\u2019ha comprom\u00e8s a abonar a tots els treballadors que actualment no perceben cap tipus de plus, 100 euros mensuals amb efectes retroactius a 1 de juliol, i ampliar tamb\u00e9 fins als 100 euros, el plus que reben algun col\u00b7lectiu, al voltant dels 60 euros actuals. Aquestes condicions han propiciat que el comit\u00e8 de vaga aplac\u00e9s la protesta m\u00e9s de dues setmanes, ja que havia de comen\u00e7ar el 16 d\u2019agost. Aix\u00ed, les dues parts, s\u2019han donat temps per seguir negociant i aconseguir desconvocar les aturades. A la sortida de la trobada, que ha tingut lloc a la seu del Departament de Treball des de quarts d\u2019onze del mat\u00ed, Francisco Jos\u00e9 Mosegu\u00ed, protaveu del comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, ha explicat que les reivindicacions dels treballadors s\u00f3n plusos per a tota la plantilla que treballa a l\u2019aeroport de 350 euros mensuals, a m\u00e9s d\u2019altres aspectes de car\u00e0cter organitzatiu. Mosegui ha sortit satisfet de la reuni\u00f3 perqu\u00e8 el comprom\u00eds de l\u2019empresa t\u00e9 car\u00e0cter retroactiu des d\u20191 de juliol, per\u00f2 ha destacat que, si no s\u2019arriben a acords les properes setmanes, la vaga continuar\u00e0 convocada. Mosegu\u00ed ho ha qualificat un acte \u2018\u2019de bona voluntat\u2019\u2019 per apla\u00e7ar aquest inici de la vaga i les properes setmanes es continuaran trobant per acostar posicions. La propera reuni\u00f3 ser\u00e0 aquest divendres. El portaveu del comit\u00e8 de vaga ha declarat tenir \u2018\u2019l\u2019esperan\u00e7a\u2019\u2019 d\u2019assolir l\u2019acord i per tant, poder desconvocar la protesta. En aquesta mateixa direcci\u00f3 s\u2019ha manifestat el director de relacions laborals de l\u2019empresa, Jos\u00e9 Velasco, que ha detallat que les mesures compromeses ja formaven part de les negociacions que s\u2019estaven duent a terme les darreres setmanes i per tant, ha assegurat que ja s\u2019havien posat sobre la taula en \u2018\u2019altres ocasions\u2019\u2019. La difer\u00e8ncia de plusos que critica el comit\u00e8 es deu, segons Velasco, al fet que alguns vigilants de seguretat han entrat m\u00e9s tard a la companyia o tenen menys experi\u00e8ncia. Velasco s\u2019ha mostrat estranyat de la convocat\u00f2ria de vaga perqu\u00e8 creu que Ilunion \u00e9s una empresa \u2018\u2019diferent\u2019\u2019 i que ho ha demostrat \u2018\u2019moltes vegades\u2019\u2019.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "18_1",
        "premise": "El comit\u00e8 i la direcci\u00f3 d\u2019Ilunion acorden posposar la vaga de vigilants de l\u2019aeroport a l\u20191 de setembre. L\u2019empresa es compromet a un plus de 100 euros mensuals a tots els treballadors que no en percebin cas des de l\u20191 de juliol. La primera mediaci\u00f3 entre el comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, l\u2019empresa que s\u2019encarrega de la vigil\u00e0ncia de seguretat i de les maletes a l\u2019Aeroport del Prat, ha acabat amb un principi d\u2019acord que ha perm\u00e8s apla\u00e7ar la protesta fins l\u20191 de setembre vinent. La direcci\u00f3 de la companyia s\u2019ha comprom\u00e8s a abonar a tots els treballadors que actualment no perceben cap tipus de plus, 100 euros mensuals amb efectes retroactius a 1 de juliol, i ampliar tamb\u00e9 fins als 100 euros, el plus que reben algun col\u00b7lectiu, al voltant dels 60 euros actuals. Aquestes condicions han propiciat que el comit\u00e8 de vaga aplac\u00e9s la protesta m\u00e9s de dues setmanes, ja que havia de comen\u00e7ar el 16 d\u2019agost. Aix\u00ed, les dues parts, s\u2019han donat temps per seguir negociant i aconseguir desconvocar les aturades. A la sortida de la trobada, que ha tingut lloc a la seu del Departament de Treball des de quarts d\u2019onze del mat\u00ed, Francisco Jos\u00e9 Mosegu\u00ed, protaveu del comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, ha explicat que les reivindicacions dels treballadors s\u00f3n plusos per a tota la plantilla que treballa a l\u2019aeroport de 350 euros mensuals, a m\u00e9s d\u2019altres aspectes de car\u00e0cter organitzatiu. Mosegui ha sortit satisfet de la reuni\u00f3 perqu\u00e8 el comprom\u00eds de l\u2019empresa t\u00e9 car\u00e0cter retroactiu des d\u20191 de juliol, per\u00f2 ha destacat que, si no s\u2019arriben a acords les properes setmanes, la vaga continuar\u00e0 convocada. Mosegu\u00ed ho ha qualificat un acte \u2018\u2019de bona voluntat\u2019\u2019 per apla\u00e7ar aquest inici de la vaga i les properes setmanes es continuaran trobant per acostar posicions. La propera reuni\u00f3 ser\u00e0 aquest divendres. El portaveu del comit\u00e8 de vaga ha declarat tenir \u2018\u2019l\u2019esperan\u00e7a\u2019\u2019 d\u2019assolir l\u2019acord i per tant, poder desconvocar la protesta. En aquesta mateixa direcci\u00f3 s\u2019ha manifestat el director de relacions laborals de l\u2019empresa, Jos\u00e9 Velasco, que ha detallat que les mesures compromeses ja formaven part de les negociacions que s\u2019estaven duent a terme les darreres setmanes i per tant, ha assegurat que ja s\u2019havien posat sobre la taula en \u2018\u2019altres ocasions\u2019\u2019. La difer\u00e8ncia de plusos que critica el comit\u00e8 es deu, segons Velasco, al fet que alguns vigilants de seguretat han entrat m\u00e9s tard a la companyia o tenen menys experi\u00e8ncia. Velasco s\u2019ha mostrat estranyat de la convocat\u00f2ria de vaga perqu\u00e8 creu que Ilunion \u00e9s una empresa \u2018\u2019diferent\u2019\u2019 i que ho ha demostrat \u2018\u2019moltes vegades\u2019\u2019.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "18_2",
        "premise": "El comit\u00e8 i la direcci\u00f3 d\u2019Ilunion acorden posposar la vaga de vigilants de l\u2019aeroport a l\u20191 de setembre. L\u2019empresa es compromet a un plus de 100 euros mensuals a tots els treballadors que no en percebin cas des de l\u20191 de juliol. La primera mediaci\u00f3 entre el comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, l\u2019empresa que s\u2019encarrega de la vigil\u00e0ncia de seguretat i de les maletes a l\u2019Aeroport del Prat, ha acabat amb un principi d\u2019acord que ha perm\u00e8s apla\u00e7ar la protesta fins l\u20191 de setembre vinent. La direcci\u00f3 de la companyia s\u2019ha comprom\u00e8s a abonar a tots els treballadors que actualment no perceben cap tipus de plus, 100 euros mensuals amb efectes retroactius a 1 de juliol, i ampliar tamb\u00e9 fins als 100 euros, el plus que reben algun col\u00b7lectiu, al voltant dels 60 euros actuals. Aquestes condicions han propiciat que el comit\u00e8 de vaga aplac\u00e9s la protesta m\u00e9s de dues setmanes, ja que havia de comen\u00e7ar el 16 d\u2019agost. Aix\u00ed, les dues parts, s\u2019han donat temps per seguir negociant i aconseguir desconvocar les aturades. A la sortida de la trobada, que ha tingut lloc a la seu del Departament de Treball des de quarts d\u2019onze del mat\u00ed, Francisco Jos\u00e9 Mosegu\u00ed, protaveu del comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, ha explicat que les reivindicacions dels treballadors s\u00f3n plusos per a tota la plantilla que treballa a l\u2019aeroport de 350 euros mensuals, a m\u00e9s d\u2019altres aspectes de car\u00e0cter organitzatiu. Mosegui ha sortit satisfet de la reuni\u00f3 perqu\u00e8 el comprom\u00eds de l\u2019empresa t\u00e9 car\u00e0cter retroactiu des d\u20191 de juliol, per\u00f2 ha destacat que, si no s\u2019arriben a acords les properes setmanes, la vaga continuar\u00e0 convocada. Mosegu\u00ed ho ha qualificat un acte \u2018\u2019de bona voluntat\u2019\u2019 per apla\u00e7ar aquest inici de la vaga i les properes setmanes es continuaran trobant per acostar posicions. La propera reuni\u00f3 ser\u00e0 aquest divendres. El portaveu del comit\u00e8 de vaga ha declarat tenir \u2018\u2019l\u2019esperan\u00e7a\u2019\u2019 d\u2019assolir l\u2019acord i per tant, poder desconvocar la protesta. En aquesta mateixa direcci\u00f3 s\u2019ha manifestat el director de relacions laborals de l\u2019empresa, Jos\u00e9 Velasco, que ha detallat que les mesures compromeses ja formaven part de les negociacions que s\u2019estaven duent a terme les darreres setmanes i per tant, ha assegurat que ja s\u2019havien posat sobre la taula en \u2018\u2019altres ocasions\u2019\u2019. La difer\u00e8ncia de plusos que critica el comit\u00e8 es deu, segons Velasco, al fet que alguns vigilants de seguretat han entrat m\u00e9s tard a la companyia o tenen menys experi\u00e8ncia. Velasco s\u2019ha mostrat estranyat de la convocat\u00f2ria de vaga perqu\u00e8 creu que Ilunion \u00e9s una empresa \u2018\u2019diferent\u2019\u2019 i que ho ha demostrat \u2018\u2019moltes vegades\u2019\u2019.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "18_3",
        "premise": "El comit\u00e8 i la direcci\u00f3 d\u2019Ilunion acorden posposar la vaga de vigilants de l\u2019aeroport a l\u20191 de setembre. L\u2019empresa es compromet a un plus de 100 euros mensuals a tots els treballadors que no en percebin cas des de l\u20191 de juliol. La primera mediaci\u00f3 entre el comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, l\u2019empresa que s\u2019encarrega de la vigil\u00e0ncia de seguretat i de les maletes a l\u2019Aeroport del Prat, ha acabat amb un principi d\u2019acord que ha perm\u00e8s apla\u00e7ar la protesta fins l\u20191 de setembre vinent. La direcci\u00f3 de la companyia s\u2019ha comprom\u00e8s a abonar a tots els treballadors que actualment no perceben cap tipus de plus, 100 euros mensuals amb efectes retroactius a 1 de juliol, i ampliar tamb\u00e9 fins als 100 euros, el plus que reben algun col\u00b7lectiu, al voltant dels 60 euros actuals. Aquestes condicions han propiciat que el comit\u00e8 de vaga aplac\u00e9s la protesta m\u00e9s de dues setmanes, ja que havia de comen\u00e7ar el 16 d\u2019agost. Aix\u00ed, les dues parts, s\u2019han donat temps per seguir negociant i aconseguir desconvocar les aturades. A la sortida de la trobada, que ha tingut lloc a la seu del Departament de Treball des de quarts d\u2019onze del mat\u00ed, Francisco Jos\u00e9 Mosegu\u00ed, protaveu del comit\u00e8 de vaga d\u2019Ilunion, ha explicat que les reivindicacions dels treballadors s\u00f3n plusos per a tota la plantilla que treballa a l\u2019aeroport de 350 euros mensuals, a m\u00e9s d\u2019altres aspectes de car\u00e0cter organitzatiu. Mosegui ha sortit satisfet de la reuni\u00f3 perqu\u00e8 el comprom\u00eds de l\u2019empresa t\u00e9 car\u00e0cter retroactiu des d\u20191 de juliol, per\u00f2 ha destacat que, si no s\u2019arriben a acords les properes setmanes, la vaga continuar\u00e0 convocada. Mosegu\u00ed ho ha qualificat un acte \u2018\u2019de bona voluntat\u2019\u2019 per apla\u00e7ar aquest inici de la vaga i les properes setmanes es continuaran trobant per acostar posicions. La propera reuni\u00f3 ser\u00e0 aquest divendres. El portaveu del comit\u00e8 de vaga ha declarat tenir \u2018\u2019l\u2019esperan\u00e7a\u2019\u2019 d\u2019assolir l\u2019acord i per tant, poder desconvocar la protesta. En aquesta mateixa direcci\u00f3 s\u2019ha manifestat el director de relacions laborals de l\u2019empresa, Jos\u00e9 Velasco, que ha detallat que les mesures compromeses ja formaven part de les negociacions que s\u2019estaven duent a terme les darreres setmanes i per tant, ha assegurat que ja s\u2019havien posat sobre la taula en \u2018\u2019altres ocasions\u2019\u2019. La difer\u00e8ncia de plusos que critica el comit\u00e8 es deu, segons Velasco, al fet que alguns vigilants de seguretat han entrat m\u00e9s tard a la companyia o tenen menys experi\u00e8ncia. Velasco s\u2019ha mostrat estranyat de la convocat\u00f2ria de vaga perqu\u00e8 creu que Ilunion \u00e9s una empresa \u2018\u2019diferent\u2019\u2019 i que ho ha demostrat \u2018\u2019moltes vegades\u2019\u2019.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "19_0",
        "premise": "S\u00ed Que Es Pot reclama la tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia de la ILP de la Renda Garantida perqu\u00e8 s'aprovi abans d'acabar l'any. La coalici\u00f3 d'esquerres far\u00e0 arribar una petici\u00f3 a la Mesa per reactivar els tr\u00e0mits i espera comptar amb el suport de la resta de grups parlamentaris. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la Renda Garantida de Ciutadania sigui la primera llei que aprovi el Parlament en la XI Legislatura. Precisament aquest dimarts els promotors de la ILP es reuneixen amb representants de tots el s partits per demanar-los una tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia. La coalici\u00f3 d'esquerres entoma la petici\u00f3 i aquest proper dimecres far\u00e0 arribar un escrit a la Mesa per instar-la a accelerar els tr\u00e0mits que van quedar pendents la passada legislatura. \"\u00c9s infame que li diguem a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednims per viure que ha d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha criticat la diputada Marta Ribas. El passat 23 de juliol, ICV, EUiA, Podem, Proc\u00e9s Constituent, PSC i CUP entre d'altres van signar un document en qu\u00e8 es comprometien a donar un impuls decidit a la tramitaci\u00f3 de la ILP perqu\u00e8 esdevingu\u00e9s la primera llei que aprovava el Parlament en la XI Legislatura. Marta Ribas ha garantit que Catalunya S\u00ed Que Es Pot mant\u00e9 el seu comprom\u00eds amb la comissi\u00f3 promotora i confia que tamb\u00e9 ho facin la resta de grups signants i que s'hi afegeixin d'altres. Per aix\u00f2, Ribas ha fet arribar a la resta de grups parlamentaris l'escrit que faran arribar aquest dimecres a la Mesa perqu\u00e8 se sumin a la petici\u00f3. \"Si avui hi ha una prioritat de pa\u00eds \u00e9s donar resposta a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednim garantits per tenir una vida digne. \u00c9s infame que els diguem que han d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o que cal esperar a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha lamentat. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la ILP quedi aprovada abans d'acabar l'any perqu\u00e8 la Renda Garantida arribi a temps de ser inclosa en els pressupostos del 2016 que haur\u00e0 d'elaborar el futur Govern.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "19_1",
        "premise": "S\u00ed Que Es Pot reclama la tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia de la ILP de la Renda Garantida perqu\u00e8 s'aprovi abans d'acabar l'any. La coalici\u00f3 d'esquerres far\u00e0 arribar una petici\u00f3 a la Mesa per reactivar els tr\u00e0mits i espera comptar amb el suport de la resta de grups parlamentaris. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la Renda Garantida de Ciutadania sigui la primera llei que aprovi el Parlament en la XI Legislatura. Precisament aquest dimarts els promotors de la ILP es reuneixen amb representants de tots el s partits per demanar-los una tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia. La coalici\u00f3 d'esquerres entoma la petici\u00f3 i aquest proper dimecres far\u00e0 arribar un escrit a la Mesa per instar-la a accelerar els tr\u00e0mits que van quedar pendents la passada legislatura. \"\u00c9s infame que li diguem a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednims per viure que ha d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha criticat la diputada Marta Ribas. El passat 23 de juliol, ICV, EUiA, Podem, Proc\u00e9s Constituent, PSC i CUP entre d'altres van signar un document en qu\u00e8 es comprometien a donar un impuls decidit a la tramitaci\u00f3 de la ILP perqu\u00e8 esdevingu\u00e9s la primera llei que aprovava el Parlament en la XI Legislatura. Marta Ribas ha garantit que Catalunya S\u00ed Que Es Pot mant\u00e9 el seu comprom\u00eds amb la comissi\u00f3 promotora i confia que tamb\u00e9 ho facin la resta de grups signants i que s'hi afegeixin d'altres. Per aix\u00f2, Ribas ha fet arribar a la resta de grups parlamentaris l'escrit que faran arribar aquest dimecres a la Mesa perqu\u00e8 se sumin a la petici\u00f3. \"Si avui hi ha una prioritat de pa\u00eds \u00e9s donar resposta a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednim garantits per tenir una vida digne. \u00c9s infame que els diguem que han d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o que cal esperar a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha lamentat. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la ILP quedi aprovada abans d'acabar l'any perqu\u00e8 la Renda Garantida arribi a temps de ser inclosa en els pressupostos del 2016 que haur\u00e0 d'elaborar el futur Govern.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "19_2",
        "premise": "S\u00ed Que Es Pot reclama la tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia de la ILP de la Renda Garantida perqu\u00e8 s'aprovi abans d'acabar l'any. La coalici\u00f3 d'esquerres far\u00e0 arribar una petici\u00f3 a la Mesa per reactivar els tr\u00e0mits i espera comptar amb el suport de la resta de grups parlamentaris. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la Renda Garantida de Ciutadania sigui la primera llei que aprovi el Parlament en la XI Legislatura. Precisament aquest dimarts els promotors de la ILP es reuneixen amb representants de tots el s partits per demanar-los una tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia. La coalici\u00f3 d'esquerres entoma la petici\u00f3 i aquest proper dimecres far\u00e0 arribar un escrit a la Mesa per instar-la a accelerar els tr\u00e0mits que van quedar pendents la passada legislatura. \"\u00c9s infame que li diguem a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednims per viure que ha d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha criticat la diputada Marta Ribas. El passat 23 de juliol, ICV, EUiA, Podem, Proc\u00e9s Constituent, PSC i CUP entre d'altres van signar un document en qu\u00e8 es comprometien a donar un impuls decidit a la tramitaci\u00f3 de la ILP perqu\u00e8 esdevingu\u00e9s la primera llei que aprovava el Parlament en la XI Legislatura. Marta Ribas ha garantit que Catalunya S\u00ed Que Es Pot mant\u00e9 el seu comprom\u00eds amb la comissi\u00f3 promotora i confia que tamb\u00e9 ho facin la resta de grups signants i que s'hi afegeixin d'altres. Per aix\u00f2, Ribas ha fet arribar a la resta de grups parlamentaris l'escrit que faran arribar aquest dimecres a la Mesa perqu\u00e8 se sumin a la petici\u00f3. \"Si avui hi ha una prioritat de pa\u00eds \u00e9s donar resposta a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednim garantits per tenir una vida digne. \u00c9s infame que els diguem que han d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o que cal esperar a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha lamentat. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la ILP quedi aprovada abans d'acabar l'any perqu\u00e8 la Renda Garantida arribi a temps de ser inclosa en els pressupostos del 2016 que haur\u00e0 d'elaborar el futur Govern.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "19_3",
        "premise": "S\u00ed Que Es Pot reclama la tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia de la ILP de la Renda Garantida perqu\u00e8 s'aprovi abans d'acabar l'any. La coalici\u00f3 d'esquerres far\u00e0 arribar una petici\u00f3 a la Mesa per reactivar els tr\u00e0mits i espera comptar amb el suport de la resta de grups parlamentaris. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la Renda Garantida de Ciutadania sigui la primera llei que aprovi el Parlament en la XI Legislatura. Precisament aquest dimarts els promotors de la ILP es reuneixen amb representants de tots el s partits per demanar-los una tramitaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia. La coalici\u00f3 d'esquerres entoma la petici\u00f3 i aquest proper dimecres far\u00e0 arribar un escrit a la Mesa per instar-la a accelerar els tr\u00e0mits que van quedar pendents la passada legislatura. \"\u00c9s infame que li diguem a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednims per viure que ha d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha criticat la diputada Marta Ribas. El passat 23 de juliol, ICV, EUiA, Podem, Proc\u00e9s Constituent, PSC i CUP entre d'altres van signar un document en qu\u00e8 es comprometien a donar un impuls decidit a la tramitaci\u00f3 de la ILP perqu\u00e8 esdevingu\u00e9s la primera llei que aprovava el Parlament en la XI Legislatura. Marta Ribas ha garantit que Catalunya S\u00ed Que Es Pot mant\u00e9 el seu comprom\u00eds amb la comissi\u00f3 promotora i confia que tamb\u00e9 ho facin la resta de grups signants i que s'hi afegeixin d'altres. Per aix\u00f2, Ribas ha fet arribar a la resta de grups parlamentaris l'escrit que faran arribar aquest dimecres a la Mesa perqu\u00e8 se sumin a la petici\u00f3. \"Si avui hi ha una prioritat de pa\u00eds \u00e9s donar resposta a la ciutadania que no t\u00e9 ni els m\u00ednim garantits per tenir una vida digne. \u00c9s infame que els diguem que han d'esperar a la negociaci\u00f3 entre dos grups parlamentaris per una investidura, o que cal esperar a la finalitzaci\u00f3 o descarrilament d'un proc\u00e9s que no sabem on ens portar\u00e0\", ha lamentat. Catalunya S\u00ed Que Es Pot vol que la ILP quedi aprovada abans d'acabar l'any perqu\u00e8 la Renda Garantida arribi a temps de ser inclosa en els pressupostos del 2016 que haur\u00e0 d'elaborar el futur Govern.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "20_0",
        "premise": "La Biennal d'Art Ciutat d'Amposta i l'art contemporani al carrer i a la natura, estrelles de la programaci\u00f3 2018 a Lo Pati. El centre d'art visuals de les Terres de l'Ebre consolida els festivals M\u00f3nFilmat i Euf\u00f2nic i aposta per una nova relaci\u00f3 formativa amb els centres escolars. La programaci\u00f3 del 2018 de Lo Pati, el centre d'arts visuals de les Terres de l'Ebre, ve protagonitzada per la 15ena Biennal d'Art Ciutat d'Amposta (BIAM), avalada pels nombrosos artistes de primera l\u00ednia que hi ha participant des de 1989. Lo Pati tamb\u00e9 s'ha proposat arribar a tot el territori i sortir de les quatre parets del centre i ho far\u00e0 amb propostes \"pioneres\", com el 'Ports, art i natura' que far\u00e0 una segona edici\u00f3 ampliada per fer arribar l'art contemporani al cor del parc natural, o amb l'OculArt, una de les novetats d'enguany que omplir\u00e0 d'art ef\u00edmer els carrers d'Amposta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 novetats en la faceta pedag\u00f2gica i educativa del centre, amb el JEMP, l'Aula al Pati o una acci\u00f3 interdisciplin\u00e0ria amb l'escola de circ. Tamb\u00e9 \u00e9s mantenen els festivals consolidats com el de cinema de paisatge M\u00f3nFilmat, l'Euf\u00f2nic o el cicle de concerts a l'aire lliure Out-Side. Lo Pati acull actualment una l'exposici\u00f3 'Un desig de creure', produ\u00efda pel Matar\u00f3 Art Contemporani i protagonitzada per la m\u00e0gia, la prestidigitaci\u00f3, l'endevinaci\u00f3 o l'aparicionisme que tindr\u00e0 una sorpresa final prop de la cloenda. Tamb\u00e9 prepara una mostra de l'ampost\u00ed Carles Guerra amb les seves primeres creacions al taller de fusteria que tenia el seu apre a la ciutat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "20_1",
        "premise": "La Biennal d'Art Ciutat d'Amposta i l'art contemporani al carrer i a la natura, estrelles de la programaci\u00f3 2018 a Lo Pati. El centre d'art visuals de les Terres de l'Ebre consolida els festivals M\u00f3nFilmat i Euf\u00f2nic i aposta per una nova relaci\u00f3 formativa amb els centres escolars. La programaci\u00f3 del 2018 de Lo Pati, el centre d'arts visuals de les Terres de l'Ebre, ve protagonitzada per la 15ena Biennal d'Art Ciutat d'Amposta (BIAM), avalada pels nombrosos artistes de primera l\u00ednia que hi ha participant des de 1989. Lo Pati tamb\u00e9 s'ha proposat arribar a tot el territori i sortir de les quatre parets del centre i ho far\u00e0 amb propostes \"pioneres\", com el 'Ports, art i natura' que far\u00e0 una segona edici\u00f3 ampliada per fer arribar l'art contemporani al cor del parc natural, o amb l'OculArt, una de les novetats d'enguany que omplir\u00e0 d'art ef\u00edmer els carrers d'Amposta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 novetats en la faceta pedag\u00f2gica i educativa del centre, amb el JEMP, l'Aula al Pati o una acci\u00f3 interdisciplin\u00e0ria amb l'escola de circ. Tamb\u00e9 \u00e9s mantenen els festivals consolidats com el de cinema de paisatge M\u00f3nFilmat, l'Euf\u00f2nic o el cicle de concerts a l'aire lliure Out-Side. Lo Pati acull actualment una l'exposici\u00f3 'Un desig de creure', produ\u00efda pel Matar\u00f3 Art Contemporani i protagonitzada per la m\u00e0gia, la prestidigitaci\u00f3, l'endevinaci\u00f3 o l'aparicionisme que tindr\u00e0 una sorpresa final prop de la cloenda. Tamb\u00e9 prepara una mostra de l'ampost\u00ed Carles Guerra amb les seves primeres creacions al taller de fusteria que tenia el seu apre a la ciutat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "20_2",
        "premise": "La Biennal d'Art Ciutat d'Amposta i l'art contemporani al carrer i a la natura, estrelles de la programaci\u00f3 2018 a Lo Pati. El centre d'art visuals de les Terres de l'Ebre consolida els festivals M\u00f3nFilmat i Euf\u00f2nic i aposta per una nova relaci\u00f3 formativa amb els centres escolars. La programaci\u00f3 del 2018 de Lo Pati, el centre d'arts visuals de les Terres de l'Ebre, ve protagonitzada per la 15ena Biennal d'Art Ciutat d'Amposta (BIAM), avalada pels nombrosos artistes de primera l\u00ednia que hi ha participant des de 1989. Lo Pati tamb\u00e9 s'ha proposat arribar a tot el territori i sortir de les quatre parets del centre i ho far\u00e0 amb propostes \"pioneres\", com el 'Ports, art i natura' que far\u00e0 una segona edici\u00f3 ampliada per fer arribar l'art contemporani al cor del parc natural, o amb l'OculArt, una de les novetats d'enguany que omplir\u00e0 d'art ef\u00edmer els carrers d'Amposta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 novetats en la faceta pedag\u00f2gica i educativa del centre, amb el JEMP, l'Aula al Pati o una acci\u00f3 interdisciplin\u00e0ria amb l'escola de circ. Tamb\u00e9 \u00e9s mantenen els festivals consolidats com el de cinema de paisatge M\u00f3nFilmat, l'Euf\u00f2nic o el cicle de concerts a l'aire lliure Out-Side. Lo Pati acull actualment una l'exposici\u00f3 'Un desig de creure', produ\u00efda pel Matar\u00f3 Art Contemporani i protagonitzada per la m\u00e0gia, la prestidigitaci\u00f3, l'endevinaci\u00f3 o l'aparicionisme que tindr\u00e0 una sorpresa final prop de la cloenda. Tamb\u00e9 prepara una mostra de l'ampost\u00ed Carles Guerra amb les seves primeres creacions al taller de fusteria que tenia el seu apre a la ciutat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "20_3",
        "premise": "La Biennal d'Art Ciutat d'Amposta i l'art contemporani al carrer i a la natura, estrelles de la programaci\u00f3 2018 a Lo Pati. El centre d'art visuals de les Terres de l'Ebre consolida els festivals M\u00f3nFilmat i Euf\u00f2nic i aposta per una nova relaci\u00f3 formativa amb els centres escolars. La programaci\u00f3 del 2018 de Lo Pati, el centre d'arts visuals de les Terres de l'Ebre, ve protagonitzada per la 15ena Biennal d'Art Ciutat d'Amposta (BIAM), avalada pels nombrosos artistes de primera l\u00ednia que hi ha participant des de 1989. Lo Pati tamb\u00e9 s'ha proposat arribar a tot el territori i sortir de les quatre parets del centre i ho far\u00e0 amb propostes \"pioneres\", com el 'Ports, art i natura' que far\u00e0 una segona edici\u00f3 ampliada per fer arribar l'art contemporani al cor del parc natural, o amb l'OculArt, una de les novetats d'enguany que omplir\u00e0 d'art ef\u00edmer els carrers d'Amposta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 novetats en la faceta pedag\u00f2gica i educativa del centre, amb el JEMP, l'Aula al Pati o una acci\u00f3 interdisciplin\u00e0ria amb l'escola de circ. Tamb\u00e9 \u00e9s mantenen els festivals consolidats com el de cinema de paisatge M\u00f3nFilmat, l'Euf\u00f2nic o el cicle de concerts a l'aire lliure Out-Side. Lo Pati acull actualment una l'exposici\u00f3 'Un desig de creure', produ\u00efda pel Matar\u00f3 Art Contemporani i protagonitzada per la m\u00e0gia, la prestidigitaci\u00f3, l'endevinaci\u00f3 o l'aparicionisme que tindr\u00e0 una sorpresa final prop de la cloenda. Tamb\u00e9 prepara una mostra de l'ampost\u00ed Carles Guerra amb les seves primeres creacions al taller de fusteria que tenia el seu apre a la ciutat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "21_0",
        "premise": "Els lletrats diuen que Torrent no est\u00e0 obligat a convocar Mesa i Junta per valorar la desconvocat\u00f2ria del ple que vol Cs. Els serveis jur\u00eddics de la cambra donen la ra\u00f3 al president del Parlament, despr\u00e9s que els hagi demanat un informe d'urg\u00e8ncia. Els lletrats del Parlament han donat la ra\u00f3 al president de la cambra, Roger Torrent. El propi president de la cambra ha demanat un informe d'urg\u00e8ncia als serveis jur\u00eddics, que han valorat que Torrent no t\u00e9 \"l'obligaci\u00f3\" de convocar els dos \u00f2rgans per tractar sobre la petici\u00f3 de Cs per desconvocar el ple d'investidura d'avui a les 17:00 hores. Segons fonts properes al president parlamentari, l'informe dels lletrats \u00e9s \"taxatiu\", i que la invocaci\u00f3 de l'apartat 4 de l'article 72 del reglament \"no genera l\u2019obligaci\u00f3\" de convocar la Mesa i la Junta de Portaveus per tractar aquest assumpte. Aix\u00ed, no s'espera que Torrent convoqui pas aquests dos \u00f2rgans avui, almenys abans de la sessi\u00f3 d'investidura del candidat de JxCat, Jordi Turull.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "21_1",
        "premise": "Els lletrats diuen que Torrent no est\u00e0 obligat a convocar Mesa i Junta per valorar la desconvocat\u00f2ria del ple que vol Cs. Els serveis jur\u00eddics de la cambra donen la ra\u00f3 al president del Parlament, despr\u00e9s que els hagi demanat un informe d'urg\u00e8ncia. Els lletrats del Parlament han donat la ra\u00f3 al president de la cambra, Roger Torrent. El propi president de la cambra ha demanat un informe d'urg\u00e8ncia als serveis jur\u00eddics, que han valorat que Torrent no t\u00e9 \"l'obligaci\u00f3\" de convocar els dos \u00f2rgans per tractar sobre la petici\u00f3 de Cs per desconvocar el ple d'investidura d'avui a les 17:00 hores. Segons fonts properes al president parlamentari, l'informe dels lletrats \u00e9s \"taxatiu\", i que la invocaci\u00f3 de l'apartat 4 de l'article 72 del reglament \"no genera l\u2019obligaci\u00f3\" de convocar la Mesa i la Junta de Portaveus per tractar aquest assumpte. Aix\u00ed, no s'espera que Torrent convoqui pas aquests dos \u00f2rgans avui, almenys abans de la sessi\u00f3 d'investidura del candidat de JxCat, Jordi Turull.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "21_2",
        "premise": "Els lletrats diuen que Torrent no est\u00e0 obligat a convocar Mesa i Junta per valorar la desconvocat\u00f2ria del ple que vol Cs. Els serveis jur\u00eddics de la cambra donen la ra\u00f3 al president del Parlament, despr\u00e9s que els hagi demanat un informe d'urg\u00e8ncia. Els lletrats del Parlament han donat la ra\u00f3 al president de la cambra, Roger Torrent. El propi president de la cambra ha demanat un informe d'urg\u00e8ncia als serveis jur\u00eddics, que han valorat que Torrent no t\u00e9 \"l'obligaci\u00f3\" de convocar els dos \u00f2rgans per tractar sobre la petici\u00f3 de Cs per desconvocar el ple d'investidura d'avui a les 17:00 hores. Segons fonts properes al president parlamentari, l'informe dels lletrats \u00e9s \"taxatiu\", i que la invocaci\u00f3 de l'apartat 4 de l'article 72 del reglament \"no genera l\u2019obligaci\u00f3\" de convocar la Mesa i la Junta de Portaveus per tractar aquest assumpte. Aix\u00ed, no s'espera que Torrent convoqui pas aquests dos \u00f2rgans avui, almenys abans de la sessi\u00f3 d'investidura del candidat de JxCat, Jordi Turull.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "21_3",
        "premise": "Els lletrats diuen que Torrent no est\u00e0 obligat a convocar Mesa i Junta per valorar la desconvocat\u00f2ria del ple que vol Cs. Els serveis jur\u00eddics de la cambra donen la ra\u00f3 al president del Parlament, despr\u00e9s que els hagi demanat un informe d'urg\u00e8ncia. Els lletrats del Parlament han donat la ra\u00f3 al president de la cambra, Roger Torrent. El propi president de la cambra ha demanat un informe d'urg\u00e8ncia als serveis jur\u00eddics, que han valorat que Torrent no t\u00e9 \"l'obligaci\u00f3\" de convocar els dos \u00f2rgans per tractar sobre la petici\u00f3 de Cs per desconvocar el ple d'investidura d'avui a les 17:00 hores. Segons fonts properes al president parlamentari, l'informe dels lletrats \u00e9s \"taxatiu\", i que la invocaci\u00f3 de l'apartat 4 de l'article 72 del reglament \"no genera l\u2019obligaci\u00f3\" de convocar la Mesa i la Junta de Portaveus per tractar aquest assumpte. Aix\u00ed, no s'espera que Torrent convoqui pas aquests dos \u00f2rgans avui, almenys abans de la sessi\u00f3 d'investidura del candidat de JxCat, Jordi Turull.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "22_0",
        "premise": "Puigdemont es vol involucrar \"activament\" en la refundaci\u00f3 de CDC i rebutja els \"hiperlideratges\". Descarta presentar-se com a secretari general o com a candidat a la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. El president de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha assegurat aquest dilluns que es vol involucrar \"activament\" en el proc\u00e9s de refundaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 ha descartat presentar-se com a secretari general. Tamb\u00e9 ho ha fet en el cas de la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. En declaracions a Rac 1, Puigdemont ha rebutjat els \"hiperlideratges messi\u00e0nics que condueixin el pa\u00eds al parad\u00eds\". \"Cada vegada hi ha m\u00e9s gent que est\u00e0 d'acord que els hipermegalideratges potser no s\u00f3n tan bons com ho havien estat en el passat\", ha argumentat. Al seu parer, el que toca ara \u00e9s potenciar \"els lideratges en xarxa\", i ha posat d'exemple \"el dens\u00edssim i riqu\u00edssim m\u00f3n local de CDC, alcaldes que s\u00f3n fruit d'una renovaci\u00f3 silenciosa que s'ha anat fent durant molts anys\". \"En aquesta malla, en aquesta xarxa jo s\u00ed que m'hi veig. Me'n sento part i responsable. D'aqu\u00ed poden sortir lideratges que es fan i es desfan\", ha afegit. Puigdemont ha recordat que quan Mas li va proposar ser el president, ell li va posar de condici\u00f3 que nom\u00e9s seria per aquest per\u00edode \"excepcional\". \"No penso presentar-me de president per repetir un per\u00edode diferent, jo soc president per aquesta etapa\", ha dit. Pel que fa al partit, ha explicat que un grup d'alcaldes li ha demanat contribuir a la renovaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 aix\u00f2 no vol dir que aspiri a ser el secretari general, sin\u00f3 que s'involucrar\u00e0 \"com un m\u00e9s\" a l'hora de renovar l'espai pol\u00edtic convergent. \"La meva vocaci\u00f3 \u00e9s participar activament, i si a m\u00e9s ho puc fer des d'un punt de lideratge com \u00e9s la presid\u00e8ncia de la Generalitat amb debat d'idees, debat pol\u00edtic, per muscular b\u00e9 aquest projecte que ha de ser col\u00b7lectiu i coral o no ho ser\u00e0, doncs \u00e9s clar que s\u00ed\", ha argumentat. En aquest sentit, ha opinat que \"s'han acabat els projectes de grans lideratges personals\". Al seu parer, el que toca ara \u00e9s apostar pels \"lideratges en xarxa\", que estiguin \"connectats amb la realitat, molt m\u00e9s propers i que durin menys\" Defensa de la unitat de cara a unes noves eleccions Puigdemont ha tornat a defensar les \"bondats\", ha dit ell, d'una llista conjunta independentista de cara a unes noves eleccions espanyoles, tot i admetre que aquesta no \u00e9s l'\u00fanica forma d'expressar la unitat. \"Tot all\u00f2 que serveixi a la bona gent que est\u00e0 confiant en l'\u00e8xit del proc\u00e9s i que li sembli que anem encara pel carril de la unitat \u00e9s bo, mentre que tot all\u00f2 que sembli que anem separats o que ens anem separant \u00e9s dolent\", ha considerat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "22_1",
        "premise": "Puigdemont es vol involucrar \"activament\" en la refundaci\u00f3 de CDC i rebutja els \"hiperlideratges\". Descarta presentar-se com a secretari general o com a candidat a la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. El president de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha assegurat aquest dilluns que es vol involucrar \"activament\" en el proc\u00e9s de refundaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 ha descartat presentar-se com a secretari general. Tamb\u00e9 ho ha fet en el cas de la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. En declaracions a Rac 1, Puigdemont ha rebutjat els \"hiperlideratges messi\u00e0nics que condueixin el pa\u00eds al parad\u00eds\". \"Cada vegada hi ha m\u00e9s gent que est\u00e0 d'acord que els hipermegalideratges potser no s\u00f3n tan bons com ho havien estat en el passat\", ha argumentat. Al seu parer, el que toca ara \u00e9s potenciar \"els lideratges en xarxa\", i ha posat d'exemple \"el dens\u00edssim i riqu\u00edssim m\u00f3n local de CDC, alcaldes que s\u00f3n fruit d'una renovaci\u00f3 silenciosa que s'ha anat fent durant molts anys\". \"En aquesta malla, en aquesta xarxa jo s\u00ed que m'hi veig. Me'n sento part i responsable. D'aqu\u00ed poden sortir lideratges que es fan i es desfan\", ha afegit. Puigdemont ha recordat que quan Mas li va proposar ser el president, ell li va posar de condici\u00f3 que nom\u00e9s seria per aquest per\u00edode \"excepcional\". \"No penso presentar-me de president per repetir un per\u00edode diferent, jo soc president per aquesta etapa\", ha dit. Pel que fa al partit, ha explicat que un grup d'alcaldes li ha demanat contribuir a la renovaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 aix\u00f2 no vol dir que aspiri a ser el secretari general, sin\u00f3 que s'involucrar\u00e0 \"com un m\u00e9s\" a l'hora de renovar l'espai pol\u00edtic convergent. \"La meva vocaci\u00f3 \u00e9s participar activament, i si a m\u00e9s ho puc fer des d'un punt de lideratge com \u00e9s la presid\u00e8ncia de la Generalitat amb debat d'idees, debat pol\u00edtic, per muscular b\u00e9 aquest projecte que ha de ser col\u00b7lectiu i coral o no ho ser\u00e0, doncs \u00e9s clar que s\u00ed\", ha argumentat. En aquest sentit, ha opinat que \"s'han acabat els projectes de grans lideratges personals\". Al seu parer, el que toca ara \u00e9s apostar pels \"lideratges en xarxa\", que estiguin \"connectats amb la realitat, molt m\u00e9s propers i que durin menys\" Defensa de la unitat de cara a unes noves eleccions Puigdemont ha tornat a defensar les \"bondats\", ha dit ell, d'una llista conjunta independentista de cara a unes noves eleccions espanyoles, tot i admetre que aquesta no \u00e9s l'\u00fanica forma d'expressar la unitat. \"Tot all\u00f2 que serveixi a la bona gent que est\u00e0 confiant en l'\u00e8xit del proc\u00e9s i que li sembli que anem encara pel carril de la unitat \u00e9s bo, mentre que tot all\u00f2 que sembli que anem separats o que ens anem separant \u00e9s dolent\", ha considerat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "22_2",
        "premise": "Puigdemont es vol involucrar \"activament\" en la refundaci\u00f3 de CDC i rebutja els \"hiperlideratges\". Descarta presentar-se com a secretari general o com a candidat a la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. El president de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha assegurat aquest dilluns que es vol involucrar \"activament\" en el proc\u00e9s de refundaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 ha descartat presentar-se com a secretari general. Tamb\u00e9 ho ha fet en el cas de la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. En declaracions a Rac 1, Puigdemont ha rebutjat els \"hiperlideratges messi\u00e0nics que condueixin el pa\u00eds al parad\u00eds\". \"Cada vegada hi ha m\u00e9s gent que est\u00e0 d'acord que els hipermegalideratges potser no s\u00f3n tan bons com ho havien estat en el passat\", ha argumentat. Al seu parer, el que toca ara \u00e9s potenciar \"els lideratges en xarxa\", i ha posat d'exemple \"el dens\u00edssim i riqu\u00edssim m\u00f3n local de CDC, alcaldes que s\u00f3n fruit d'una renovaci\u00f3 silenciosa que s'ha anat fent durant molts anys\". \"En aquesta malla, en aquesta xarxa jo s\u00ed que m'hi veig. Me'n sento part i responsable. D'aqu\u00ed poden sortir lideratges que es fan i es desfan\", ha afegit. Puigdemont ha recordat que quan Mas li va proposar ser el president, ell li va posar de condici\u00f3 que nom\u00e9s seria per aquest per\u00edode \"excepcional\". \"No penso presentar-me de president per repetir un per\u00edode diferent, jo soc president per aquesta etapa\", ha dit. Pel que fa al partit, ha explicat que un grup d'alcaldes li ha demanat contribuir a la renovaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 aix\u00f2 no vol dir que aspiri a ser el secretari general, sin\u00f3 que s'involucrar\u00e0 \"com un m\u00e9s\" a l'hora de renovar l'espai pol\u00edtic convergent. \"La meva vocaci\u00f3 \u00e9s participar activament, i si a m\u00e9s ho puc fer des d'un punt de lideratge com \u00e9s la presid\u00e8ncia de la Generalitat amb debat d'idees, debat pol\u00edtic, per muscular b\u00e9 aquest projecte que ha de ser col\u00b7lectiu i coral o no ho ser\u00e0, doncs \u00e9s clar que s\u00ed\", ha argumentat. En aquest sentit, ha opinat que \"s'han acabat els projectes de grans lideratges personals\". Al seu parer, el que toca ara \u00e9s apostar pels \"lideratges en xarxa\", que estiguin \"connectats amb la realitat, molt m\u00e9s propers i que durin menys\" Defensa de la unitat de cara a unes noves eleccions Puigdemont ha tornat a defensar les \"bondats\", ha dit ell, d'una llista conjunta independentista de cara a unes noves eleccions espanyoles, tot i admetre que aquesta no \u00e9s l'\u00fanica forma d'expressar la unitat. \"Tot all\u00f2 que serveixi a la bona gent que est\u00e0 confiant en l'\u00e8xit del proc\u00e9s i que li sembli que anem encara pel carril de la unitat \u00e9s bo, mentre que tot all\u00f2 que sembli que anem separats o que ens anem separant \u00e9s dolent\", ha considerat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "22_3",
        "premise": "Puigdemont es vol involucrar \"activament\" en la refundaci\u00f3 de CDC i rebutja els \"hiperlideratges\". Descarta presentar-se com a secretari general o com a candidat a la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. El president de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha assegurat aquest dilluns que es vol involucrar \"activament\" en el proc\u00e9s de refundaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 ha descartat presentar-se com a secretari general. Tamb\u00e9 ho ha fet en el cas de la Presid\u00e8ncia de la Generalitat. En declaracions a Rac 1, Puigdemont ha rebutjat els \"hiperlideratges messi\u00e0nics que condueixin el pa\u00eds al parad\u00eds\". \"Cada vegada hi ha m\u00e9s gent que est\u00e0 d'acord que els hipermegalideratges potser no s\u00f3n tan bons com ho havien estat en el passat\", ha argumentat. Al seu parer, el que toca ara \u00e9s potenciar \"els lideratges en xarxa\", i ha posat d'exemple \"el dens\u00edssim i riqu\u00edssim m\u00f3n local de CDC, alcaldes que s\u00f3n fruit d'una renovaci\u00f3 silenciosa que s'ha anat fent durant molts anys\". \"En aquesta malla, en aquesta xarxa jo s\u00ed que m'hi veig. Me'n sento part i responsable. D'aqu\u00ed poden sortir lideratges que es fan i es desfan\", ha afegit. Puigdemont ha recordat que quan Mas li va proposar ser el president, ell li va posar de condici\u00f3 que nom\u00e9s seria per aquest per\u00edode \"excepcional\". \"No penso presentar-me de president per repetir un per\u00edode diferent, jo soc president per aquesta etapa\", ha dit. Pel que fa al partit, ha explicat que un grup d'alcaldes li ha demanat contribuir a la renovaci\u00f3 de CDC, per\u00f2 aix\u00f2 no vol dir que aspiri a ser el secretari general, sin\u00f3 que s'involucrar\u00e0 \"com un m\u00e9s\" a l'hora de renovar l'espai pol\u00edtic convergent. \"La meva vocaci\u00f3 \u00e9s participar activament, i si a m\u00e9s ho puc fer des d'un punt de lideratge com \u00e9s la presid\u00e8ncia de la Generalitat amb debat d'idees, debat pol\u00edtic, per muscular b\u00e9 aquest projecte que ha de ser col\u00b7lectiu i coral o no ho ser\u00e0, doncs \u00e9s clar que s\u00ed\", ha argumentat. En aquest sentit, ha opinat que \"s'han acabat els projectes de grans lideratges personals\". Al seu parer, el que toca ara \u00e9s apostar pels \"lideratges en xarxa\", que estiguin \"connectats amb la realitat, molt m\u00e9s propers i que durin menys\" Defensa de la unitat de cara a unes noves eleccions Puigdemont ha tornat a defensar les \"bondats\", ha dit ell, d'una llista conjunta independentista de cara a unes noves eleccions espanyoles, tot i admetre que aquesta no \u00e9s l'\u00fanica forma d'expressar la unitat. \"Tot all\u00f2 que serveixi a la bona gent que est\u00e0 confiant en l'\u00e8xit del proc\u00e9s i que li sembli que anem encara pel carril de la unitat \u00e9s bo, mentre que tot all\u00f2 que sembli que anem separats o que ens anem separant \u00e9s dolent\", ha considerat.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "23_0",
        "premise": "Mor Moncho, el 'Rei del Bolero', als 78 anys. El 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb artistes com Serrat. Ramon Calabuch Bastida (Barcelona, 1940), conegut popularment com Moncho, el 'Rei del Bolero', ha mort aquest divendres a l'Hospital de Matar\u00f3 on estava ingressat des del passat 25 de desembre per una aturada c\u00e0rdio-respirat\u00f2ria, segons ha informat la fam\u00edlia del cantant. Moncho va convertir-se en un dels principals exponents del bolero al m\u00f3n, per\u00f2 m\u00e9s de sis d\u00e8cades de carrera musical li van permetre cultivar altres g\u00e8neres. Com la rumba, m\u00fasica amb la qual va cr\u00e9ixer al barri barcelon\u00ed de Gr\u00e0cia. El proper 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb cantants com Serrat, Lolita i Rosario Flores, Estrella Morente, Pau Don\u00e9s, Miguel Poveda o Diego el Cigala. L'organitzaci\u00f3 estudia convertir-lo en un homenatge p\u00f2stum.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "23_1",
        "premise": "Mor Moncho, el 'Rei del Bolero', als 78 anys. El 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb artistes com Serrat. Ramon Calabuch Bastida (Barcelona, 1940), conegut popularment com Moncho, el 'Rei del Bolero', ha mort aquest divendres a l'Hospital de Matar\u00f3 on estava ingressat des del passat 25 de desembre per una aturada c\u00e0rdio-respirat\u00f2ria, segons ha informat la fam\u00edlia del cantant. Moncho va convertir-se en un dels principals exponents del bolero al m\u00f3n, per\u00f2 m\u00e9s de sis d\u00e8cades de carrera musical li van permetre cultivar altres g\u00e8neres. Com la rumba, m\u00fasica amb la qual va cr\u00e9ixer al barri barcelon\u00ed de Gr\u00e0cia. El proper 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb cantants com Serrat, Lolita i Rosario Flores, Estrella Morente, Pau Don\u00e9s, Miguel Poveda o Diego el Cigala. L'organitzaci\u00f3 estudia convertir-lo en un homenatge p\u00f2stum.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "23_2",
        "premise": "Mor Moncho, el 'Rei del Bolero', als 78 anys. El 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb artistes com Serrat. Ramon Calabuch Bastida (Barcelona, 1940), conegut popularment com Moncho, el 'Rei del Bolero', ha mort aquest divendres a l'Hospital de Matar\u00f3 on estava ingressat des del passat 25 de desembre per una aturada c\u00e0rdio-respirat\u00f2ria, segons ha informat la fam\u00edlia del cantant. Moncho va convertir-se en un dels principals exponents del bolero al m\u00f3n, per\u00f2 m\u00e9s de sis d\u00e8cades de carrera musical li van permetre cultivar altres g\u00e8neres. Com la rumba, m\u00fasica amb la qual va cr\u00e9ixer al barri barcelon\u00ed de Gr\u00e0cia. El proper 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb cantants com Serrat, Lolita i Rosario Flores, Estrella Morente, Pau Don\u00e9s, Miguel Poveda o Diego el Cigala. L'organitzaci\u00f3 estudia convertir-lo en un homenatge p\u00f2stum.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "23_3",
        "premise": "Mor Moncho, el 'Rei del Bolero', als 78 anys. El 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb artistes com Serrat. Ramon Calabuch Bastida (Barcelona, 1940), conegut popularment com Moncho, el 'Rei del Bolero', ha mort aquest divendres a l'Hospital de Matar\u00f3 on estava ingressat des del passat 25 de desembre per una aturada c\u00e0rdio-respirat\u00f2ria, segons ha informat la fam\u00edlia del cantant. Moncho va convertir-se en un dels principals exponents del bolero al m\u00f3n, per\u00f2 m\u00e9s de sis d\u00e8cades de carrera musical li van permetre cultivar altres g\u00e8neres. Com la rumba, m\u00fasica amb la qual va cr\u00e9ixer al barri barcelon\u00ed de Gr\u00e0cia. El proper 14 de gener havia de fer la seva \u00faltima aparici\u00f3 en un concert homenatge amb cantants com Serrat, Lolita i Rosario Flores, Estrella Morente, Pau Don\u00e9s, Miguel Poveda o Diego el Cigala. L'organitzaci\u00f3 estudia convertir-lo en un homenatge p\u00f2stum.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "24_0",
        "premise": "Un ca\u00e7ador giron\u00ed atacat per vespes asi\u00e0tiques:\"Em vaig haver de refugiar al cotxe perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\". L'Ajuntament de Vilademuls demana ajut a Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 per combatre la seva propagaci\u00f3 i avisa que ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Un ca\u00e7ador de Vilademuls ha estat la primera persona ferida a comarques gironines per diverses picades de vespa asi\u00e0tica. Va passar a principis d'aquest mes mentre caminava per un cam\u00ed ple d'esbarzers. El niu estava a uns 30 cent\u00edmetres de terra, tapat per la vegetaci\u00f3, i en cap moment va sospitar de la seva pres\u00e8ncia. De cop van un grup de vespes asi\u00e0tiques van comen\u00e7ar a atacar-lo. \"Em vaig haver de refugiar al cotxer perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\", detalla. La roba gruixuda que duia va evitar que fos m\u00e9s greu i van picar-lo a cinc punts, un a la galta que li va quedar inflada i vermella. El que m\u00e9s recorda \u00e9s el dolor de les pessigades. Tot i anar al metge, li van fer mal durant sis hores segons explica aquest ve\u00ed de Vilamar\u00ed. El seu cas ha disparat les alarmes i l'Ajuntament de Vilademuls ha demanat ajut als Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 de Girona per combatre la seva propagaci\u00f3 i evitar que un fet aix\u00ed es pugui repetir. El seu alcalde, \u00c0lex Ter\u00e9s, diu que no tenen recursos per fer-ho tot sols i que ara ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Ahir van localitzar un nou niu a la zona d'Olives i ja preveuen que amb la caiguda de les fulles se'n detectin m\u00e9s. Volen estar preparats el mar\u00e7 vinent amb mitjans, com ara trampes, que \u00e9s quan les reines faran els ruscs.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "24_1",
        "premise": "Un ca\u00e7ador giron\u00ed atacat per vespes asi\u00e0tiques:\"Em vaig haver de refugiar al cotxe perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\". L'Ajuntament de Vilademuls demana ajut a Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 per combatre la seva propagaci\u00f3 i avisa que ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Un ca\u00e7ador de Vilademuls ha estat la primera persona ferida a comarques gironines per diverses picades de vespa asi\u00e0tica. Va passar a principis d'aquest mes mentre caminava per un cam\u00ed ple d'esbarzers. El niu estava a uns 30 cent\u00edmetres de terra, tapat per la vegetaci\u00f3, i en cap moment va sospitar de la seva pres\u00e8ncia. De cop van un grup de vespes asi\u00e0tiques van comen\u00e7ar a atacar-lo. \"Em vaig haver de refugiar al cotxer perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\", detalla. La roba gruixuda que duia va evitar que fos m\u00e9s greu i van picar-lo a cinc punts, un a la galta que li va quedar inflada i vermella. El que m\u00e9s recorda \u00e9s el dolor de les pessigades. Tot i anar al metge, li van fer mal durant sis hores segons explica aquest ve\u00ed de Vilamar\u00ed. El seu cas ha disparat les alarmes i l'Ajuntament de Vilademuls ha demanat ajut als Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 de Girona per combatre la seva propagaci\u00f3 i evitar que un fet aix\u00ed es pugui repetir. El seu alcalde, \u00c0lex Ter\u00e9s, diu que no tenen recursos per fer-ho tot sols i que ara ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Ahir van localitzar un nou niu a la zona d'Olives i ja preveuen que amb la caiguda de les fulles se'n detectin m\u00e9s. Volen estar preparats el mar\u00e7 vinent amb mitjans, com ara trampes, que \u00e9s quan les reines faran els ruscs.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "24_2",
        "premise": "Un ca\u00e7ador giron\u00ed atacat per vespes asi\u00e0tiques:\"Em vaig haver de refugiar al cotxe perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\". L'Ajuntament de Vilademuls demana ajut a Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 per combatre la seva propagaci\u00f3 i avisa que ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Un ca\u00e7ador de Vilademuls ha estat la primera persona ferida a comarques gironines per diverses picades de vespa asi\u00e0tica. Va passar a principis d'aquest mes mentre caminava per un cam\u00ed ple d'esbarzers. El niu estava a uns 30 cent\u00edmetres de terra, tapat per la vegetaci\u00f3, i en cap moment va sospitar de la seva pres\u00e8ncia. De cop van un grup de vespes asi\u00e0tiques van comen\u00e7ar a atacar-lo. \"Em vaig haver de refugiar al cotxer perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\", detalla. La roba gruixuda que duia va evitar que fos m\u00e9s greu i van picar-lo a cinc punts, un a la galta que li va quedar inflada i vermella. El que m\u00e9s recorda \u00e9s el dolor de les pessigades. Tot i anar al metge, li van fer mal durant sis hores segons explica aquest ve\u00ed de Vilamar\u00ed. El seu cas ha disparat les alarmes i l'Ajuntament de Vilademuls ha demanat ajut als Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 de Girona per combatre la seva propagaci\u00f3 i evitar que un fet aix\u00ed es pugui repetir. El seu alcalde, \u00c0lex Ter\u00e9s, diu que no tenen recursos per fer-ho tot sols i que ara ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Ahir van localitzar un nou niu a la zona d'Olives i ja preveuen que amb la caiguda de les fulles se'n detectin m\u00e9s. Volen estar preparats el mar\u00e7 vinent amb mitjans, com ara trampes, que \u00e9s quan les reines faran els ruscs.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "24_3",
        "premise": "Un ca\u00e7ador giron\u00ed atacat per vespes asi\u00e0tiques:\"Em vaig haver de refugiar al cotxe perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\". L'Ajuntament de Vilademuls demana ajut a Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 per combatre la seva propagaci\u00f3 i avisa que ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Un ca\u00e7ador de Vilademuls ha estat la primera persona ferida a comarques gironines per diverses picades de vespa asi\u00e0tica. Va passar a principis d'aquest mes mentre caminava per un cam\u00ed ple d'esbarzers. El niu estava a uns 30 cent\u00edmetres de terra, tapat per la vegetaci\u00f3, i en cap moment va sospitar de la seva pres\u00e8ncia. De cop van un grup de vespes asi\u00e0tiques van comen\u00e7ar a atacar-lo. \"Em vaig haver de refugiar al cotxer perqu\u00e8 me seguien i m'estaven picant\", detalla. La roba gruixuda que duia va evitar que fos m\u00e9s greu i van picar-lo a cinc punts, un a la galta que li va quedar inflada i vermella. El que m\u00e9s recorda \u00e9s el dolor de les pessigades. Tot i anar al metge, li van fer mal durant sis hores segons explica aquest ve\u00ed de Vilamar\u00ed. El seu cas ha disparat les alarmes i l'Ajuntament de Vilademuls ha demanat ajut als Agents Rurals i a la Diputaci\u00f3 de Girona per combatre la seva propagaci\u00f3 i evitar que un fet aix\u00ed es pugui repetir. El seu alcalde, \u00c0lex Ter\u00e9s, diu que no tenen recursos per fer-ho tot sols i que ara ja \u00e9s un tema de seguretat p\u00fablica. Ahir van localitzar un nou niu a la zona d'Olives i ja preveuen que amb la caiguda de les fulles se'n detectin m\u00e9s. Volen estar preparats el mar\u00e7 vinent amb mitjans, com ara trampes, que \u00e9s quan les reines faran els ruscs.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "25_0",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 entre mare i fill en la seva nova novel\u00b7la 'Fin de temporada'. Part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja i mostra la fuga de la protagonista del seu passat. L'escriptor Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 materno-filial d'una mare soltera en la novel\u00b7la 'Fin de temporada' (Seix Barral). Segons ha explicat l'autor, la hist\u00f2ria permet intuir el canvi d'una societat que el 1977 \"hauria lapidat\" una dona per quedar-se embarassada, i que 20 anys despr\u00e9s \u00e9s \"m\u00e9s tolerant\". La novel\u00b7la s'inicia als anys 70 en una carretera a la frontera amb Portugal, on dos adolescents, la Rosa i el Juan, tenen cita en una cl\u00ednica avortista clandestina, per\u00f2 la seva missi\u00f3 es veur\u00e0 frustrada per un accident. Quasi vint anys despr\u00e9s, la Rosa i el seu fill inicien la recuperaci\u00f3 d'un c\u00e0mping a la Costa Daurada. De fet, part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja. Sobre el paisatge ha assegurat que els protagonistes deixen enrere una zona hist\u00f2rica com Plas\u00e8ncia i s'instal\u00b7len en un lloc \"als ant\u00edpodes\" geogr\u00e0fiques i simb\u00f2liques d'aquella localitat. El lloc triat \u00e9s Miami Platja, una zona \"sense hist\u00f2ria\" i tamb\u00e9 \"sense massa perspectiva de futur\", ha considerat. En concret, en un c\u00e0mping, espai que per a l'autor \"no pot ser m\u00e9s provisional\". A m\u00e9s, ha remarcat que aquesta poblaci\u00f3 est\u00e0 situada sota l'ombra de dues centrals nuclears que \"dona la sensaci\u00f3 que no permeten un pla de vida molt durador\" i condemnen els seus habitants a una \"sensaci\u00f3 de provisionalitat\". Una mare soltera als anys 90 \"Passem d'una Espanya en qu\u00e8 a una dona per ser mare soltera se la considera una prostituta a qu\u00e8 una senyora de dretes decideixi lliurement fer aix\u00f2\", ha afirmat l'escriptor sobre l'arc temporal de la seva novel\u00b7la. Al respecte, ha celebrat que realment l'Estat ha sortit guanyant amb el pas d'una societat \"bastant inquisitorial i retr\u00f2grada\" a una de m\u00e9s tolerant. En aquest terreny, ha agra\u00eft en aquest tr\u00e0nsit el paper de l'expresident Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero per la llei de matrimoni homosexual. L'autor, establert a Barcelona i amb obra tradu\u00efda a una dotzena d'idiomes, ha explicat que la novel\u00b7la parteix de la hist\u00f2ria que li va explicar un amic sobre una noia que va quedar embarassada i que, cam\u00ed a la cl\u00ednica d'avortament, el noi va morir i ella va decidir tenir la criatura igualment. \"Aix\u00f2 em va donar via lliure a la imaginaci\u00f3\", ha assegurat De Pis\u00f3n, que va decidir per a la noia una hist\u00f2ria de fugida d'un poble petit d'Extremadura \"en una \u00e8poca com aquella\". Ha afegit que aquella noia sumava dos estigmes en una Espanya preconstitucional i una opini\u00f3 p\u00fablica inquisitorial, el que ha donat lloc a una mena de trag\u00e8dia cl\u00e0ssica, d'aparen\u00e7a lleugera (amb molts di\u00e0legs) \"d'all\u00f2 que ha succe\u00eft en el passat, que et persegueix i t'acaba trobant\", ha descrit. Aix\u00ed, sota \"escenes aparentment lleugeres\", l'autor hi col\u00b7loca sentiments profunds i dolorosos que li permeten parlar de la condici\u00f3 humana: \"En realitat \u00e9s una hist\u00f2ria on les coses sempre passen per sota\", ha precisat, i ha remarcat que la vida no t\u00e9 cap ordre i que s\u00f3n els escriptors els que el cerquen. \"Tota l'estona hi ha la sensaci\u00f3 que el passat s'imposa amb la seva c\u00e0rrega de trag\u00e8dia i dolor\", ha afegit. \"Em semblava que la vida d'aquella dona i aquell nen no podia ser m\u00e9s que una fugida constant\", ha precisat l'autor, que impulsa la seva protagonista a iniciar una vida err\u00e0tica en la qual durant els seus primers 20 anys ,el nen no sap res dels seus or\u00edgens. Tanmateix, en un moment donat el passat els va perseguint fins a retrobar-los en un c\u00e0mping de la Costa Daurada, a prop de la central nuclear de Vandell\u00f3s. Un amor \"peculiar\" La relaci\u00f3 de la mare i el fill, al qual la dona ha gestat i alletat durant mesos, \u00e9s, per a l'autor, \"m\u00e9s profunda\" que la que tenen els pares. En la hist\u00f2ria de Pis\u00f3n, el fill t\u00e9 una semblan\u00e7a\" id\u00e8ntica\" al seu pare, de manera que genera sentiments diversos en la mare: \"Quan el veu, est\u00e0 veient la seva parella, l'\u00fanic amor de la seva vida, i alhora veu el seu fill\". Aix\u00ed, l'amor de la protagonista cap al seu fill \"\u00e9s peculiar\", amb suggeriments incestuosos sense arribar a completar-se. Aquesta relaci\u00f3 es va tensant i adopta \"elements t\u00f2xics\" a mesura que el nen es fa gran, ja que ella \"\u00e9s incapa\u00e7 de viure sense ell\" i, com algunes mares quan els seus fills volen del niu, se sent amena\u00e7ada davant la possibilitat de tornar a quedar abandonada, especialment davant l'inici d'una relaci\u00f3 amb una noia que viu a Toulousse, amb una altra llengua i en un altre pa\u00eds, que li fan veure el seu futur \"novament \"amputat\". En aquest context, la hist\u00f2ria col\u00b7lectiva no t\u00e9 molt de pes a la seva novel\u00b7la, perqu\u00e8 aquella d\u00e8cada \"es va inaugurar una etapa de progr\u00e9s i felicitat\", aix\u00ed com un creixement econ\u00f2mic sostingut. \"Realment no existia a les vides particulars dels ciutadans aquella sensaci\u00f3 que hi havia esdeveniments que els marcaven la vida\", ha precisat l'autor, que fa arribar la novel\u00b7la fins al 1999, a les portes \"d'una nova temporada total\". \"Hi ha elements de l'actualitat que comencen a entreveure's\", ha indicait, i ha dit que aquells anys semblava una \u00e8poca que seria molt diferent, sense imaginar episodis com els atemptats a les torres bessones, una greu crisi econ\u00f2mica i una pand\u00e8mia mundial.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "25_1",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 entre mare i fill en la seva nova novel\u00b7la 'Fin de temporada'. Part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja i mostra la fuga de la protagonista del seu passat. L'escriptor Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 materno-filial d'una mare soltera en la novel\u00b7la 'Fin de temporada' (Seix Barral). Segons ha explicat l'autor, la hist\u00f2ria permet intuir el canvi d'una societat que el 1977 \"hauria lapidat\" una dona per quedar-se embarassada, i que 20 anys despr\u00e9s \u00e9s \"m\u00e9s tolerant\". La novel\u00b7la s'inicia als anys 70 en una carretera a la frontera amb Portugal, on dos adolescents, la Rosa i el Juan, tenen cita en una cl\u00ednica avortista clandestina, per\u00f2 la seva missi\u00f3 es veur\u00e0 frustrada per un accident. Quasi vint anys despr\u00e9s, la Rosa i el seu fill inicien la recuperaci\u00f3 d'un c\u00e0mping a la Costa Daurada. De fet, part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja. Sobre el paisatge ha assegurat que els protagonistes deixen enrere una zona hist\u00f2rica com Plas\u00e8ncia i s'instal\u00b7len en un lloc \"als ant\u00edpodes\" geogr\u00e0fiques i simb\u00f2liques d'aquella localitat. El lloc triat \u00e9s Miami Platja, una zona \"sense hist\u00f2ria\" i tamb\u00e9 \"sense massa perspectiva de futur\", ha considerat. En concret, en un c\u00e0mping, espai que per a l'autor \"no pot ser m\u00e9s provisional\". A m\u00e9s, ha remarcat que aquesta poblaci\u00f3 est\u00e0 situada sota l'ombra de dues centrals nuclears que \"dona la sensaci\u00f3 que no permeten un pla de vida molt durador\" i condemnen els seus habitants a una \"sensaci\u00f3 de provisionalitat\". Una mare soltera als anys 90 \"Passem d'una Espanya en qu\u00e8 a una dona per ser mare soltera se la considera una prostituta a qu\u00e8 una senyora de dretes decideixi lliurement fer aix\u00f2\", ha afirmat l'escriptor sobre l'arc temporal de la seva novel\u00b7la. Al respecte, ha celebrat que realment l'Estat ha sortit guanyant amb el pas d'una societat \"bastant inquisitorial i retr\u00f2grada\" a una de m\u00e9s tolerant. En aquest terreny, ha agra\u00eft en aquest tr\u00e0nsit el paper de l'expresident Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero per la llei de matrimoni homosexual. L'autor, establert a Barcelona i amb obra tradu\u00efda a una dotzena d'idiomes, ha explicat que la novel\u00b7la parteix de la hist\u00f2ria que li va explicar un amic sobre una noia que va quedar embarassada i que, cam\u00ed a la cl\u00ednica d'avortament, el noi va morir i ella va decidir tenir la criatura igualment. \"Aix\u00f2 em va donar via lliure a la imaginaci\u00f3\", ha assegurat De Pis\u00f3n, que va decidir per a la noia una hist\u00f2ria de fugida d'un poble petit d'Extremadura \"en una \u00e8poca com aquella\". Ha afegit que aquella noia sumava dos estigmes en una Espanya preconstitucional i una opini\u00f3 p\u00fablica inquisitorial, el que ha donat lloc a una mena de trag\u00e8dia cl\u00e0ssica, d'aparen\u00e7a lleugera (amb molts di\u00e0legs) \"d'all\u00f2 que ha succe\u00eft en el passat, que et persegueix i t'acaba trobant\", ha descrit. Aix\u00ed, sota \"escenes aparentment lleugeres\", l'autor hi col\u00b7loca sentiments profunds i dolorosos que li permeten parlar de la condici\u00f3 humana: \"En realitat \u00e9s una hist\u00f2ria on les coses sempre passen per sota\", ha precisat, i ha remarcat que la vida no t\u00e9 cap ordre i que s\u00f3n els escriptors els que el cerquen. \"Tota l'estona hi ha la sensaci\u00f3 que el passat s'imposa amb la seva c\u00e0rrega de trag\u00e8dia i dolor\", ha afegit. \"Em semblava que la vida d'aquella dona i aquell nen no podia ser m\u00e9s que una fugida constant\", ha precisat l'autor, que impulsa la seva protagonista a iniciar una vida err\u00e0tica en la qual durant els seus primers 20 anys ,el nen no sap res dels seus or\u00edgens. Tanmateix, en un moment donat el passat els va perseguint fins a retrobar-los en un c\u00e0mping de la Costa Daurada, a prop de la central nuclear de Vandell\u00f3s. Un amor \"peculiar\" La relaci\u00f3 de la mare i el fill, al qual la dona ha gestat i alletat durant mesos, \u00e9s, per a l'autor, \"m\u00e9s profunda\" que la que tenen els pares. En la hist\u00f2ria de Pis\u00f3n, el fill t\u00e9 una semblan\u00e7a\" id\u00e8ntica\" al seu pare, de manera que genera sentiments diversos en la mare: \"Quan el veu, est\u00e0 veient la seva parella, l'\u00fanic amor de la seva vida, i alhora veu el seu fill\". Aix\u00ed, l'amor de la protagonista cap al seu fill \"\u00e9s peculiar\", amb suggeriments incestuosos sense arribar a completar-se. Aquesta relaci\u00f3 es va tensant i adopta \"elements t\u00f2xics\" a mesura que el nen es fa gran, ja que ella \"\u00e9s incapa\u00e7 de viure sense ell\" i, com algunes mares quan els seus fills volen del niu, se sent amena\u00e7ada davant la possibilitat de tornar a quedar abandonada, especialment davant l'inici d'una relaci\u00f3 amb una noia que viu a Toulousse, amb una altra llengua i en un altre pa\u00eds, que li fan veure el seu futur \"novament \"amputat\". En aquest context, la hist\u00f2ria col\u00b7lectiva no t\u00e9 molt de pes a la seva novel\u00b7la, perqu\u00e8 aquella d\u00e8cada \"es va inaugurar una etapa de progr\u00e9s i felicitat\", aix\u00ed com un creixement econ\u00f2mic sostingut. \"Realment no existia a les vides particulars dels ciutadans aquella sensaci\u00f3 que hi havia esdeveniments que els marcaven la vida\", ha precisat l'autor, que fa arribar la novel\u00b7la fins al 1999, a les portes \"d'una nova temporada total\". \"Hi ha elements de l'actualitat que comencen a entreveure's\", ha indicait, i ha dit que aquells anys semblava una \u00e8poca que seria molt diferent, sense imaginar episodis com els atemptats a les torres bessones, una greu crisi econ\u00f2mica i una pand\u00e8mia mundial.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "25_2",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 entre mare i fill en la seva nova novel\u00b7la 'Fin de temporada'. Part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja i mostra la fuga de la protagonista del seu passat. L'escriptor Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 materno-filial d'una mare soltera en la novel\u00b7la 'Fin de temporada' (Seix Barral). Segons ha explicat l'autor, la hist\u00f2ria permet intuir el canvi d'una societat que el 1977 \"hauria lapidat\" una dona per quedar-se embarassada, i que 20 anys despr\u00e9s \u00e9s \"m\u00e9s tolerant\". La novel\u00b7la s'inicia als anys 70 en una carretera a la frontera amb Portugal, on dos adolescents, la Rosa i el Juan, tenen cita en una cl\u00ednica avortista clandestina, per\u00f2 la seva missi\u00f3 es veur\u00e0 frustrada per un accident. Quasi vint anys despr\u00e9s, la Rosa i el seu fill inicien la recuperaci\u00f3 d'un c\u00e0mping a la Costa Daurada. De fet, part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja. Sobre el paisatge ha assegurat que els protagonistes deixen enrere una zona hist\u00f2rica com Plas\u00e8ncia i s'instal\u00b7len en un lloc \"als ant\u00edpodes\" geogr\u00e0fiques i simb\u00f2liques d'aquella localitat. El lloc triat \u00e9s Miami Platja, una zona \"sense hist\u00f2ria\" i tamb\u00e9 \"sense massa perspectiva de futur\", ha considerat. En concret, en un c\u00e0mping, espai que per a l'autor \"no pot ser m\u00e9s provisional\". A m\u00e9s, ha remarcat que aquesta poblaci\u00f3 est\u00e0 situada sota l'ombra de dues centrals nuclears que \"dona la sensaci\u00f3 que no permeten un pla de vida molt durador\" i condemnen els seus habitants a una \"sensaci\u00f3 de provisionalitat\". Una mare soltera als anys 90 \"Passem d'una Espanya en qu\u00e8 a una dona per ser mare soltera se la considera una prostituta a qu\u00e8 una senyora de dretes decideixi lliurement fer aix\u00f2\", ha afirmat l'escriptor sobre l'arc temporal de la seva novel\u00b7la. Al respecte, ha celebrat que realment l'Estat ha sortit guanyant amb el pas d'una societat \"bastant inquisitorial i retr\u00f2grada\" a una de m\u00e9s tolerant. En aquest terreny, ha agra\u00eft en aquest tr\u00e0nsit el paper de l'expresident Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero per la llei de matrimoni homosexual. L'autor, establert a Barcelona i amb obra tradu\u00efda a una dotzena d'idiomes, ha explicat que la novel\u00b7la parteix de la hist\u00f2ria que li va explicar un amic sobre una noia que va quedar embarassada i que, cam\u00ed a la cl\u00ednica d'avortament, el noi va morir i ella va decidir tenir la criatura igualment. \"Aix\u00f2 em va donar via lliure a la imaginaci\u00f3\", ha assegurat De Pis\u00f3n, que va decidir per a la noia una hist\u00f2ria de fugida d'un poble petit d'Extremadura \"en una \u00e8poca com aquella\". Ha afegit que aquella noia sumava dos estigmes en una Espanya preconstitucional i una opini\u00f3 p\u00fablica inquisitorial, el que ha donat lloc a una mena de trag\u00e8dia cl\u00e0ssica, d'aparen\u00e7a lleugera (amb molts di\u00e0legs) \"d'all\u00f2 que ha succe\u00eft en el passat, que et persegueix i t'acaba trobant\", ha descrit. Aix\u00ed, sota \"escenes aparentment lleugeres\", l'autor hi col\u00b7loca sentiments profunds i dolorosos que li permeten parlar de la condici\u00f3 humana: \"En realitat \u00e9s una hist\u00f2ria on les coses sempre passen per sota\", ha precisat, i ha remarcat que la vida no t\u00e9 cap ordre i que s\u00f3n els escriptors els que el cerquen. \"Tota l'estona hi ha la sensaci\u00f3 que el passat s'imposa amb la seva c\u00e0rrega de trag\u00e8dia i dolor\", ha afegit. \"Em semblava que la vida d'aquella dona i aquell nen no podia ser m\u00e9s que una fugida constant\", ha precisat l'autor, que impulsa la seva protagonista a iniciar una vida err\u00e0tica en la qual durant els seus primers 20 anys ,el nen no sap res dels seus or\u00edgens. Tanmateix, en un moment donat el passat els va perseguint fins a retrobar-los en un c\u00e0mping de la Costa Daurada, a prop de la central nuclear de Vandell\u00f3s. Un amor \"peculiar\" La relaci\u00f3 de la mare i el fill, al qual la dona ha gestat i alletat durant mesos, \u00e9s, per a l'autor, \"m\u00e9s profunda\" que la que tenen els pares. En la hist\u00f2ria de Pis\u00f3n, el fill t\u00e9 una semblan\u00e7a\" id\u00e8ntica\" al seu pare, de manera que genera sentiments diversos en la mare: \"Quan el veu, est\u00e0 veient la seva parella, l'\u00fanic amor de la seva vida, i alhora veu el seu fill\". Aix\u00ed, l'amor de la protagonista cap al seu fill \"\u00e9s peculiar\", amb suggeriments incestuosos sense arribar a completar-se. Aquesta relaci\u00f3 es va tensant i adopta \"elements t\u00f2xics\" a mesura que el nen es fa gran, ja que ella \"\u00e9s incapa\u00e7 de viure sense ell\" i, com algunes mares quan els seus fills volen del niu, se sent amena\u00e7ada davant la possibilitat de tornar a quedar abandonada, especialment davant l'inici d'una relaci\u00f3 amb una noia que viu a Toulousse, amb una altra llengua i en un altre pa\u00eds, que li fan veure el seu futur \"novament \"amputat\". En aquest context, la hist\u00f2ria col\u00b7lectiva no t\u00e9 molt de pes a la seva novel\u00b7la, perqu\u00e8 aquella d\u00e8cada \"es va inaugurar una etapa de progr\u00e9s i felicitat\", aix\u00ed com un creixement econ\u00f2mic sostingut. \"Realment no existia a les vides particulars dels ciutadans aquella sensaci\u00f3 que hi havia esdeveniments que els marcaven la vida\", ha precisat l'autor, que fa arribar la novel\u00b7la fins al 1999, a les portes \"d'una nova temporada total\". \"Hi ha elements de l'actualitat que comencen a entreveure's\", ha indicait, i ha dit que aquells anys semblava una \u00e8poca que seria molt diferent, sense imaginar episodis com els atemptats a les torres bessones, una greu crisi econ\u00f2mica i una pand\u00e8mia mundial.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "25_3",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 entre mare i fill en la seva nova novel\u00b7la 'Fin de temporada'. Part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja i mostra la fuga de la protagonista del seu passat. L'escriptor Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n aprofundeix en la relaci\u00f3 materno-filial d'una mare soltera en la novel\u00b7la 'Fin de temporada' (Seix Barral). Segons ha explicat l'autor, la hist\u00f2ria permet intuir el canvi d'una societat que el 1977 \"hauria lapidat\" una dona per quedar-se embarassada, i que 20 anys despr\u00e9s \u00e9s \"m\u00e9s tolerant\". La novel\u00b7la s'inicia als anys 70 en una carretera a la frontera amb Portugal, on dos adolescents, la Rosa i el Juan, tenen cita en una cl\u00ednica avortista clandestina, per\u00f2 la seva missi\u00f3 es veur\u00e0 frustrada per un accident. Quasi vint anys despr\u00e9s, la Rosa i el seu fill inicien la recuperaci\u00f3 d'un c\u00e0mping a la Costa Daurada. De fet, part de la hist\u00f2ria est\u00e0 ambientada a Miami Platja. Sobre el paisatge ha assegurat que els protagonistes deixen enrere una zona hist\u00f2rica com Plas\u00e8ncia i s'instal\u00b7len en un lloc \"als ant\u00edpodes\" geogr\u00e0fiques i simb\u00f2liques d'aquella localitat. El lloc triat \u00e9s Miami Platja, una zona \"sense hist\u00f2ria\" i tamb\u00e9 \"sense massa perspectiva de futur\", ha considerat. En concret, en un c\u00e0mping, espai que per a l'autor \"no pot ser m\u00e9s provisional\". A m\u00e9s, ha remarcat que aquesta poblaci\u00f3 est\u00e0 situada sota l'ombra de dues centrals nuclears que \"dona la sensaci\u00f3 que no permeten un pla de vida molt durador\" i condemnen els seus habitants a una \"sensaci\u00f3 de provisionalitat\". Una mare soltera als anys 90 \"Passem d'una Espanya en qu\u00e8 a una dona per ser mare soltera se la considera una prostituta a qu\u00e8 una senyora de dretes decideixi lliurement fer aix\u00f2\", ha afirmat l'escriptor sobre l'arc temporal de la seva novel\u00b7la. Al respecte, ha celebrat que realment l'Estat ha sortit guanyant amb el pas d'una societat \"bastant inquisitorial i retr\u00f2grada\" a una de m\u00e9s tolerant. En aquest terreny, ha agra\u00eft en aquest tr\u00e0nsit el paper de l'expresident Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero per la llei de matrimoni homosexual. L'autor, establert a Barcelona i amb obra tradu\u00efda a una dotzena d'idiomes, ha explicat que la novel\u00b7la parteix de la hist\u00f2ria que li va explicar un amic sobre una noia que va quedar embarassada i que, cam\u00ed a la cl\u00ednica d'avortament, el noi va morir i ella va decidir tenir la criatura igualment. \"Aix\u00f2 em va donar via lliure a la imaginaci\u00f3\", ha assegurat De Pis\u00f3n, que va decidir per a la noia una hist\u00f2ria de fugida d'un poble petit d'Extremadura \"en una \u00e8poca com aquella\". Ha afegit que aquella noia sumava dos estigmes en una Espanya preconstitucional i una opini\u00f3 p\u00fablica inquisitorial, el que ha donat lloc a una mena de trag\u00e8dia cl\u00e0ssica, d'aparen\u00e7a lleugera (amb molts di\u00e0legs) \"d'all\u00f2 que ha succe\u00eft en el passat, que et persegueix i t'acaba trobant\", ha descrit. Aix\u00ed, sota \"escenes aparentment lleugeres\", l'autor hi col\u00b7loca sentiments profunds i dolorosos que li permeten parlar de la condici\u00f3 humana: \"En realitat \u00e9s una hist\u00f2ria on les coses sempre passen per sota\", ha precisat, i ha remarcat que la vida no t\u00e9 cap ordre i que s\u00f3n els escriptors els que el cerquen. \"Tota l'estona hi ha la sensaci\u00f3 que el passat s'imposa amb la seva c\u00e0rrega de trag\u00e8dia i dolor\", ha afegit. \"Em semblava que la vida d'aquella dona i aquell nen no podia ser m\u00e9s que una fugida constant\", ha precisat l'autor, que impulsa la seva protagonista a iniciar una vida err\u00e0tica en la qual durant els seus primers 20 anys ,el nen no sap res dels seus or\u00edgens. Tanmateix, en un moment donat el passat els va perseguint fins a retrobar-los en un c\u00e0mping de la Costa Daurada, a prop de la central nuclear de Vandell\u00f3s. Un amor \"peculiar\" La relaci\u00f3 de la mare i el fill, al qual la dona ha gestat i alletat durant mesos, \u00e9s, per a l'autor, \"m\u00e9s profunda\" que la que tenen els pares. En la hist\u00f2ria de Pis\u00f3n, el fill t\u00e9 una semblan\u00e7a\" id\u00e8ntica\" al seu pare, de manera que genera sentiments diversos en la mare: \"Quan el veu, est\u00e0 veient la seva parella, l'\u00fanic amor de la seva vida, i alhora veu el seu fill\". Aix\u00ed, l'amor de la protagonista cap al seu fill \"\u00e9s peculiar\", amb suggeriments incestuosos sense arribar a completar-se. Aquesta relaci\u00f3 es va tensant i adopta \"elements t\u00f2xics\" a mesura que el nen es fa gran, ja que ella \"\u00e9s incapa\u00e7 de viure sense ell\" i, com algunes mares quan els seus fills volen del niu, se sent amena\u00e7ada davant la possibilitat de tornar a quedar abandonada, especialment davant l'inici d'una relaci\u00f3 amb una noia que viu a Toulousse, amb una altra llengua i en un altre pa\u00eds, que li fan veure el seu futur \"novament \"amputat\". En aquest context, la hist\u00f2ria col\u00b7lectiva no t\u00e9 molt de pes a la seva novel\u00b7la, perqu\u00e8 aquella d\u00e8cada \"es va inaugurar una etapa de progr\u00e9s i felicitat\", aix\u00ed com un creixement econ\u00f2mic sostingut. \"Realment no existia a les vides particulars dels ciutadans aquella sensaci\u00f3 que hi havia esdeveniments que els marcaven la vida\", ha precisat l'autor, que fa arribar la novel\u00b7la fins al 1999, a les portes \"d'una nova temporada total\". \"Hi ha elements de l'actualitat que comencen a entreveure's\", ha indicait, i ha dit que aquells anys semblava una \u00e8poca que seria molt diferent, sense imaginar episodis com els atemptats a les torres bessones, una greu crisi econ\u00f2mica i una pand\u00e8mia mundial.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "26_0",
        "premise": "L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar impartir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels cicles de Vela amb aparell fix, Vela amb aparell lliure i de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar (Baix Ebre) oferir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels estudis de Vela amb aparell fix i Vela amb aparell lliure, a m\u00e9s del de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. Aquest darrer tamb\u00e9 s\u2019oferir\u00e0 a Cambrils (Baix Camp) i ja s\u2019imparteix en cinc centres m\u00e9s del litoral catal\u00e0. Els estudis s\u2019impartiran gr\u00e0cies a l\u2019acord signat aquest divendres entre la conselleria d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, i la d\u2019Educaci\u00f3, per promoure la formaci\u00f3 professional de les activitats relacionades amb la mar en el marc de l\u2019Estrat\u00e8gia Mar\u00edtima de Catalunya 2030. Segons han explicat des del Govern, la voluntat tamb\u00e9 \u00e9s refermar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera com a centre de refer\u00e8ncia pel que fa a la formaci\u00f3 i la titulaci\u00f3 dels professionals del sector n\u00e0utico-pesquer i de busseig de Catalunya. Aix\u00ed, el centre continuar\u00e0 amb l\u2019organitzaci\u00f3 i impartici\u00f3 de formaci\u00f3 nauticopesquera i certificats d\u2019especialitat de la Marina Mercant, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de les Confraries de Pescadors i altres entitats representatives del sector. Des de les dues conselleries tamb\u00e9 s\u2019ha contemplat oferir formaci\u00f3 complement\u00e0ria, volunt\u00e0ria i gratu\u00efta als alumnes de l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera, als que estudien Cultius marins a l\u2019Institut Els Alfacs de Sant Carles de la R\u00e0pita, i als del cicle de Manteniment de vaixells d\u2019esbarjo dels instituts dependents del Departament d\u2019Educaci\u00f3. La consellera d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, Teresa Jord\u00e0, ha afirmat que amb aquest acord \u201ces vol deixar const\u00e0ncia dels interessos comuns que comparteixen tots dos departaments a donar continu\u00eftat a aquest model \u00fanic d\u2019Escola, que compta amb la participaci\u00f3 de dos Departaments, i de la voluntat de les parts de mantenir una col\u00b7laboraci\u00f3 de profit mutu\u201d.  Per la seva part, el titular d\u2019Educaci\u00f3, Josep Bargall\u00f3, ha anunciat que el Departament t\u00e9 la voluntat que en el camp de la formaci\u00f3 professional l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera sigui el lloc en el qual es desenvolupi la recerca, innovaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de coneixement en l\u2019\u00e0mbit n\u00e0utico-pesquer. Des que l\u2019any 1997 es va reestructurar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de Catalunya, unes 50.000 persones han participat en la formaci\u00f3 per a l\u2019obtenci\u00f3 de t\u00edtols professionals, m\u00e9s 150.000 han obtingut titulacions per a l'exercici de la n\u00e0utica d'esbarjo, i 5.700 han obtingut la titulaci\u00f3 acad\u00e8mica dels cicles formatius de graus mitjans i superiors que ofereix l\u2019Escola, segons dades d\u2019Educaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "26_1",
        "premise": "L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar impartir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels cicles de Vela amb aparell fix, Vela amb aparell lliure i de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar (Baix Ebre) oferir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels estudis de Vela amb aparell fix i Vela amb aparell lliure, a m\u00e9s del de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. Aquest darrer tamb\u00e9 s\u2019oferir\u00e0 a Cambrils (Baix Camp) i ja s\u2019imparteix en cinc centres m\u00e9s del litoral catal\u00e0. Els estudis s\u2019impartiran gr\u00e0cies a l\u2019acord signat aquest divendres entre la conselleria d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, i la d\u2019Educaci\u00f3, per promoure la formaci\u00f3 professional de les activitats relacionades amb la mar en el marc de l\u2019Estrat\u00e8gia Mar\u00edtima de Catalunya 2030. Segons han explicat des del Govern, la voluntat tamb\u00e9 \u00e9s refermar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera com a centre de refer\u00e8ncia pel que fa a la formaci\u00f3 i la titulaci\u00f3 dels professionals del sector n\u00e0utico-pesquer i de busseig de Catalunya. Aix\u00ed, el centre continuar\u00e0 amb l\u2019organitzaci\u00f3 i impartici\u00f3 de formaci\u00f3 nauticopesquera i certificats d\u2019especialitat de la Marina Mercant, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de les Confraries de Pescadors i altres entitats representatives del sector. Des de les dues conselleries tamb\u00e9 s\u2019ha contemplat oferir formaci\u00f3 complement\u00e0ria, volunt\u00e0ria i gratu\u00efta als alumnes de l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera, als que estudien Cultius marins a l\u2019Institut Els Alfacs de Sant Carles de la R\u00e0pita, i als del cicle de Manteniment de vaixells d\u2019esbarjo dels instituts dependents del Departament d\u2019Educaci\u00f3. La consellera d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, Teresa Jord\u00e0, ha afirmat que amb aquest acord \u201ces vol deixar const\u00e0ncia dels interessos comuns que comparteixen tots dos departaments a donar continu\u00eftat a aquest model \u00fanic d\u2019Escola, que compta amb la participaci\u00f3 de dos Departaments, i de la voluntat de les parts de mantenir una col\u00b7laboraci\u00f3 de profit mutu\u201d.  Per la seva part, el titular d\u2019Educaci\u00f3, Josep Bargall\u00f3, ha anunciat que el Departament t\u00e9 la voluntat que en el camp de la formaci\u00f3 professional l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera sigui el lloc en el qual es desenvolupi la recerca, innovaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de coneixement en l\u2019\u00e0mbit n\u00e0utico-pesquer. Des que l\u2019any 1997 es va reestructurar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de Catalunya, unes 50.000 persones han participat en la formaci\u00f3 per a l\u2019obtenci\u00f3 de t\u00edtols professionals, m\u00e9s 150.000 han obtingut titulacions per a l'exercici de la n\u00e0utica d'esbarjo, i 5.700 han obtingut la titulaci\u00f3 acad\u00e8mica dels cicles formatius de graus mitjans i superiors que ofereix l\u2019Escola, segons dades d\u2019Educaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "26_2",
        "premise": "L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar impartir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels cicles de Vela amb aparell fix, Vela amb aparell lliure i de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar (Baix Ebre) oferir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels estudis de Vela amb aparell fix i Vela amb aparell lliure, a m\u00e9s del de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. Aquest darrer tamb\u00e9 s\u2019oferir\u00e0 a Cambrils (Baix Camp) i ja s\u2019imparteix en cinc centres m\u00e9s del litoral catal\u00e0. Els estudis s\u2019impartiran gr\u00e0cies a l\u2019acord signat aquest divendres entre la conselleria d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, i la d\u2019Educaci\u00f3, per promoure la formaci\u00f3 professional de les activitats relacionades amb la mar en el marc de l\u2019Estrat\u00e8gia Mar\u00edtima de Catalunya 2030. Segons han explicat des del Govern, la voluntat tamb\u00e9 \u00e9s refermar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera com a centre de refer\u00e8ncia pel que fa a la formaci\u00f3 i la titulaci\u00f3 dels professionals del sector n\u00e0utico-pesquer i de busseig de Catalunya. Aix\u00ed, el centre continuar\u00e0 amb l\u2019organitzaci\u00f3 i impartici\u00f3 de formaci\u00f3 nauticopesquera i certificats d\u2019especialitat de la Marina Mercant, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de les Confraries de Pescadors i altres entitats representatives del sector. Des de les dues conselleries tamb\u00e9 s\u2019ha contemplat oferir formaci\u00f3 complement\u00e0ria, volunt\u00e0ria i gratu\u00efta als alumnes de l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera, als que estudien Cultius marins a l\u2019Institut Els Alfacs de Sant Carles de la R\u00e0pita, i als del cicle de Manteniment de vaixells d\u2019esbarjo dels instituts dependents del Departament d\u2019Educaci\u00f3. La consellera d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, Teresa Jord\u00e0, ha afirmat que amb aquest acord \u201ces vol deixar const\u00e0ncia dels interessos comuns que comparteixen tots dos departaments a donar continu\u00eftat a aquest model \u00fanic d\u2019Escola, que compta amb la participaci\u00f3 de dos Departaments, i de la voluntat de les parts de mantenir una col\u00b7laboraci\u00f3 de profit mutu\u201d.  Per la seva part, el titular d\u2019Educaci\u00f3, Josep Bargall\u00f3, ha anunciat que el Departament t\u00e9 la voluntat que en el camp de la formaci\u00f3 professional l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera sigui el lloc en el qual es desenvolupi la recerca, innovaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de coneixement en l\u2019\u00e0mbit n\u00e0utico-pesquer. Des que l\u2019any 1997 es va reestructurar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de Catalunya, unes 50.000 persones han participat en la formaci\u00f3 per a l\u2019obtenci\u00f3 de t\u00edtols professionals, m\u00e9s 150.000 han obtingut titulacions per a l'exercici de la n\u00e0utica d'esbarjo, i 5.700 han obtingut la titulaci\u00f3 acad\u00e8mica dels cicles formatius de graus mitjans i superiors que ofereix l\u2019Escola, segons dades d\u2019Educaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "26_3",
        "premise": "L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar impartir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels cicles de Vela amb aparell fix, Vela amb aparell lliure i de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. L\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de l\u2019Ametlla de Mar (Baix Ebre) oferir\u00e0 tres nous cicles formatius de grau mitj\u00e0. Es tracta dels estudis de Vela amb aparell fix i Vela amb aparell lliure, a m\u00e9s del de Manteniment d\u2019embarcacions d\u2019esbarjo. Aquest darrer tamb\u00e9 s\u2019oferir\u00e0 a Cambrils (Baix Camp) i ja s\u2019imparteix en cinc centres m\u00e9s del litoral catal\u00e0. Els estudis s\u2019impartiran gr\u00e0cies a l\u2019acord signat aquest divendres entre la conselleria d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, i la d\u2019Educaci\u00f3, per promoure la formaci\u00f3 professional de les activitats relacionades amb la mar en el marc de l\u2019Estrat\u00e8gia Mar\u00edtima de Catalunya 2030. Segons han explicat des del Govern, la voluntat tamb\u00e9 \u00e9s refermar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera com a centre de refer\u00e8ncia pel que fa a la formaci\u00f3 i la titulaci\u00f3 dels professionals del sector n\u00e0utico-pesquer i de busseig de Catalunya. Aix\u00ed, el centre continuar\u00e0 amb l\u2019organitzaci\u00f3 i impartici\u00f3 de formaci\u00f3 nauticopesquera i certificats d\u2019especialitat de la Marina Mercant, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de les Confraries de Pescadors i altres entitats representatives del sector. Des de les dues conselleries tamb\u00e9 s\u2019ha contemplat oferir formaci\u00f3 complement\u00e0ria, volunt\u00e0ria i gratu\u00efta als alumnes de l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera, als que estudien Cultius marins a l\u2019Institut Els Alfacs de Sant Carles de la R\u00e0pita, i als del cicle de Manteniment de vaixells d\u2019esbarjo dels instituts dependents del Departament d\u2019Educaci\u00f3. La consellera d\u2019Agricultura, Ramaderia, Pesca i Alimentaci\u00f3, Teresa Jord\u00e0, ha afirmat que amb aquest acord \u201ces vol deixar const\u00e0ncia dels interessos comuns que comparteixen tots dos departaments a donar continu\u00eftat a aquest model \u00fanic d\u2019Escola, que compta amb la participaci\u00f3 de dos Departaments, i de la voluntat de les parts de mantenir una col\u00b7laboraci\u00f3 de profit mutu\u201d.  Per la seva part, el titular d\u2019Educaci\u00f3, Josep Bargall\u00f3, ha anunciat que el Departament t\u00e9 la voluntat que en el camp de la formaci\u00f3 professional l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera sigui el lloc en el qual es desenvolupi la recerca, innovaci\u00f3 i transfer\u00e8ncia de coneixement en l\u2019\u00e0mbit n\u00e0utico-pesquer. Des que l\u2019any 1997 es va reestructurar l\u2019Escola de Capacitaci\u00f3 Nauticopesquera de Catalunya, unes 50.000 persones han participat en la formaci\u00f3 per a l\u2019obtenci\u00f3 de t\u00edtols professionals, m\u00e9s 150.000 han obtingut titulacions per a l'exercici de la n\u00e0utica d'esbarjo, i 5.700 han obtingut la titulaci\u00f3 acad\u00e8mica dels cicles formatius de graus mitjans i superiors que ofereix l\u2019Escola, segons dades d\u2019Educaci\u00f3.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "27_0",
        "premise": "El govern valenci\u00e0 recorda que el decret ling\u00fc\u00edstic recorregut al TC va ser derogat amb la nova llei de pluriling\u00fcisme. La conselleria d'Educaci\u00f3 considera que el recurs no afecta a l'alumnat, les fam\u00edlies ni el funcionament dels centres i defensa que en tot moment ha acatat la just\u00edcia. La conselleria valenciana d'Educaci\u00f3 ha em\u00e8s aquest dimecres un comunicat despr\u00e9s que el Tribunal Superior de Just\u00edcia (TSJ) del Pa\u00eds Valenci\u00e0 hagi dut al Tribunal Constitucional el Decret llei de l\u20191 de setembre de 2017 de mesures urgents per garantir l'aplicaci\u00f3 dels programes ling\u00fc\u00edstic a cada centre per al curs 2017/2018, aprovat despr\u00e9s de la suspensi\u00f3 de l'anterior decret. El departament ha recordat que amb l'entrada en vigor de la nova Llei de Pluriling\u00fcisme, que es va publicar al DOGV dijous 21 de febrer de 2018, aquest decret recorregut ha estat derogat. En aquest sentit, considera que la interlocut\u00f2ria emesa aquest dimecres pel TSJ valenci\u00e0 \u00e9s una decisi\u00f3 del tribunal \"que no afecta, en cap cas, ni a l\u2019alumnat valenci\u00e0, ni a les seva fam\u00edlies, ni al funcionament normalitzat dels centres educatius\". Aix\u00ed mateix, la conselleria defensa que la Generalitat Valenciana \"ha acomplert en tot moment amb all\u00f2 que ha dictaminat el TSJ en refer\u00e8ncia a la normativa sobre pluriling\u00fcisme\". La conselleria d'Educaci\u00f3 ha indicat que el decret llei es va impulsar per part del govern valenci\u00e0 i es va ratificar a les Corts Valencianes per acomplir amb les determinacions judicials del TSJ en relaci\u00f3 a l\u2019execuci\u00f3 de la suspensi\u00f3 cautelar del Decret de pluriling\u00fcisme 9/2017, un decret que tamb\u00e9 est\u00e0 derogat, i per garantir alhora l'inici de curs amb normalitat. Al respecte, remarca que al mateix pre\u00e0mbul del Decret llei s'assenyala que era el resultat de la urgent necessitat per a acomplir amb les determinacions judicials i garantir la normalitat de l\u2019inici de curs 2017-2018. Aix\u00ed mateix, el departament afegeix que el Decret llei ja inclo\u00efa les observacions que el TSJ feia sobre igualar hores lectives en angl\u00e8s aix\u00ed com per continuar aplicant la normativa vigent anterior al decret 2017.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "27_1",
        "premise": "El govern valenci\u00e0 recorda que el decret ling\u00fc\u00edstic recorregut al TC va ser derogat amb la nova llei de pluriling\u00fcisme. La conselleria d'Educaci\u00f3 considera que el recurs no afecta a l'alumnat, les fam\u00edlies ni el funcionament dels centres i defensa que en tot moment ha acatat la just\u00edcia. La conselleria valenciana d'Educaci\u00f3 ha em\u00e8s aquest dimecres un comunicat despr\u00e9s que el Tribunal Superior de Just\u00edcia (TSJ) del Pa\u00eds Valenci\u00e0 hagi dut al Tribunal Constitucional el Decret llei de l\u20191 de setembre de 2017 de mesures urgents per garantir l'aplicaci\u00f3 dels programes ling\u00fc\u00edstic a cada centre per al curs 2017/2018, aprovat despr\u00e9s de la suspensi\u00f3 de l'anterior decret. El departament ha recordat que amb l'entrada en vigor de la nova Llei de Pluriling\u00fcisme, que es va publicar al DOGV dijous 21 de febrer de 2018, aquest decret recorregut ha estat derogat. En aquest sentit, considera que la interlocut\u00f2ria emesa aquest dimecres pel TSJ valenci\u00e0 \u00e9s una decisi\u00f3 del tribunal \"que no afecta, en cap cas, ni a l\u2019alumnat valenci\u00e0, ni a les seva fam\u00edlies, ni al funcionament normalitzat dels centres educatius\". Aix\u00ed mateix, la conselleria defensa que la Generalitat Valenciana \"ha acomplert en tot moment amb all\u00f2 que ha dictaminat el TSJ en refer\u00e8ncia a la normativa sobre pluriling\u00fcisme\". La conselleria d'Educaci\u00f3 ha indicat que el decret llei es va impulsar per part del govern valenci\u00e0 i es va ratificar a les Corts Valencianes per acomplir amb les determinacions judicials del TSJ en relaci\u00f3 a l\u2019execuci\u00f3 de la suspensi\u00f3 cautelar del Decret de pluriling\u00fcisme 9/2017, un decret que tamb\u00e9 est\u00e0 derogat, i per garantir alhora l'inici de curs amb normalitat. Al respecte, remarca que al mateix pre\u00e0mbul del Decret llei s'assenyala que era el resultat de la urgent necessitat per a acomplir amb les determinacions judicials i garantir la normalitat de l\u2019inici de curs 2017-2018. Aix\u00ed mateix, el departament afegeix que el Decret llei ja inclo\u00efa les observacions que el TSJ feia sobre igualar hores lectives en angl\u00e8s aix\u00ed com per continuar aplicant la normativa vigent anterior al decret 2017.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "27_2",
        "premise": "El govern valenci\u00e0 recorda que el decret ling\u00fc\u00edstic recorregut al TC va ser derogat amb la nova llei de pluriling\u00fcisme. La conselleria d'Educaci\u00f3 considera que el recurs no afecta a l'alumnat, les fam\u00edlies ni el funcionament dels centres i defensa que en tot moment ha acatat la just\u00edcia. La conselleria valenciana d'Educaci\u00f3 ha em\u00e8s aquest dimecres un comunicat despr\u00e9s que el Tribunal Superior de Just\u00edcia (TSJ) del Pa\u00eds Valenci\u00e0 hagi dut al Tribunal Constitucional el Decret llei de l\u20191 de setembre de 2017 de mesures urgents per garantir l'aplicaci\u00f3 dels programes ling\u00fc\u00edstic a cada centre per al curs 2017/2018, aprovat despr\u00e9s de la suspensi\u00f3 de l'anterior decret. El departament ha recordat que amb l'entrada en vigor de la nova Llei de Pluriling\u00fcisme, que es va publicar al DOGV dijous 21 de febrer de 2018, aquest decret recorregut ha estat derogat. En aquest sentit, considera que la interlocut\u00f2ria emesa aquest dimecres pel TSJ valenci\u00e0 \u00e9s una decisi\u00f3 del tribunal \"que no afecta, en cap cas, ni a l\u2019alumnat valenci\u00e0, ni a les seva fam\u00edlies, ni al funcionament normalitzat dels centres educatius\". Aix\u00ed mateix, la conselleria defensa que la Generalitat Valenciana \"ha acomplert en tot moment amb all\u00f2 que ha dictaminat el TSJ en refer\u00e8ncia a la normativa sobre pluriling\u00fcisme\". La conselleria d'Educaci\u00f3 ha indicat que el decret llei es va impulsar per part del govern valenci\u00e0 i es va ratificar a les Corts Valencianes per acomplir amb les determinacions judicials del TSJ en relaci\u00f3 a l\u2019execuci\u00f3 de la suspensi\u00f3 cautelar del Decret de pluriling\u00fcisme 9/2017, un decret que tamb\u00e9 est\u00e0 derogat, i per garantir alhora l'inici de curs amb normalitat. Al respecte, remarca que al mateix pre\u00e0mbul del Decret llei s'assenyala que era el resultat de la urgent necessitat per a acomplir amb les determinacions judicials i garantir la normalitat de l\u2019inici de curs 2017-2018. Aix\u00ed mateix, el departament afegeix que el Decret llei ja inclo\u00efa les observacions que el TSJ feia sobre igualar hores lectives en angl\u00e8s aix\u00ed com per continuar aplicant la normativa vigent anterior al decret 2017.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "27_3",
        "premise": "El govern valenci\u00e0 recorda que el decret ling\u00fc\u00edstic recorregut al TC va ser derogat amb la nova llei de pluriling\u00fcisme. La conselleria d'Educaci\u00f3 considera que el recurs no afecta a l'alumnat, les fam\u00edlies ni el funcionament dels centres i defensa que en tot moment ha acatat la just\u00edcia. La conselleria valenciana d'Educaci\u00f3 ha em\u00e8s aquest dimecres un comunicat despr\u00e9s que el Tribunal Superior de Just\u00edcia (TSJ) del Pa\u00eds Valenci\u00e0 hagi dut al Tribunal Constitucional el Decret llei de l\u20191 de setembre de 2017 de mesures urgents per garantir l'aplicaci\u00f3 dels programes ling\u00fc\u00edstic a cada centre per al curs 2017/2018, aprovat despr\u00e9s de la suspensi\u00f3 de l'anterior decret. El departament ha recordat que amb l'entrada en vigor de la nova Llei de Pluriling\u00fcisme, que es va publicar al DOGV dijous 21 de febrer de 2018, aquest decret recorregut ha estat derogat. En aquest sentit, considera que la interlocut\u00f2ria emesa aquest dimecres pel TSJ valenci\u00e0 \u00e9s una decisi\u00f3 del tribunal \"que no afecta, en cap cas, ni a l\u2019alumnat valenci\u00e0, ni a les seva fam\u00edlies, ni al funcionament normalitzat dels centres educatius\". Aix\u00ed mateix, la conselleria defensa que la Generalitat Valenciana \"ha acomplert en tot moment amb all\u00f2 que ha dictaminat el TSJ en refer\u00e8ncia a la normativa sobre pluriling\u00fcisme\". La conselleria d'Educaci\u00f3 ha indicat que el decret llei es va impulsar per part del govern valenci\u00e0 i es va ratificar a les Corts Valencianes per acomplir amb les determinacions judicials del TSJ en relaci\u00f3 a l\u2019execuci\u00f3 de la suspensi\u00f3 cautelar del Decret de pluriling\u00fcisme 9/2017, un decret que tamb\u00e9 est\u00e0 derogat, i per garantir alhora l'inici de curs amb normalitat. Al respecte, remarca que al mateix pre\u00e0mbul del Decret llei s'assenyala que era el resultat de la urgent necessitat per a acomplir amb les determinacions judicials i garantir la normalitat de l\u2019inici de curs 2017-2018. Aix\u00ed mateix, el departament afegeix que el Decret llei ja inclo\u00efa les observacions que el TSJ feia sobre igualar hores lectives en angl\u00e8s aix\u00ed com per continuar aplicant la normativa vigent anterior al decret 2017.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "28_0",
        "premise": "Gran aflu\u00e8ncia de clients en un 'Black Friday' en qu\u00e8 el petit comer\u00e7 es veu abocat a sumar-s'hi. Indiquen que ho fan per la \"pressi\u00f3\" de les grans cadenes que promouen la campanya per\u00f2 adverteixen que a les portes del Nadal no els beneficia. La jornada de 'Black Friday' d'enguany est\u00e0 registrant una elevada aflu\u00e8ncia de clients que en molts casos aprofiten els descomptes de fins el 50% per adquirir els regals de Nadal. Els comerciants asseguren que en els darrers dos anys aquesta tradici\u00f3 d'origen americ\u00e0 s'ha est\u00e8s de forma exponencial. D'aquesta forma, establiments que fins ara no s'hi havien sumat han decidit afegir-s'hi. Aquest \u00e9s el cas de molts negocis petits, que denuncien que s'han vist \"obligats\" perqu\u00e8 els seus competidors, sobretot les grans cadenes, han promogut la iniciativa. \"No ens ajuda, el que digui que s\u00ed menteix\", apunta Maite Canalis, treballadora de la botiga Xeviot de Sabadell, que adverteix que els establiments petits no tenen marge suficient per obtenir beneficis en aquesta mena d'accions \"que venen de fora\" i sobretot perqu\u00e8 es duen a terme \"a les portes del Nadal\", que \u00e9s quan les vendes s\u00f3n m\u00e9s fortes.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "28_1",
        "premise": "Gran aflu\u00e8ncia de clients en un 'Black Friday' en qu\u00e8 el petit comer\u00e7 es veu abocat a sumar-s'hi. Indiquen que ho fan per la \"pressi\u00f3\" de les grans cadenes que promouen la campanya per\u00f2 adverteixen que a les portes del Nadal no els beneficia. La jornada de 'Black Friday' d'enguany est\u00e0 registrant una elevada aflu\u00e8ncia de clients que en molts casos aprofiten els descomptes de fins el 50% per adquirir els regals de Nadal. Els comerciants asseguren que en els darrers dos anys aquesta tradici\u00f3 d'origen americ\u00e0 s'ha est\u00e8s de forma exponencial. D'aquesta forma, establiments que fins ara no s'hi havien sumat han decidit afegir-s'hi. Aquest \u00e9s el cas de molts negocis petits, que denuncien que s'han vist \"obligats\" perqu\u00e8 els seus competidors, sobretot les grans cadenes, han promogut la iniciativa. \"No ens ajuda, el que digui que s\u00ed menteix\", apunta Maite Canalis, treballadora de la botiga Xeviot de Sabadell, que adverteix que els establiments petits no tenen marge suficient per obtenir beneficis en aquesta mena d'accions \"que venen de fora\" i sobretot perqu\u00e8 es duen a terme \"a les portes del Nadal\", que \u00e9s quan les vendes s\u00f3n m\u00e9s fortes.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "28_2",
        "premise": "Gran aflu\u00e8ncia de clients en un 'Black Friday' en qu\u00e8 el petit comer\u00e7 es veu abocat a sumar-s'hi. Indiquen que ho fan per la \"pressi\u00f3\" de les grans cadenes que promouen la campanya per\u00f2 adverteixen que a les portes del Nadal no els beneficia. La jornada de 'Black Friday' d'enguany est\u00e0 registrant una elevada aflu\u00e8ncia de clients que en molts casos aprofiten els descomptes de fins el 50% per adquirir els regals de Nadal. Els comerciants asseguren que en els darrers dos anys aquesta tradici\u00f3 d'origen americ\u00e0 s'ha est\u00e8s de forma exponencial. D'aquesta forma, establiments que fins ara no s'hi havien sumat han decidit afegir-s'hi. Aquest \u00e9s el cas de molts negocis petits, que denuncien que s'han vist \"obligats\" perqu\u00e8 els seus competidors, sobretot les grans cadenes, han promogut la iniciativa. \"No ens ajuda, el que digui que s\u00ed menteix\", apunta Maite Canalis, treballadora de la botiga Xeviot de Sabadell, que adverteix que els establiments petits no tenen marge suficient per obtenir beneficis en aquesta mena d'accions \"que venen de fora\" i sobretot perqu\u00e8 es duen a terme \"a les portes del Nadal\", que \u00e9s quan les vendes s\u00f3n m\u00e9s fortes.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "28_3",
        "premise": "Gran aflu\u00e8ncia de clients en un 'Black Friday' en qu\u00e8 el petit comer\u00e7 es veu abocat a sumar-s'hi. Indiquen que ho fan per la \"pressi\u00f3\" de les grans cadenes que promouen la campanya per\u00f2 adverteixen que a les portes del Nadal no els beneficia. La jornada de 'Black Friday' d'enguany est\u00e0 registrant una elevada aflu\u00e8ncia de clients que en molts casos aprofiten els descomptes de fins el 50% per adquirir els regals de Nadal. Els comerciants asseguren que en els darrers dos anys aquesta tradici\u00f3 d'origen americ\u00e0 s'ha est\u00e8s de forma exponencial. D'aquesta forma, establiments que fins ara no s'hi havien sumat han decidit afegir-s'hi. Aquest \u00e9s el cas de molts negocis petits, que denuncien que s'han vist \"obligats\" perqu\u00e8 els seus competidors, sobretot les grans cadenes, han promogut la iniciativa. \"No ens ajuda, el que digui que s\u00ed menteix\", apunta Maite Canalis, treballadora de la botiga Xeviot de Sabadell, que adverteix que els establiments petits no tenen marge suficient per obtenir beneficis en aquesta mena d'accions \"que venen de fora\" i sobretot perqu\u00e8 es duen a terme \"a les portes del Nadal\", que \u00e9s quan les vendes s\u00f3n m\u00e9s fortes.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "29_0",
        "premise": "Joan Coma: \"Els gu\u00e0rdies civils que em van portar a Madrid veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". El regidor esmorza truita despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\". El regidor de la CUP de Vic Joan Coma ha detallat aquest dijous, en declaracions a RAC1, que els gu\u00e0rdies civils que el van portar a Madrid \"veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". L'edil ha explicat a aquesta emissora alguns detalls de la detenci\u00f3 per part dels Mossos d'Esquadra i del seu trasllat, per part de la Gu\u00e0rdia Civil, a Madrid per declarar a l'Audi\u00e8ncia Nacional, acusat d'incitar a la sedici\u00f3. Coma ha assegurat que no va pactar la detenci\u00f3 amb la policia catalana i ha afirmat que \"el jutge, amb les seves preguntes, volia que argument\u00e9s a favor de la viol\u00e8ncia\". Despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\", aquest mat\u00ed el regidor ha esmorzat truita i ho ha explicat a trav\u00e9s d'una piulada acompanyada amb una fotografia. \"No me n'he sabut (ni volgut) estar. Bon dia, i bon esmorzar\", ha tuitejat. Joan Coma ha detallat que quan va sentir les preguntes del fiscal sobre les truites i els ous \"no sabia com reaccionar\" tot i que \"anava bastant preparat\". \"No m'ho creia\", ha dit Coma. El regidor de la CUP ha explicat que aquest dijous ha de lliurar el passaport. A m\u00e9s, Coma ha considerat que \"est\u00e0 a les seves mans seguir fent el rid\u00edcul i despullant l'Estat o que alg\u00fa els posi seny i vegin que aix\u00f2 nom\u00e9s refor\u00e7a l'altra banda\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "29_1",
        "premise": "Joan Coma: \"Els gu\u00e0rdies civils que em van portar a Madrid veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". El regidor esmorza truita despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\". El regidor de la CUP de Vic Joan Coma ha detallat aquest dijous, en declaracions a RAC1, que els gu\u00e0rdies civils que el van portar a Madrid \"veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". L'edil ha explicat a aquesta emissora alguns detalls de la detenci\u00f3 per part dels Mossos d'Esquadra i del seu trasllat, per part de la Gu\u00e0rdia Civil, a Madrid per declarar a l'Audi\u00e8ncia Nacional, acusat d'incitar a la sedici\u00f3. Coma ha assegurat que no va pactar la detenci\u00f3 amb la policia catalana i ha afirmat que \"el jutge, amb les seves preguntes, volia que argument\u00e9s a favor de la viol\u00e8ncia\". Despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\", aquest mat\u00ed el regidor ha esmorzat truita i ho ha explicat a trav\u00e9s d'una piulada acompanyada amb una fotografia. \"No me n'he sabut (ni volgut) estar. Bon dia, i bon esmorzar\", ha tuitejat. Joan Coma ha detallat que quan va sentir les preguntes del fiscal sobre les truites i els ous \"no sabia com reaccionar\" tot i que \"anava bastant preparat\". \"No m'ho creia\", ha dit Coma. El regidor de la CUP ha explicat que aquest dijous ha de lliurar el passaport. A m\u00e9s, Coma ha considerat que \"est\u00e0 a les seves mans seguir fent el rid\u00edcul i despullant l'Estat o que alg\u00fa els posi seny i vegin que aix\u00f2 nom\u00e9s refor\u00e7a l'altra banda\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "29_2",
        "premise": "Joan Coma: \"Els gu\u00e0rdies civils que em van portar a Madrid veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". El regidor esmorza truita despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\". El regidor de la CUP de Vic Joan Coma ha detallat aquest dijous, en declaracions a RAC1, que els gu\u00e0rdies civils que el van portar a Madrid \"veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". L'edil ha explicat a aquesta emissora alguns detalls de la detenci\u00f3 per part dels Mossos d'Esquadra i del seu trasllat, per part de la Gu\u00e0rdia Civil, a Madrid per declarar a l'Audi\u00e8ncia Nacional, acusat d'incitar a la sedici\u00f3. Coma ha assegurat que no va pactar la detenci\u00f3 amb la policia catalana i ha afirmat que \"el jutge, amb les seves preguntes, volia que argument\u00e9s a favor de la viol\u00e8ncia\". Despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\", aquest mat\u00ed el regidor ha esmorzat truita i ho ha explicat a trav\u00e9s d'una piulada acompanyada amb una fotografia. \"No me n'he sabut (ni volgut) estar. Bon dia, i bon esmorzar\", ha tuitejat. Joan Coma ha detallat que quan va sentir les preguntes del fiscal sobre les truites i els ous \"no sabia com reaccionar\" tot i que \"anava bastant preparat\". \"No m'ho creia\", ha dit Coma. El regidor de la CUP ha explicat que aquest dijous ha de lliurar el passaport. A m\u00e9s, Coma ha considerat que \"est\u00e0 a les seves mans seguir fent el rid\u00edcul i despullant l'Estat o que alg\u00fa els posi seny i vegin que aix\u00f2 nom\u00e9s refor\u00e7a l'altra banda\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "29_3",
        "premise": "Joan Coma: \"Els gu\u00e0rdies civils que em van portar a Madrid veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". El regidor esmorza truita despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\". El regidor de la CUP de Vic Joan Coma ha detallat aquest dijous, en declaracions a RAC1, que els gu\u00e0rdies civils que el van portar a Madrid \"veien molt b\u00e9 el refer\u00e8ndum\". L'edil ha explicat a aquesta emissora alguns detalls de la detenci\u00f3 per part dels Mossos d'Esquadra i del seu trasllat, per part de la Gu\u00e0rdia Civil, a Madrid per declarar a l'Audi\u00e8ncia Nacional, acusat d'incitar a la sedici\u00f3. Coma ha assegurat que no va pactar la detenci\u00f3 amb la policia catalana i ha afirmat que \"el jutge, amb les seves preguntes, volia que argument\u00e9s a favor de la viol\u00e8ncia\". Despr\u00e9s que el jutge l'interrogu\u00e9s sobre el significat de \"per fer la truita s'han de trencar els ous\", aquest mat\u00ed el regidor ha esmorzat truita i ho ha explicat a trav\u00e9s d'una piulada acompanyada amb una fotografia. \"No me n'he sabut (ni volgut) estar. Bon dia, i bon esmorzar\", ha tuitejat. Joan Coma ha detallat que quan va sentir les preguntes del fiscal sobre les truites i els ous \"no sabia com reaccionar\" tot i que \"anava bastant preparat\". \"No m'ho creia\", ha dit Coma. El regidor de la CUP ha explicat que aquest dijous ha de lliurar el passaport. A m\u00e9s, Coma ha considerat que \"est\u00e0 a les seves mans seguir fent el rid\u00edcul i despullant l'Estat o que alg\u00fa els posi seny i vegin que aix\u00f2 nom\u00e9s refor\u00e7a l'altra banda\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "30_0",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:El Museu de la M\u00fasica convida a endinsar-se literalment en la guitarra. Un immens instrument de 21 metres de longitud \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF\u2019. Una guitarra gegant de m\u00e9s de vint metres de longitud sorprendr\u00e0 des d\u2019aquest dimarts tot aquell que s\u2019apropi a les instal\u00b7lacions de L\u2019Auditori de Barcelona. L\u2019instrument ubicat al vest\u00edbul de l\u2019equipament \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF,\u2019 una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia gratu\u00efta que vol fer redescobrir la guitarra. A l\u2019exterior, les cordes sonen quan el p\u00fablic les toca, el m\u00e0nec revela imatges 3D de guitarres emblem\u00e0tiques i es poden tocar quatre guitarres el\u00e8ctriques de lliure acc\u00e9s. La caixa \u00e9s un espai dedicat a la m\u00fasica en viu i a la hist\u00f2ria de la guitarra, i el gran reclam \u00e9s una instal\u00b7laci\u00f3 per fer \u2018air guitar\u2019 sobre concerts de rock, flamenc o cl\u00e0ssica. \u2018Guitar ON/OFF \u00e9s un projecte conjunt del Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca). El Museu de la M\u00fasica estrena aquest dimarts l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OF\u2019, que es podr\u00e0 veure fins el 27 de novembre a l\u2019espai exterior de L\u2019Auditori conegut com la Llanterna. El projecte \u00e9s fruit de la col\u00b7laboraci\u00f3 internacional al llarg de dos anys entre el propi Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca), dedicat al pop, el rock i la cultura juvenil.  El museu barcelon\u00ed \u201cvol jugar un paper de refer\u00e8ncia musical a Europa\u201d, ha senyalat el seu director, Jaume Ayats, i per aix\u00f2 t\u00e9 la vocaci\u00f3 de participar amb altres museus en propostes conjuntes d\u2019abast internacional com \u2018Guitar ON/OFF\u2019. La mostra, que t\u00e9 el suport econ\u00f2mic del programa europeu Europa Creativa, es va exhibir pr\u00e8viament a Par\u00eds i despr\u00e9s de passar per Barcelona viatjar\u00e0 a Dinamarca La immensa guitarra ofereix una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia col\u00b7lectiva pensada per fer \u201credescobrir\u201d la guitarra al visitant. \u00c9s un espai \u201cvivencial\u201d dedicat tant a la hist\u00f2ria de la guitarra, com a la m\u00fasica en viu. Dins de la caixa de l\u2019instrument el visitant pot interactuar amb 5 m\u00f2duls interactius. A l\u2019espai \u2018On Stage\u2019 es pot pujar a un petit escenari per interactuar amb determinats passatges musicals projectats en pantalles, a la manera del popular \u2018air guitar\u2019 (simular tocar l\u2019instrument, sense l\u2019instrument). Tamb\u00e9 hi ha una pantalla interactiva que aporpa la hist\u00f2ria i el paper social de l\u2019instrument, i encara projeccions audiovisuals de ran format per veure interpretacions de guitarres de diferents \u00e8poques i estils. A fora, les opcions del visitant s\u00f3n diverses. D\u2019una banda, les enormes cordes de la guitarra es poden fer sonar (aix\u00f2 s\u00ed, amb un so pre gravat que s\u2019escolta en tocar la corda). Al m\u00e0nec de l\u2019instrument hi ha tres pantalles que revelen imatges en 3D de guitarres, i expliquen detalls desconeguts dels exemplars m\u00e9s emblem\u00e0tics. Finalment, el museu ha disposat quatre guitarres el\u00e8ctriques connectades a un petit amplificador, que es poden tocar lliurement. Per Jaume Ayats, \u2018Guitar ON/OFF\u2019 \u00e9s \u201cuna exposici\u00f3 per perdre la por als instruments, concretament a la guitarra, per entrar-hi a dins i viure-la des d\u2019aqu\u00ed de manera lliure i gratu\u00efta, amb una experi\u00e8ncia en diferents est\u00e8tiques i formats musicals\u201d.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "30_1",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:El Museu de la M\u00fasica convida a endinsar-se literalment en la guitarra. Un immens instrument de 21 metres de longitud \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF\u2019. Una guitarra gegant de m\u00e9s de vint metres de longitud sorprendr\u00e0 des d\u2019aquest dimarts tot aquell que s\u2019apropi a les instal\u00b7lacions de L\u2019Auditori de Barcelona. L\u2019instrument ubicat al vest\u00edbul de l\u2019equipament \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF,\u2019 una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia gratu\u00efta que vol fer redescobrir la guitarra. A l\u2019exterior, les cordes sonen quan el p\u00fablic les toca, el m\u00e0nec revela imatges 3D de guitarres emblem\u00e0tiques i es poden tocar quatre guitarres el\u00e8ctriques de lliure acc\u00e9s. La caixa \u00e9s un espai dedicat a la m\u00fasica en viu i a la hist\u00f2ria de la guitarra, i el gran reclam \u00e9s una instal\u00b7laci\u00f3 per fer \u2018air guitar\u2019 sobre concerts de rock, flamenc o cl\u00e0ssica. \u2018Guitar ON/OFF \u00e9s un projecte conjunt del Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca). El Museu de la M\u00fasica estrena aquest dimarts l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OF\u2019, que es podr\u00e0 veure fins el 27 de novembre a l\u2019espai exterior de L\u2019Auditori conegut com la Llanterna. El projecte \u00e9s fruit de la col\u00b7laboraci\u00f3 internacional al llarg de dos anys entre el propi Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca), dedicat al pop, el rock i la cultura juvenil.  El museu barcelon\u00ed \u201cvol jugar un paper de refer\u00e8ncia musical a Europa\u201d, ha senyalat el seu director, Jaume Ayats, i per aix\u00f2 t\u00e9 la vocaci\u00f3 de participar amb altres museus en propostes conjuntes d\u2019abast internacional com \u2018Guitar ON/OFF\u2019. La mostra, que t\u00e9 el suport econ\u00f2mic del programa europeu Europa Creativa, es va exhibir pr\u00e8viament a Par\u00eds i despr\u00e9s de passar per Barcelona viatjar\u00e0 a Dinamarca La immensa guitarra ofereix una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia col\u00b7lectiva pensada per fer \u201credescobrir\u201d la guitarra al visitant. \u00c9s un espai \u201cvivencial\u201d dedicat tant a la hist\u00f2ria de la guitarra, com a la m\u00fasica en viu. Dins de la caixa de l\u2019instrument el visitant pot interactuar amb 5 m\u00f2duls interactius. A l\u2019espai \u2018On Stage\u2019 es pot pujar a un petit escenari per interactuar amb determinats passatges musicals projectats en pantalles, a la manera del popular \u2018air guitar\u2019 (simular tocar l\u2019instrument, sense l\u2019instrument). Tamb\u00e9 hi ha una pantalla interactiva que aporpa la hist\u00f2ria i el paper social de l\u2019instrument, i encara projeccions audiovisuals de ran format per veure interpretacions de guitarres de diferents \u00e8poques i estils. A fora, les opcions del visitant s\u00f3n diverses. D\u2019una banda, les enormes cordes de la guitarra es poden fer sonar (aix\u00f2 s\u00ed, amb un so pre gravat que s\u2019escolta en tocar la corda). Al m\u00e0nec de l\u2019instrument hi ha tres pantalles que revelen imatges en 3D de guitarres, i expliquen detalls desconeguts dels exemplars m\u00e9s emblem\u00e0tics. Finalment, el museu ha disposat quatre guitarres el\u00e8ctriques connectades a un petit amplificador, que es poden tocar lliurement. Per Jaume Ayats, \u2018Guitar ON/OFF\u2019 \u00e9s \u201cuna exposici\u00f3 per perdre la por als instruments, concretament a la guitarra, per entrar-hi a dins i viure-la des d\u2019aqu\u00ed de manera lliure i gratu\u00efta, amb una experi\u00e8ncia en diferents est\u00e8tiques i formats musicals\u201d.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "30_2",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:El Museu de la M\u00fasica convida a endinsar-se literalment en la guitarra. Un immens instrument de 21 metres de longitud \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF\u2019. Una guitarra gegant de m\u00e9s de vint metres de longitud sorprendr\u00e0 des d\u2019aquest dimarts tot aquell que s\u2019apropi a les instal\u00b7lacions de L\u2019Auditori de Barcelona. L\u2019instrument ubicat al vest\u00edbul de l\u2019equipament \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF,\u2019 una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia gratu\u00efta que vol fer redescobrir la guitarra. A l\u2019exterior, les cordes sonen quan el p\u00fablic les toca, el m\u00e0nec revela imatges 3D de guitarres emblem\u00e0tiques i es poden tocar quatre guitarres el\u00e8ctriques de lliure acc\u00e9s. La caixa \u00e9s un espai dedicat a la m\u00fasica en viu i a la hist\u00f2ria de la guitarra, i el gran reclam \u00e9s una instal\u00b7laci\u00f3 per fer \u2018air guitar\u2019 sobre concerts de rock, flamenc o cl\u00e0ssica. \u2018Guitar ON/OFF \u00e9s un projecte conjunt del Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca). El Museu de la M\u00fasica estrena aquest dimarts l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OF\u2019, que es podr\u00e0 veure fins el 27 de novembre a l\u2019espai exterior de L\u2019Auditori conegut com la Llanterna. El projecte \u00e9s fruit de la col\u00b7laboraci\u00f3 internacional al llarg de dos anys entre el propi Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca), dedicat al pop, el rock i la cultura juvenil.  El museu barcelon\u00ed \u201cvol jugar un paper de refer\u00e8ncia musical a Europa\u201d, ha senyalat el seu director, Jaume Ayats, i per aix\u00f2 t\u00e9 la vocaci\u00f3 de participar amb altres museus en propostes conjuntes d\u2019abast internacional com \u2018Guitar ON/OFF\u2019. La mostra, que t\u00e9 el suport econ\u00f2mic del programa europeu Europa Creativa, es va exhibir pr\u00e8viament a Par\u00eds i despr\u00e9s de passar per Barcelona viatjar\u00e0 a Dinamarca La immensa guitarra ofereix una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia col\u00b7lectiva pensada per fer \u201credescobrir\u201d la guitarra al visitant. \u00c9s un espai \u201cvivencial\u201d dedicat tant a la hist\u00f2ria de la guitarra, com a la m\u00fasica en viu. Dins de la caixa de l\u2019instrument el visitant pot interactuar amb 5 m\u00f2duls interactius. A l\u2019espai \u2018On Stage\u2019 es pot pujar a un petit escenari per interactuar amb determinats passatges musicals projectats en pantalles, a la manera del popular \u2018air guitar\u2019 (simular tocar l\u2019instrument, sense l\u2019instrument). Tamb\u00e9 hi ha una pantalla interactiva que aporpa la hist\u00f2ria i el paper social de l\u2019instrument, i encara projeccions audiovisuals de ran format per veure interpretacions de guitarres de diferents \u00e8poques i estils. A fora, les opcions del visitant s\u00f3n diverses. D\u2019una banda, les enormes cordes de la guitarra es poden fer sonar (aix\u00f2 s\u00ed, amb un so pre gravat que s\u2019escolta en tocar la corda). Al m\u00e0nec de l\u2019instrument hi ha tres pantalles que revelen imatges en 3D de guitarres, i expliquen detalls desconeguts dels exemplars m\u00e9s emblem\u00e0tics. Finalment, el museu ha disposat quatre guitarres el\u00e8ctriques connectades a un petit amplificador, que es poden tocar lliurement. Per Jaume Ayats, \u2018Guitar ON/OFF\u2019 \u00e9s \u201cuna exposici\u00f3 per perdre la por als instruments, concretament a la guitarra, per entrar-hi a dins i viure-la des d\u2019aqu\u00ed de manera lliure i gratu\u00efta, amb una experi\u00e8ncia en diferents est\u00e8tiques i formats musicals\u201d.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "30_3",
        "premise": "AMPLIACI\u00d3:El Museu de la M\u00fasica convida a endinsar-se literalment en la guitarra. Un immens instrument de 21 metres de longitud \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF\u2019. Una guitarra gegant de m\u00e9s de vint metres de longitud sorprendr\u00e0 des d\u2019aquest dimarts tot aquell que s\u2019apropi a les instal\u00b7lacions de L\u2019Auditori de Barcelona. L\u2019instrument ubicat al vest\u00edbul de l\u2019equipament \u00e9s el continent de l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OFF,\u2019 una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia gratu\u00efta que vol fer redescobrir la guitarra. A l\u2019exterior, les cordes sonen quan el p\u00fablic les toca, el m\u00e0nec revela imatges 3D de guitarres emblem\u00e0tiques i es poden tocar quatre guitarres el\u00e8ctriques de lliure acc\u00e9s. La caixa \u00e9s un espai dedicat a la m\u00fasica en viu i a la hist\u00f2ria de la guitarra, i el gran reclam \u00e9s una instal\u00b7laci\u00f3 per fer \u2018air guitar\u2019 sobre concerts de rock, flamenc o cl\u00e0ssica. \u2018Guitar ON/OFF \u00e9s un projecte conjunt del Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca). El Museu de la M\u00fasica estrena aquest dimarts l\u2019exposici\u00f3 \u2018Guitar ON/OF\u2019, que es podr\u00e0 veure fins el 27 de novembre a l\u2019espai exterior de L\u2019Auditori conegut com la Llanterna. El projecte \u00e9s fruit de la col\u00b7laboraci\u00f3 internacional al llarg de dos anys entre el propi Museu de la M\u00fasica, el Mus\u00e9e de la Musique de Par\u00eds i el RagnaRock Museum de Roskilde (Dinamarca), dedicat al pop, el rock i la cultura juvenil.  El museu barcelon\u00ed \u201cvol jugar un paper de refer\u00e8ncia musical a Europa\u201d, ha senyalat el seu director, Jaume Ayats, i per aix\u00f2 t\u00e9 la vocaci\u00f3 de participar amb altres museus en propostes conjuntes d\u2019abast internacional com \u2018Guitar ON/OFF\u2019. La mostra, que t\u00e9 el suport econ\u00f2mic del programa europeu Europa Creativa, es va exhibir pr\u00e8viament a Par\u00eds i despr\u00e9s de passar per Barcelona viatjar\u00e0 a Dinamarca La immensa guitarra ofereix una experi\u00e8ncia multim\u00e8dia col\u00b7lectiva pensada per fer \u201credescobrir\u201d la guitarra al visitant. \u00c9s un espai \u201cvivencial\u201d dedicat tant a la hist\u00f2ria de la guitarra, com a la m\u00fasica en viu. Dins de la caixa de l\u2019instrument el visitant pot interactuar amb 5 m\u00f2duls interactius. A l\u2019espai \u2018On Stage\u2019 es pot pujar a un petit escenari per interactuar amb determinats passatges musicals projectats en pantalles, a la manera del popular \u2018air guitar\u2019 (simular tocar l\u2019instrument, sense l\u2019instrument). Tamb\u00e9 hi ha una pantalla interactiva que aporpa la hist\u00f2ria i el paper social de l\u2019instrument, i encara projeccions audiovisuals de ran format per veure interpretacions de guitarres de diferents \u00e8poques i estils. A fora, les opcions del visitant s\u00f3n diverses. D\u2019una banda, les enormes cordes de la guitarra es poden fer sonar (aix\u00f2 s\u00ed, amb un so pre gravat que s\u2019escolta en tocar la corda). Al m\u00e0nec de l\u2019instrument hi ha tres pantalles que revelen imatges en 3D de guitarres, i expliquen detalls desconeguts dels exemplars m\u00e9s emblem\u00e0tics. Finalment, el museu ha disposat quatre guitarres el\u00e8ctriques connectades a un petit amplificador, que es poden tocar lliurement. Per Jaume Ayats, \u2018Guitar ON/OFF\u2019 \u00e9s \u201cuna exposici\u00f3 per perdre la por als instruments, concretament a la guitarra, per entrar-hi a dins i viure-la des d\u2019aqu\u00ed de manera lliure i gratu\u00efta, amb una experi\u00e8ncia en diferents est\u00e8tiques i formats musicals\u201d.",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    },
    {
        "id": "31_0",
        "premise": "Leticia Dolera: \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives\". L'actriu, guionista i directora presenta al Festival de Sant Sebasti\u00e0 la nova s\u00e8rie per Movistar+ 'Vida perfecta'. La directora, actriu i guionista Leticia Dolera (Barcelona, 1981) ha presentat aquest diumenge al Festival de Cinema de Sant Sebasti\u00e0 el seu nou projecte, 'Vida perfecta', una s\u00e8rie de vuit cap\u00edtols de 25 minuts per Movistar+ que se centra en la vida de tres dones que es troben en una crisi vital. El projecte ja va obtenir el premi a millor s\u00e8rie del Festival Canneseries i el premi especial d'interpretaci\u00f3 per a les seves protagonistes, la mateixa Dolera, Aixa Villagr\u00e1n i Celia Freijeiro. En una entrevista a l'ACN, Dolera ha explicat que 'Vida perfecta' posa sobre la taula preguntes \"aparentment senzilles\" sense donar cap resposta concreta. \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives i hem de trobar l'equilibri entre all\u00f2 que aconseguim i les expectatives que ten\u00edem per evitar caure en la frustraci\u00f3\", precisa. La Mar\u00eda (Leticia Dolera), l'Esther (Aixa Villagr\u00e1n) i la Cristina (Celia Freijeiro) s\u00f3n tres dones adultes que s'adonen que els seus plans de vida no els han donat la felicitat que esperaven. Juntes buscaran alternatives que les allunyaran dels c\u00e0nons socials i del que la societat n'espera. A m\u00e9s de Dolera, dirigeixen tamb\u00e9 alguns cap\u00edtols Elena Mart\u00edn i Ginesta Guindal amb Manuel Burque com a coguionista. Per Dolera, la s\u00e8rie \u2013gravada c\u00e0mera en m\u00e0- planteja dubtes i contradiccions que tenen a veure amb el fet d'\"estar viu\", abordant tem\u00e0tiques com la fam\u00edlia, al sexe o a la feina. Malgrat que no es planteja com un projecte \"feminista\", la directora reconeix a l'ACN que 'Vida perfecta' posa la dona en el centre del relat, amb una \"perspectiva de g\u00e8nere\". \"No es parla de feminisme, de fet, les seves protagonistes no tenen un punt de vista feminista, sin\u00f3 que es debat sobre la vida\", ha assegurat. Mares cansades de ser 'superwomans' enfront a dones lliures La directora i tamb\u00e9 protagonista de 'Vida perfecta' intenta sotmetre a debat preguntes que, sovint, s\u00f3n \"tab\u00fa\", com el de les mares de fam\u00edlia que compleixen amb tots els est\u00e0ndards socials per\u00f2 que estan \"fartes de ser mares\", com la Cristina. \"Ho t\u00e9 tot, ha complert en tot el qu\u00e8 s'ha de fer per ser una dona d'\u00e8xit, per\u00f2 un dia es lleva preguntant-se per qu\u00e8 no \u00e9s feli\u00e7\", afegeix Celia Freijeiro, que encarna aquesta paper. La protagonista empren, llavors, un viatge per retrobar-se a si mateixa a trav\u00e9s de la sexualitat. \"\u00c9s molt valent intentar buscar una resposta, correcte o incorrecta\", aprecia Frejeiro. A trav\u00e9s d'ella, la s\u00e8rie s'endinsa en temes com la construcci\u00f3 actual de les parelles, la maternitat o la sexualitat femenina. L'Esther, en canvi, t\u00e9 una vida oposada. \u00c9s una artista que s'acosta a la quarantena, no t\u00e9 fills ni parella ni feina estable, \u00e9s homosexual per\u00f2 viu amb total llibertat. Aixa Villagr\u00e1n, que encarna la tercera protagonista de la s\u00e8rie, explica que el seu paper obliga l'espectador a preguntar-se qu\u00e8 \u00e9s l'\u00e8xit i com se senten les dones quan arriben a una edat \"crucial\", la quarantena, sense haver assolit la suposada \"vida ideal\". Quan l'Esther intenta complir amb els c\u00e0nons socials, entra en crisi. Pol\u00e8mica amb Aina Clotet La presentaci\u00f3 de la s\u00e8rie arriba precedida de la pol\u00e8mica amb Aina Clotet, que no va poder encarnar un dels papers protagonistes perqu\u00e8 es va quedar embarassada. La situaci\u00f3 va propiciar un intercanvi de cartes p\u00fabliques entre la Dolera i Clotet amb acusacions m\u00fatues. Passats uns mesos, la directora lamenta els fets per\u00f2 nega que sigui un cas de discriminaci\u00f3. Amb tot, demana obrir un debat a \"llarg termini\" sobre si cal impulsar un subsidi especial per professionals que, com els actors o els esportistes, treballen amb el seu cos, i es queda amb la part positiva de la pol\u00e8mica: \"La situaci\u00f3 va unir molt l'equip de la s\u00e8rie\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema social.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Societat"
    },
    {
        "id": "31_1",
        "premise": "Leticia Dolera: \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives\". L'actriu, guionista i directora presenta al Festival de Sant Sebasti\u00e0 la nova s\u00e8rie per Movistar+ 'Vida perfecta'. La directora, actriu i guionista Leticia Dolera (Barcelona, 1981) ha presentat aquest diumenge al Festival de Cinema de Sant Sebasti\u00e0 el seu nou projecte, 'Vida perfecta', una s\u00e8rie de vuit cap\u00edtols de 25 minuts per Movistar+ que se centra en la vida de tres dones que es troben en una crisi vital. El projecte ja va obtenir el premi a millor s\u00e8rie del Festival Canneseries i el premi especial d'interpretaci\u00f3 per a les seves protagonistes, la mateixa Dolera, Aixa Villagr\u00e1n i Celia Freijeiro. En una entrevista a l'ACN, Dolera ha explicat que 'Vida perfecta' posa sobre la taula preguntes \"aparentment senzilles\" sense donar cap resposta concreta. \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives i hem de trobar l'equilibri entre all\u00f2 que aconseguim i les expectatives que ten\u00edem per evitar caure en la frustraci\u00f3\", precisa. La Mar\u00eda (Leticia Dolera), l'Esther (Aixa Villagr\u00e1n) i la Cristina (Celia Freijeiro) s\u00f3n tres dones adultes que s'adonen que els seus plans de vida no els han donat la felicitat que esperaven. Juntes buscaran alternatives que les allunyaran dels c\u00e0nons socials i del que la societat n'espera. A m\u00e9s de Dolera, dirigeixen tamb\u00e9 alguns cap\u00edtols Elena Mart\u00edn i Ginesta Guindal amb Manuel Burque com a coguionista. Per Dolera, la s\u00e8rie \u2013gravada c\u00e0mera en m\u00e0- planteja dubtes i contradiccions que tenen a veure amb el fet d'\"estar viu\", abordant tem\u00e0tiques com la fam\u00edlia, al sexe o a la feina. Malgrat que no es planteja com un projecte \"feminista\", la directora reconeix a l'ACN que 'Vida perfecta' posa la dona en el centre del relat, amb una \"perspectiva de g\u00e8nere\". \"No es parla de feminisme, de fet, les seves protagonistes no tenen un punt de vista feminista, sin\u00f3 que es debat sobre la vida\", ha assegurat. Mares cansades de ser 'superwomans' enfront a dones lliures La directora i tamb\u00e9 protagonista de 'Vida perfecta' intenta sotmetre a debat preguntes que, sovint, s\u00f3n \"tab\u00fa\", com el de les mares de fam\u00edlia que compleixen amb tots els est\u00e0ndards socials per\u00f2 que estan \"fartes de ser mares\", com la Cristina. \"Ho t\u00e9 tot, ha complert en tot el qu\u00e8 s'ha de fer per ser una dona d'\u00e8xit, per\u00f2 un dia es lleva preguntant-se per qu\u00e8 no \u00e9s feli\u00e7\", afegeix Celia Freijeiro, que encarna aquesta paper. La protagonista empren, llavors, un viatge per retrobar-se a si mateixa a trav\u00e9s de la sexualitat. \"\u00c9s molt valent intentar buscar una resposta, correcte o incorrecta\", aprecia Frejeiro. A trav\u00e9s d'ella, la s\u00e8rie s'endinsa en temes com la construcci\u00f3 actual de les parelles, la maternitat o la sexualitat femenina. L'Esther, en canvi, t\u00e9 una vida oposada. \u00c9s una artista que s'acosta a la quarantena, no t\u00e9 fills ni parella ni feina estable, \u00e9s homosexual per\u00f2 viu amb total llibertat. Aixa Villagr\u00e1n, que encarna la tercera protagonista de la s\u00e8rie, explica que el seu paper obliga l'espectador a preguntar-se qu\u00e8 \u00e9s l'\u00e8xit i com se senten les dones quan arriben a una edat \"crucial\", la quarantena, sense haver assolit la suposada \"vida ideal\". Quan l'Esther intenta complir amb els c\u00e0nons socials, entra en crisi. Pol\u00e8mica amb Aina Clotet La presentaci\u00f3 de la s\u00e8rie arriba precedida de la pol\u00e8mica amb Aina Clotet, que no va poder encarnar un dels papers protagonistes perqu\u00e8 es va quedar embarassada. La situaci\u00f3 va propiciar un intercanvi de cartes p\u00fabliques entre la Dolera i Clotet amb acusacions m\u00fatues. Passats uns mesos, la directora lamenta els fets per\u00f2 nega que sigui un cas de discriminaci\u00f3. Amb tot, demana obrir un debat a \"llarg termini\" sobre si cal impulsar un subsidi especial per professionals que, com els actors o els esportistes, treballen amb el seu cos, i es queda amb la part positiva de la pol\u00e8mica: \"La situaci\u00f3 va unir molt l'equip de la s\u00e8rie\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema pol\u00edtic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Pol\u00edtica"
    },
    {
        "id": "31_2",
        "premise": "Leticia Dolera: \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives\". L'actriu, guionista i directora presenta al Festival de Sant Sebasti\u00e0 la nova s\u00e8rie per Movistar+ 'Vida perfecta'. La directora, actriu i guionista Leticia Dolera (Barcelona, 1981) ha presentat aquest diumenge al Festival de Cinema de Sant Sebasti\u00e0 el seu nou projecte, 'Vida perfecta', una s\u00e8rie de vuit cap\u00edtols de 25 minuts per Movistar+ que se centra en la vida de tres dones que es troben en una crisi vital. El projecte ja va obtenir el premi a millor s\u00e8rie del Festival Canneseries i el premi especial d'interpretaci\u00f3 per a les seves protagonistes, la mateixa Dolera, Aixa Villagr\u00e1n i Celia Freijeiro. En una entrevista a l'ACN, Dolera ha explicat que 'Vida perfecta' posa sobre la taula preguntes \"aparentment senzilles\" sense donar cap resposta concreta. \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives i hem de trobar l'equilibri entre all\u00f2 que aconseguim i les expectatives que ten\u00edem per evitar caure en la frustraci\u00f3\", precisa. La Mar\u00eda (Leticia Dolera), l'Esther (Aixa Villagr\u00e1n) i la Cristina (Celia Freijeiro) s\u00f3n tres dones adultes que s'adonen que els seus plans de vida no els han donat la felicitat que esperaven. Juntes buscaran alternatives que les allunyaran dels c\u00e0nons socials i del que la societat n'espera. A m\u00e9s de Dolera, dirigeixen tamb\u00e9 alguns cap\u00edtols Elena Mart\u00edn i Ginesta Guindal amb Manuel Burque com a coguionista. Per Dolera, la s\u00e8rie \u2013gravada c\u00e0mera en m\u00e0- planteja dubtes i contradiccions que tenen a veure amb el fet d'\"estar viu\", abordant tem\u00e0tiques com la fam\u00edlia, al sexe o a la feina. Malgrat que no es planteja com un projecte \"feminista\", la directora reconeix a l'ACN que 'Vida perfecta' posa la dona en el centre del relat, amb una \"perspectiva de g\u00e8nere\". \"No es parla de feminisme, de fet, les seves protagonistes no tenen un punt de vista feminista, sin\u00f3 que es debat sobre la vida\", ha assegurat. Mares cansades de ser 'superwomans' enfront a dones lliures La directora i tamb\u00e9 protagonista de 'Vida perfecta' intenta sotmetre a debat preguntes que, sovint, s\u00f3n \"tab\u00fa\", com el de les mares de fam\u00edlia que compleixen amb tots els est\u00e0ndards socials per\u00f2 que estan \"fartes de ser mares\", com la Cristina. \"Ho t\u00e9 tot, ha complert en tot el qu\u00e8 s'ha de fer per ser una dona d'\u00e8xit, per\u00f2 un dia es lleva preguntant-se per qu\u00e8 no \u00e9s feli\u00e7\", afegeix Celia Freijeiro, que encarna aquesta paper. La protagonista empren, llavors, un viatge per retrobar-se a si mateixa a trav\u00e9s de la sexualitat. \"\u00c9s molt valent intentar buscar una resposta, correcte o incorrecta\", aprecia Frejeiro. A trav\u00e9s d'ella, la s\u00e8rie s'endinsa en temes com la construcci\u00f3 actual de les parelles, la maternitat o la sexualitat femenina. L'Esther, en canvi, t\u00e9 una vida oposada. \u00c9s una artista que s'acosta a la quarantena, no t\u00e9 fills ni parella ni feina estable, \u00e9s homosexual per\u00f2 viu amb total llibertat. Aixa Villagr\u00e1n, que encarna la tercera protagonista de la s\u00e8rie, explica que el seu paper obliga l'espectador a preguntar-se qu\u00e8 \u00e9s l'\u00e8xit i com se senten les dones quan arriben a una edat \"crucial\", la quarantena, sense haver assolit la suposada \"vida ideal\". Quan l'Esther intenta complir amb els c\u00e0nons socials, entra en crisi. Pol\u00e8mica amb Aina Clotet La presentaci\u00f3 de la s\u00e8rie arriba precedida de la pol\u00e8mica amb Aina Clotet, que no va poder encarnar un dels papers protagonistes perqu\u00e8 es va quedar embarassada. La situaci\u00f3 va propiciar un intercanvi de cartes p\u00fabliques entre la Dolera i Clotet amb acusacions m\u00fatues. Passats uns mesos, la directora lamenta els fets per\u00f2 nega que sigui un cas de discriminaci\u00f3. Amb tot, demana obrir un debat a \"llarg termini\" sobre si cal impulsar un subsidi especial per professionals que, com els actors o els esportistes, treballen amb el seu cos, i es queda amb la part positiva de la pol\u00e8mica: \"La situaci\u00f3 va unir molt l'equip de la s\u00e8rie\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema econ\u00f2mic.",
        "label": 1,
        "cls_label": "Economia"
    },
    {
        "id": "31_3",
        "premise": "Leticia Dolera: \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives\". L'actriu, guionista i directora presenta al Festival de Sant Sebasti\u00e0 la nova s\u00e8rie per Movistar+ 'Vida perfecta'. La directora, actriu i guionista Leticia Dolera (Barcelona, 1981) ha presentat aquest diumenge al Festival de Cinema de Sant Sebasti\u00e0 el seu nou projecte, 'Vida perfecta', una s\u00e8rie de vuit cap\u00edtols de 25 minuts per Movistar+ que se centra en la vida de tres dones que es troben en una crisi vital. El projecte ja va obtenir el premi a millor s\u00e8rie del Festival Canneseries i el premi especial d'interpretaci\u00f3 per a les seves protagonistes, la mateixa Dolera, Aixa Villagr\u00e1n i Celia Freijeiro. En una entrevista a l'ACN, Dolera ha explicat que 'Vida perfecta' posa sobre la taula preguntes \"aparentment senzilles\" sense donar cap resposta concreta. \"No s\u00e9 quina \u00e9s la vida perfecta, per\u00f2 tots ens marquem expectatives i hem de trobar l'equilibri entre all\u00f2 que aconseguim i les expectatives que ten\u00edem per evitar caure en la frustraci\u00f3\", precisa. La Mar\u00eda (Leticia Dolera), l'Esther (Aixa Villagr\u00e1n) i la Cristina (Celia Freijeiro) s\u00f3n tres dones adultes que s'adonen que els seus plans de vida no els han donat la felicitat que esperaven. Juntes buscaran alternatives que les allunyaran dels c\u00e0nons socials i del que la societat n'espera. A m\u00e9s de Dolera, dirigeixen tamb\u00e9 alguns cap\u00edtols Elena Mart\u00edn i Ginesta Guindal amb Manuel Burque com a coguionista. Per Dolera, la s\u00e8rie \u2013gravada c\u00e0mera en m\u00e0- planteja dubtes i contradiccions que tenen a veure amb el fet d'\"estar viu\", abordant tem\u00e0tiques com la fam\u00edlia, al sexe o a la feina. Malgrat que no es planteja com un projecte \"feminista\", la directora reconeix a l'ACN que 'Vida perfecta' posa la dona en el centre del relat, amb una \"perspectiva de g\u00e8nere\". \"No es parla de feminisme, de fet, les seves protagonistes no tenen un punt de vista feminista, sin\u00f3 que es debat sobre la vida\", ha assegurat. Mares cansades de ser 'superwomans' enfront a dones lliures La directora i tamb\u00e9 protagonista de 'Vida perfecta' intenta sotmetre a debat preguntes que, sovint, s\u00f3n \"tab\u00fa\", com el de les mares de fam\u00edlia que compleixen amb tots els est\u00e0ndards socials per\u00f2 que estan \"fartes de ser mares\", com la Cristina. \"Ho t\u00e9 tot, ha complert en tot el qu\u00e8 s'ha de fer per ser una dona d'\u00e8xit, per\u00f2 un dia es lleva preguntant-se per qu\u00e8 no \u00e9s feli\u00e7\", afegeix Celia Freijeiro, que encarna aquesta paper. La protagonista empren, llavors, un viatge per retrobar-se a si mateixa a trav\u00e9s de la sexualitat. \"\u00c9s molt valent intentar buscar una resposta, correcte o incorrecta\", aprecia Frejeiro. A trav\u00e9s d'ella, la s\u00e8rie s'endinsa en temes com la construcci\u00f3 actual de les parelles, la maternitat o la sexualitat femenina. L'Esther, en canvi, t\u00e9 una vida oposada. \u00c9s una artista que s'acosta a la quarantena, no t\u00e9 fills ni parella ni feina estable, \u00e9s homosexual per\u00f2 viu amb total llibertat. Aixa Villagr\u00e1n, que encarna la tercera protagonista de la s\u00e8rie, explica que el seu paper obliga l'espectador a preguntar-se qu\u00e8 \u00e9s l'\u00e8xit i com se senten les dones quan arriben a una edat \"crucial\", la quarantena, sense haver assolit la suposada \"vida ideal\". Quan l'Esther intenta complir amb els c\u00e0nons socials, entra en crisi. Pol\u00e8mica amb Aina Clotet La presentaci\u00f3 de la s\u00e8rie arriba precedida de la pol\u00e8mica amb Aina Clotet, que no va poder encarnar un dels papers protagonistes perqu\u00e8 es va quedar embarassada. La situaci\u00f3 va propiciar un intercanvi de cartes p\u00fabliques entre la Dolera i Clotet amb acusacions m\u00fatues. Passats uns mesos, la directora lamenta els fets per\u00f2 nega que sigui un cas de discriminaci\u00f3. Amb tot, demana obrir un debat a \"llarg termini\" sobre si cal impulsar un subsidi especial per professionals que, com els actors o els esportistes, treballen amb el seu cos, i es queda amb la part positiva de la pol\u00e8mica: \"La situaci\u00f3 va unir molt l'equip de la s\u00e8rie\".",
        "hypothesis": "\u00c9s un tema cultural.",
        "label": 0,
        "cls_label": "Cultura"
    }
]